<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Idea Digital Agency</title>
	<atom:link href="https://ideadigital.agency/ru/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://ideadigital.agency</link>
	<description>Диджитал агентство</description>
	<lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 20:22:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-UA</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.7</generator>

<image>
	<url>https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/06/favicon-32x32.png</url>
	<title>Idea Digital Agency</title>
	<link>https://ideadigital.agency</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sitemap.xml (карта сайта): как создать и настроить</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/sitemap-xml-karta-sajta-kak-sozdat-i-nastroit/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/sitemap-xml-karta-sajta-kak-sozdat-i-nastroit/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 14:22:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3948</guid>
				<description><![CDATA[<p>В интернет-маркетинге важны даже мелочи. Нередко владельцы бизнеса онлайн остаются недоуменными: уже придуман качественный контент, активно идет рекламная кампания, интернет-магазин или лендинг радует эксклюзивным дизайном и юзабилити, даже СЕО-параметры в норме, но притока клиентов нет! Настроенной SEO оптимизации и точного таргетирования аудитории недостаточно: провал случается, ведь конверсия зависит от множества параметров! Стоит поинтересоваться: настроил ли [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/sitemap-xml-karta-sajta-kak-sozdat-i-nastroit/">Sitemap.xml (карта сайта): как создать и настроить</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>В интернет-маркетинге важны даже мелочи. Нередко владельцы бизнеса онлайн остаются недоуменными: уже придуман качественный контент, активно идет рекламная кампания, интернет-магазин или лендинг радует эксклюзивным дизайном и юзабилити, даже СЕО-параметры в норме, но притока клиентов нет! Настроенной <a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/">SEO оптимизации</a> и точного таргетирования аудитории недостаточно: провал случается, ведь конверсия зависит от множества параметров! Стоит поинтересоваться: настроил ли владелец Sitemaps xml (карта сайта)? Это небольшое, действенное решение, помогающее в продвижении ресурса, ускоряющее его индексацию основными поисковиками. В первую очередь мы говорим о ПС Яндекс и Google.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3951" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1.jpg" alt="Sitemap.xml (карта сайта)" width="1600" height="914" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1.jpg 1600w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1-300x171.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1-768x439.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1-1024x585.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></p>
<p>Сегодня обязательна раскрутка и оптимизация любого интернет-бизнеса, следовательно, разработке сайтмапа придается большое значение.</p>
<p>Начнем сначала: определим понятие, что это такое, зачем используется и как работает.</p>
<h2>Что такое карта сайта и для чего она нужна?</h2>
<p>Карта сайта (сайтмап) – своеобразный гид, помогающий роботам быстро и точно индексировать ресурс. Представьте: вы ходите по незнакомому городу без экскурсовода или строите маршрут без географических карт и контактов перевозчиков. Аналогично ведут себя роботы поисковых систем, вынужденные индексировать ресурс без путеводителя.</p>
<p>Наличие ее особенно важно ресурсам, насчитывающим сотни, тысячи разделов. Ресурсу, содержащему около 20-30, она пригодится не меньше.</p>
<p>Что происходит без путеводителя?</p>
<ul>
<li>Роботы Google игнорируют новые разделы, созданные недавно: приходится просканировать все целиком заново, чтобы индексировать нововведения. Учитывая современное количество информации, ежедневно появляющейся в сети, гарантия, что роботы проиндексируют ваш добросовестно, отсутствует. Можно сказать, шансы, что поисковые алгоритмы просканируют один-два URL, а остальные просто проигнорируют, достаточно высоки. Аналогично и с обновленными разделами, УРЛ с длинной цепочкой линков перехода, приоритетами индексации, периодичностью индексации.</li>
<li>Если частично индексация провалена, пользователи могут вместо перехода на искомый раздел увидеть на экране ошибку 404 : в ваш магазин они не попадут, продуктами не заинтересуются, не купят, а прибыль утечет конкурентам.</li>
<li>Она влияет на скорость индексирования. Не скидывайте важный параметр для конкурентов со счетов: если контент исправно воруют, оперативная переиндексация позволит вам сохранить право первоисточника. Иначе ваш лично скреативленный контент, опубликованный и индексированный на чужом источнике раньше по времени, признается плагиатом. При наличии “путеводителя”, роботы проведут индексацию быстрее, и если вы запускаете новый онлайн-проект, отлично, конкуренты не успеют украсть контент, а значит, вы признаны первоисточником, и позиции в ТОП выдачи окажутся выше.</li>
</ul>
<p>Это не просто удобный проводник, это рабочий инструмент оптимизации.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3952" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2.png" alt="Что такое карта сайта" width="1055" height="50" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2.png 1055w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2-300x14.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2-768x36.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2-1024x49.png 1024w" sizes="(max-width: 1055px) 100vw, 1055px" /></p>
<p>Создается он в формате XML. Дополнительно можно составить дерево сайта в HTML, как настоятельно рекомендуют крупные поисковики, но фактически это важно только посетителям, при логичной структуре этап пропускают.</p>
<p>Польза его очевидна, осталось дело за малым: как сделать карту сайта? Вебмастеру предстоит выбрать между двумя решениями:</p>
<ul>
<li>Автоматическое создание карты сайта – просто и удобно. Достаточно воспользоваться онлайн-сервисом, и все!</li>
<li>Создание карты сайта вручную – нередко используется для точной и динамической настройки сайтмапа.</li>
</ul>
<p>Оба варианта, бесспорно, имеют право быть, об их особенностях мы расскажем подробно.</p>
<h2>Сервисы для создания Sitemap XML (карты сайта)</h2>
<p>Создать Sitemap (карту сайта) онлайн можно при помощи нескольких сервисов. Самым популярным остается MySitemapGenerator. Есть и готовые программные решения – например, Site Map Generator. Существуют онлайн-генераторы, которые набирают популярность – Cy-Pr яркий тому пример. В целом, решений немало, и они все более или менее эффективны.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3954" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4.png" alt="MySitemapGenerator" width="1316" height="479" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4.png 1316w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4-300x109.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4-768x280.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4-1024x373.png 1024w" sizes="(max-width: 1316px) 100vw, 1316px" /></p>
<p>Почему же генератор Sitemap (карты сайта) не является универсальным оружием в руках вебмастеров? Причины тому две:</p>
<ul>
<li>Ограниченное число позиций, которые можно добавить. То есть, для количества в сотню и меньше, этот недостаток не повлияет на результат, и создавать ее вы сможете при помощи генератора без проблем, но в случае, когда планируется гайд на 500+ позиций, тот же MySiteMapGenerator бесплатно вам ее генерировать не будет: придется выбрать платную версию. И при каждом апдейте снова доплачивать за генерацию.</li>
<li>И тут мы подходим ко второму недостатку, гораздо более существенному: сгенерировать при помощи онлайн-генераторов или программ можно только в статическом виде. Если вам необходимо часто менять ассортимент магазина, заливать статьи в блог или публиковать новости, такой вариант вам не подойдет, поскольку каждый раз при обновлении придется заново создавать, а затем заливать ее на сервер, иначе нововведения не будут индексироваться роботами.</li>
</ul>
<p>Но в целом, для источников с нерегулярным или редким изменением контента и малым числом разделов создать Sitemap онлайн вполне реально.</p>
<h3>Правила составления</h3>
<p>Разберем подробнее, как создать Sitemap для Google.</p>
<ol>
<li>Генерируется он с привязкой к адресу xyz.net/Sitemap.xml (здесь xyz.net заменяем на ваш домен). Eсли после генерации она открывается с другим адресом, достаточно настроить редирект на этот адрес с предыдущего URL.</li>
<li>Она выглядит, как документ с перечнем линков и указанием данных о частоте их обновления, приоритете, последнем обновлении (директив). Для данных используются директивы changefreq, priority, соответственно.</li>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3955" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5.png" alt="Правила составления sitemap" width="934" height="104" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5.png 934w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5-300x33.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5-768x86.png 768w" sizes="(max-width: 934px) 100vw, 934px" /></p>
<li>Ваш сайтмап должен совпадать с данными файла robots.txt. Если вы в «роботах» закрыли от индексации какие-либо УРЛ (содержащие служебную информацию, теги), в Sitemap указывать не стоит.</li>
<li>Не включайте URL с ошибками, тестовые и остальной «мусор».</li>
<li>Существуют ограничения: менее 50000 линков, итоговый файл размером менее 10 Мб.</li>
</ol>
<h2>Что делать, если в Sitemap более 50 тысяч позиций?</h2>
<p>Перед тем, как сделать карту сайта, посмотрите, нет ли в списке URL тестовых, неиндексируемых страниц, а также ссылок, которые создаются за счет использования фильтров и категорий.</p>
<p>Также можно разбить ее на части: сделать отдельные дочерние Site maps для разных типов, категорий или разбить их по другим параметрам.</p>
<p>Уменьшить вес до требуемых 10 Мб и собрать все варианты с дочерними воедино можно просто: заархивируйте их! Единственное условие: расширение архива должно быть .gz.</p>
<h2>Генерация карты сайта через популярные CMS?</h2>
<p>Сегодня собственная CMS чуть ли не обязательный must-have для уважающих себя владельцев бизнеса онлайн. Благо, практически для каждой из них есть возможность генерации сайтмапа в самой CMS. И мы в Idea Digital Agency решили рассмотреть основные три системы управления и то, как обеспечить построение с их помощью. Разумеется, речь пойдет о самых востребованных на нашем рынке CMS: WordPress, OpenCart и 1С Битрикс.</p>
<h3>WordPress</h3>
<p>Чтобы создать путеводитель в юзер-френдли среде Вордпресс, достаточно нескольких простых действий:</p>
<ul>
<li>Понадобится установить плагин для оптимизации WP Yoast SEO</li>
<li>Не забудьте его активировать. Позже он поможет вам и с другими настройками СЕО.</li>
<li>В меню плагина выбираем XML-map и настраиваем ее: вносим максимальное число URL (до 50000 позиций, помните!), маркируем страницы, которые не должны индексироваться, нажимаем Enabled – готово!</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3950" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap6.png" alt="Yoast SEO" width="764" height="366" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap6.png 764w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap6-300x144.png 300w" sizes="(max-width: 764px) 100vw, 764px" /></p>
<p>Плагин для WordPress удобен тем, что он может генерировать сайтмап не единожды и хранить все варианты, доступ к ним прост и логичен. Также если посмотреть на пример Sitemap xml в Вордпрессе, то он удобен и понятен, как самим вебмастерам, так и поисковым роботам. Недостаток один: встроенных параметров периодичности и приоритета у него нет, и либо придется давать задание программистам по «допиливанию» плагина, либо обновлять вручную каждый раз.</p>
<h3>OpenCart</h3>
<p>Чтобы разработать этот инструмент в CMS OpenCart нам понадобится модуль Гугл Сайтмап. Если у вас его нет в админ панели, установите его, активируйте и переведите в режим «включено». В общем-то и все! Ниже в окошке вы увидите готовый УРЛ, который можно вставлять в robots.txt.</p>
<p>Особенность только одна: URL будет выглядеть явно не так, как в примере, который мы приводили выше. Но это можно исправить простым 301 редиректом.</p>
<h3>1C-Битрикс</h3>
<ul>
<li>Заходим в админ панель и выбираем в меню раздел «Маркетинг».</li>
<li>Выбираем пункт с говорящим названием «Настройка сайт мап».</li>
<li>В случае, если карта уже существует, вы увидите ссылку и дату создания. Ее можно отредактировать, нажав соответствующую кнопку в верхней части окна. Если исходника не было, и нет – нажимаем кнопку «Создать».</li>
<li>Шаг за шагом заполняем настройки. Они здесь распределены по четырем вкладкам. В каждой вкладке есть поля, в которых вы можете задать: корректный адрес, те страницы, которые должны попасть в карту и исключения.</li>
<li>После выставленных настроек достаточно нажать кнопку «Сохранить и запустить», и вы получите результат.</li>
</ul>
<p>Все просто и удобно, но есть и свои особенности: иногда 1С-Битрикс творит чудеса и добавляет страницы по умолчанию, даже созданные в прошлом веке, удаляет определенные типы URL из индексации или дублирует дочерние.</p>
<h2>Как залить карту сайта на ваш ресурс</h2>
<p>Итак, все готово, осталось дело за малым &#8211; как добавить карту на сайт? Но прежде не забудьте проверить: проверка Sitemap xml дело пары минут, но нервы она вам сбережет. Сделайте это специальными сервисами, например, XML Sitemaps. Достаточно загуглить, перейти по ссылке, залить файл и запустить проверку.</p>
<p>После этого внесите линк Site map в файл robots.txt: оттуда его будут идентифицировать поисковики. Добавьте URL сайтмапа в панели Гугл Серч Консоль и Яндекс.Вебмастер.</p>
<p>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/google-search-console-kak-dobavit-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/">Google Search Console: как добавить сайт и лайфхаки для SEO</a></p>
<ul>
<li>У Google это подменю «Сканирование», раздел «Файлы Sitemap», введите в них ссылку на карту.</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3953" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3.png" alt="Как залить карту сайта на сайт" width="1518" height="209" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3.png 1518w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3-300x41.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3-768x106.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3-1024x141.png 1024w" sizes="(max-width: 1518px) 100vw, 1518px" /></p>
<ul>
<li>У Яндекса – подменю «Индексирование», раздел «Файлы Site map».</li>
</ul>
<p>Оба сервиса дополнительно предлагают тестирование своими силами, и скипать этот этап не стоит: две проверки точнее одной.</p>
<p>Если вы не знаете, как посмотреть карту сайта, вы можете найти ссылку на нее:</p>
<ul>
<li>В файле robots.txt.</li>
<li>В настройках вашей CMS,</li>
<li>В настройках сервисов Яндекс и Гугл.</li>
</ul>
<p>Карту сайта сделать несложно, независимо, хотите вы использовать автоматические сервисы-генераторы или поработать над созданием через CMS вручную. Оба варианта реализуемы неопытными владельцами, но обращение к профессионалам станет лучшим решением, если хотите избежать ошибок и получить ощутимый результат.</p>
<p>Польза такого гайда вполне ощутима. Не пренебрегайте этим полезным инструментом, и ваш ресурс будет корректно отображаться в выдаче ПС, а страницы будут быстро и точно проиндексированы в режиме обновления контента 24/7.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/sitemap-xml-karta-sajta-kak-sozdat-i-nastroit/">Sitemap.xml (карта сайта): как создать и настроить</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/sitemap-xml-karta-sajta-kak-sozdat-i-nastroit/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Как увеличить посещаемость сайта</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/kak-uvelichit-poseshaemoct-sayta/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/kak-uvelichit-poseshaemoct-sayta/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 05:45:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3902</guid>
				<description><![CDATA[<p>Любой интернет ресурс создается для привлечения посетителей и продаж товаров или услуг. Как увеличить посещаемость сайта – который продает товары или услуги, ведь без постоянного прироста новых клиентов он не оправдывает своего существования. Ресурс должен работать, как в оффлайне работает магазин или отдел продаж компании. Если в вашу торговую точку или в коммерческий отдел никто [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/kak-uvelichit-poseshaemoct-sayta/">Как увеличить посещаемость сайта</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Любой интернет ресурс создается для привлечения посетителей и продаж товаров или услуг. Как увеличить посещаемость сайта – который продает товары или услуги, ведь без постоянного прироста новых клиентов он не оправдывает своего существования. Ресурс должен работать, как в оффлайне работает магазин или отдел продаж компании. Если в вашу торговую точку или в коммерческий отдел никто не заходит и не звонит, то зачем он нужен.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3917 aligncenter" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image-gest1.png" alt="Как увеличить посещаемость сайта" width="600" height="305" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image-gest1.png 600w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image-gest1-300x153.png 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></p>
<p>В этой статье мы рассмотрим несколько эффективных методов привлечения посетителей. Разберемся, как сделать трафик максимально целевым. Определим, почему падает посещаемость удачно стартовавших площадок и как решить эту проблему. Ответы на важные вопросы, советы от профессионалов и разбор новых и прогрессивных методик в одной статье.</p>
<h2>Что такое целевой трафик и как его повысить</h2>
<p>Просто посетители, которые заходят на сайт, осуществляют переходы со страницы на страницу, изучают контент &#8211; это важная часть для продвижения. Она повышает его в выдаче, увеличивая шансы попадания в ТОП. Но для коммерческого сайта эта часть аудитории не является принципиально важной.</p>
<p>Интернет-магазины и площадки услуг интересуют покупатели и пользователи, готовые заказать у них выполнение тех или иных работ. Эта часть трафика называется целевой, за неё борются все коммерческие ресурсы и её повышение обозначает рост продаж, а значит и прибыли.</p>
<p>Увеличение целевого трафика на сайт может дать и другие преимущества:</p>
<ul>
<li>Расширение базы потенциальных клиентов;</li>
<li>Повышение позиции в поисковых системах;</li>
<li>Заработок на рекламе;</li>
<li>Заработок на партнёрских программах.</li>
</ul>
<p>Последние два пункта актуальны скорее для информационных площадок. При правильно построенной стратегии может стать дополнительным доходом интернет-магазина или компании.</p>
<h2>Проверка сайта на посещаемость</h2>
<p>Перед тем, как начинать повышать посещаемость, нужно узнать на каком уровне она находится на данный момент. Эта стартовая информация поможет определить вектор направления работы и дать понимание как увеличить количество просмотров сайта.</p>
<p>Существует несколько инструментов для анализа. Они дают информацию не только по количеству посетителей, но и по географии целевой аудитории (далее ЦА). Поведение ЦА, источники перехода, анализ эффективности сео-мероприятий и рекламы – все эти данные дают возможность правильно составить стратегию дальнейшей работы по продвижению. Чем больше информации нам удаётся получить, тем легче выявить перспективные методы раскрутки.</p>
<p>Основными инструментами для получения всех перечисленных показателей являются Google Analytics и Яндекс Метрика. Воспользоваться ими может только тот, у кого есть доступ к коду или файлам системы, то есть админ или владелец ресурса. В двух словах опишем функционал аналитических инструментов.</p>
<h3>Яндекс Метрика</h3>
<p>Удобна тем, что дает возможность определить, по каким запросам посетители чаще всего осуществляют переход, какой контент их привлекает, какие страницы самые посещаемые.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3916" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image7-gest.png" alt="Яндекс Метрика" width="1060" height="409" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image7-gest.png 1060w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image7-gest-300x116.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image7-gest-768x296.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image7-gest-1024x395.png 1024w" sizes="(max-width: 1060px) 100vw, 1060px" /></p>
<p>Помимо этого трафик удобно разделяется по источникам:</p>
<ul>
<li>По рекламе;</li>
<li>Поисковые системы;</li>
<li>Рефералы;</li>
<li>Соцсети;</li>
<li>Прямые переходы;</li>
<li>Внешние ссылки.</li>
</ul>
<p>Получив такие данные можно понять самые слабые места, которые нужно улучшить.</p>
<h3>Google Analytics</h3>
<p>В Google аналитический счетчик имеет более расширенный функционал. Более детальные отчёты предоставляют полную картину, поэтому при продвижении многие специалисты опираются на них:</p>
<ul>
<li>Общие посещения (оценка тех же источников, информацию по которым даёт ЯМ);</li>
<li>Трафик с мобильных устройств &#8211; последнее время важная информация, так как переходы с телефонов и планшетов осуществляются гораздо чаще;</li>
<li>Разделение посетителей на новых, и тех, кто уже был на сайте и вернулся &#8211; определение лояльности;</li>
<li>Страницы входы и выходы &#8211; статистика самых привлекательных и не интересных страниц;</li>
<li>Отказы &#8211; процент посетителей, который не зашел дальше одной страницы.</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3915" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image6-gest.png" alt="Google Analytics" width="624" height="327" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image6-gest.png 624w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image6-gest-300x157.png 300w" sizes="(max-width: 624px) 100vw, 624px" /></p>
<p>Такие расширенные показатели дают более полную картину. Эти инструменты используются для проверки своего сайта. А как проверить сайт на посещаемость у конкурента?</p>
<h3>Анализ посещаемости сайтов-конкурентов</h3>
<p>Наша компания может не только проанализировать посещаемость вашего сайта, но и при помощи современного инструментария провести тщательный анализ конкурентов для будущего составления эффективной стратегии продвижения. Это не мошенничество или шпионаж, а давно и повсеместно распространенная практика, которая дает возможность сэкономить деньги и время. Некоторые компании до сих пор ставят на свои ресурсы открытые счетчики, но большинство всё же закрывают информацию от общего пользователя.</p>
<p>Анализ конкурентов помогает понять общую тенденцию на рынке, оценить эффективность внедрения новых сео методов или использование рекламных приемов.</p>
<p><strong>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/analiz-sajtov-konkurentov/">Анализ сайтов конкурентов &#8211; как и для чего проводить</a></strong></p>
<h2>Посещаемость сайта из поисковых систем</h2>
<p>Когда продвижение сайтов SEO методами только набирало свои обороты, находилось много скептиков, которые были уверены, что система долго не про функционирует. Рассматривали другие источники привлечения. Но до сегодняшнего дня сео работает, хоть и методы его изменились. <a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/">SEO продвижение сайтов</a> дает отличные результаты. Высокая позиция в поисковой системе &#8211; обеспечивает один из самых мощных потоков трафика в интернет-магазин, на информационный ресурс.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3911" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image2-gest.png" alt="Посещаемость сайта из поисковых систем" width="687" height="381" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image2-gest.png 687w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image2-gest-300x166.png 300w" sizes="(max-width: 687px) 100vw, 687px" /></p>
<p>На сегодня есть 4 основных метода:</p>
<ol>
<li>Наращивание массы ссылок;</li>
<li>Качественный контент, которым наполнен сайт;</li>
<li>Контекстная реклама;</li>
<li><a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-audit-sajtov/">SEO- аудит</a>.</li>
</ol>
<p>Крайне важно иметь опыт работы с аудиторией и понимание ее интересов. Только привлечь посетителя недостаточно. Если он сразу покинет ресурс, роботы посчитают его плохо проработанным, поэтому такой сайт не попадает в ТОП или не удержится в нем надолго. Повысить трафик сайта с поисковиков можно только комплексом мер, о которых пойдет речь ниже.</p>
<h3>Почему посетители посещают одни сайты чаще, другие реже</h3>
<p>Коротко на этот вопрос можно ответить так: один сайт более интересен, другой менее привлекает внимание. Поисковые машины анализируют этот интерес и строят на этом основании свои ТОПы. Существует ряд мер, их комплект привлекает трафик.</p>
<h3>Поисковые запросы</h3>
<p>Несколько лет назад весь контент буквально забивался ключевыми словами. Сегодня системы тщательно отслеживают такие тексты и принимают против них меры. Сейчас существует правило &#8211; все тексты пишутся не для роботов, а для людей. Чтобы не попасть в «бан» оптимизировать страницы нужно осмысленно и грамотно:</p>
<ul>
<li>Следить за количеством вхождений;</li>
<li>Отслеживать плотность запросов и их равномерным распределением;</li>
<li>Обязательно анализировать источники трафика.</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3913" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image4-gest.png" alt="посещаемость сайта" width="600" height="324" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image4-gest.png 600w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image4-gest-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></p>
<p>На основании последнего пункта можно управлять контентом, добавлять низкочастотные запросы. Из этого вытекает следующая мера.</p>
<h3>Уникальные тексты, графика, видео, изображения</h3>
<p>Тексты &#8211; основной инструмент наполнения поисковыми запросами. Можно привлекать посетителей платно, за счет контекстной рекламы, но если статьи на ресурсе не уникальные, поисковик никогда не даст вам место в топе, не стоит потом удивляться, почему резко упала посещаемость сайта.</p>
<p>Для увеличения количества запросов нужно увеличивать текстовую загруженность. Для этого нужно расширять тематику, создавать дополнительные страницы, блоги. Еще один важный фактор &#8211; перелинковка &#8211; переход по ссылкам внутри сайта. Таким образом посетителя можно задержать на страницах, перенаправлять от одного текста к другому, увеличивая временной промежуток.</p>
<p><strong>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/vse-o-kontent-marketinge/">Все о контент маркетинге &#8211; виды контента и создание стратегии написания.</a></strong></p>
<h3>Форумы, чаты, социальные сети</h3>
<p>В последнее время трафик из этих источников активно растёт. Ведение страниц в самых популярных сетях, присутствие на профильных форумах, ссылки в блогах и привлекает большое число посетителей. Это очень объемный блок работы, требующий временных затрат, но дающий хороший результат.</p>
<p>Это довольно общий ответ на вопрос от чего зависит посещаемость сайта, ведь каждый случай индивидуален.</p>
<h3>Контекстная реклама &#8211; платный инструмент наращивания трафика</h3>
<p>Это очень эффективный способ. Его опасность в том, что можно «слить бюджет» а желаемого результата не получить. Поэтому нужно иметь опыт и понимание, на каких ресурсах размещать рекламные объявления, чтобы получить максимальную отдачу.</p>
<p>Вы можете <a href="https://ideadigital.agency/ru/ppc/">заказать настройку контекстной рекламы</a>, профессионалы смогут с минимальной ценой клика обеспечить поток целевого трафика в максимально сжатые сроки. Посетители, попавшие на страницу через рекламное объявление, чаще всего готовы приобрести товар или заказать услугу. Они задавали похожие запросы, интересовались темой, анализировали рынок.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3912" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image3-gest.png" alt="трафик на сайт из контекстной рекламы" width="1150" height="567" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image3-gest.png 1150w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image3-gest-300x148.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image3-gest-768x379.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image3-gest-1024x505.png 1024w" sizes="(max-width: 1150px) 100vw, 1150px" /></p>
<p>Контекстная реклама лучший быстрый метод увеличить посещаемость интернет магазина. Для настройки целесообразно использовать инструменты от Гугл.</p>
<h2>Трафик на сайт резко сократился: в чём проблема</h2>
<p>С резким падением посещаемости сталкиваются многие владельцы интернет-сайтов. В чём может быть проблема? Одного ответа нет. SEO-оптимизатор должен провести целый комплекс мер, для определения причины «проседания». Многие думают, что основная проблема снижение позиции в выдаче. Она существенная, но далеко не единственная. Нужно разобраться подробнее с другими возможными ошибками и искать способы увеличения посещаемости сайта.</p>
<h3>Фильтры</h3>
<p>Неопытные оптимизаторы считают, что для продвижения все методы хороши. В результате попадают под фильтр за применение агрессивных способов. Поисковики следят, чтобы сайты, в первую очередь, были полезны для пользователя. Площадки, созданные для продажи ссылок, или переоптимизированные страницы однозначно фильтруются.</p>
<p>Несколько сайтов одной компании также не приветствуются ни Яндексом, ни Гуглом. Слишком длинные тексты с большим количеством запросов, агрессивные методы &#8211; на всё это нацелены фильтры.</p>
<h3>Наложение санкций за ссылки</h3>
<p>Слишком большая масса внешних ссылок, которая окружает сайт &#8211; это вред для площадки, деньги тратятся, лиды не растут. Особенно это касается молодых ресурсов, которые хотят очень быстро выскочить в «дамки». Для новых площадок нужно искать другие методы как увеличить количество просмотров сайта. Зарабатывать свое место в рейтинге менее активными путями.</p>
<h3>Снятые ссылки</h3>
<p>В такую ситуацию попадают владельцы, которые решили сменить оптимизатора. При этом арендованная ссылочная масса снимается, позиция резко падает, как и посещаемость.</p>
<h3>Контент распознан как не оригинальный</h3>
<p>Проблема для тех, кто хочет за минимальные деньги быстро продвинуть сайт &#8211; низкое качество текстов. Обычный копипаст влечёт за собой штрафные санкции в виде понижения позиций и попадание под фильтры, а потом владельцы удивляются почему упала посещаемость сайта.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3914" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image5-gest.png" alt="уникальный контент" width="900" height="381" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image5-gest.png 900w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image5-gest-300x127.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/image5-gest-768x325.png 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></p>
<h3>Несогласованные изменения на сайте</h3>
<p>Каждое изменение дизайна, контента, графики, технической части может привести к падению посещаемости. Если проводить такие работы без согласования с SEO-специалистом, можно потерять наработанные в течение длительного времени позиции.</p>
<p>Может на лояльных клиентов, которые регулярно заходят на интересующие их страницы это существенно не повлияет, но новым посетителям становится сложнее попасть на площадку вследствие её понижения в рейтинге и выдаче. Все перемены должны быть очень аккуратными и проработанными компаний, занимающейся продвижением.</p>
<h3>Сезонность</h3>
<p>Как увеличить позиции сайта в Google, который зависит от сезона? Например, интернет-магазин по продаже семян или саженцев? Расширять тематику, заинтересовать скучающих зимой аграриев интересными технологиями, полезной информацией, альтернативными методами посадки и так далее. Это даст возможность продержать площадку на плаву, но сезонного «проседания» мало кому удаётся избежать.</p>
<p>Сайты с постоянно растущим целевым трафиком &#8211; это стабильность, над которой нередко работает целая команда специалистов. Когда в интернете между собой конкурируют миллионы похожих по тематике страниц и площадок, приходится работать очень аккуратно, с опытом и в разных методах. Доверьте продвижение профессионалам, которые привлекут целевой трафик, а значит и выгоду в бизнес. Профессиональная работа над привлечением потока клиентов в интернет-магазин или сайт услуг – сложный, многоэтапный процесс. Мы привлекаем команду специалистов, работающих на одну цель с самым высоким результатом.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/kak-uvelichit-poseshaemoct-sayta/">Как увеличить посещаемость сайта</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/kak-uvelichit-poseshaemoct-sayta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google Search Console: как добавить сайт и лайфхаки для SEO</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/google-search-console-kak-dobavit-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/google-search-console-kak-dobavit-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 27 May 2020 10:14:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3833</guid>
				<description><![CDATA[<p>SEO менеджмент, как всем известно, это подбор рабочих инструментов, позволяющих эффективно проводить SEO продвижение сайтов. Но не забывайте, что это еще и кропотливая работа над ошибками, причем использовать для нее стоит главный инструмент веб-мастеринга – Гугл Серч Консоль. В случае, когда сайт не индексируется поисковыми системами, загрузка происходит слишком медленно, присутствуют проблемы с безопасностью, нет [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/google-search-console-kak-dobavit-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/">Google Search Console: как добавить сайт и лайфхаки для SEO</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>SEO менеджмент, как всем известно, это подбор рабочих инструментов, позволяющих эффективно проводить <a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/">SEO продвижение сайтов</a>. Но не забывайте, что это еще и кропотливая работа над ошибками, причем использовать для нее стоит главный инструмент веб-мастеринга – Гугл Серч Консоль. В случае, когда сайт не индексируется поисковыми системами, загрузка происходит слишком медленно, присутствуют проблемы с безопасностью, нет должной оптимизации под мобильные устройства, есть сомнения по поводу того, корректно ли работают онлайн-площадки, эти инструменты Гугл вебмастера помогут определить их и выявить причины.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3835" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console.jpg" alt="google search console это" width="1280" height="720" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console.jpg 1280w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console-300x169.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console-768x432.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></p>
<p>Как работать, и что интересного она предлагает с точки зрения СЕО – расскажем подробнее в нашей статье. И начнем мы по порядку – с того, как добавить страницу в Гугл Серч Консоль, поскольку именно с этого начинается работа с инструментарием ресурса.</p>
<h2>Как добавить ресурс в Google Search Console?</h2>
<p>Заходим на сервис, нажимаем кнопку «Попробовать». Запустить аналитику сервиса непросто: необходимо не только добавить сайт в Гугл, но и подтвердить права на него, и сделать это можно по разветвленному дереву вариантов.</p>
<p>Следующим экраном ресурс выдаст выбор: два поля для добавления.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3837" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1.png" alt="добавить сайт в гугл" width="889" height="538" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1.png 889w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1-300x182.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1-768x465.png 768w" sizes="(max-width: 889px) 100vw, 889px" /></p>
<p>Сначала нужно определиться, хотите вы получить аналитику целиком по домену, или вам необходима информация по конкретному разделу, URL. В первом случае вы добавляете в левое поле имя без префиксов (к примеру, ideadigital.agency). Во втором – используете правое поле и вводите полный URL (например, http://ideadigital.agency/, <a href="https://ideadigital.agency/">https://ideadigital.agency/</a> и <a href="https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-kiev/">https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-kiev/</a> ).</p>
<p>В чем разница? Доменный ресурс будет анализироваться целиком, со всеми вариантами протоколов, которые в него входят. При анализе URL будут обработаны только данные конкретной ссылки: при анализе http://ideadigital.agency/ не будут собираться данные с https://ideadigital.agency/, а при обработке конкретной ссылки https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-kiev/ сбор данных затронет только её, а не другие подразделения.</p>
<p>Вы можете не ограничиваться одним вариантом, а задействовать оба для одного ресурса. После введения доменов и URL нажмите кнопку «Продолжить».</p>
<h3>Подтверждение прав на сайт через DNS</h3>
<p>Кроме введения линка для работы в панель вебмастера Гугл необходимо подтвердить ваши права на него.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3838" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2.png" alt="подтвердить права на сайт в гугл" width="827" height="470" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2.png 827w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2-300x170.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2-768x436.png 768w" sizes="(max-width: 827px) 100vw, 827px" /></p>
<p>Для каждого типа добавления существуют свои способы подтверждения. Начнем с введения домена/субдомена. Чтобы подтвердить права на сайт в Гугл в следующем окне сохраните предложенную строку TXT. Затем откройте конфигуратор DNS и вставьте строку в него. Для этого:</p>
<ul>
<li>Зайдите на ваш регистратор домена.</li>
<li>Перейдите в личный кабинет.</li>
<li>Зайдите в панель управления.</li>
<li>Кликните на «Добавить запись».</li>
<li>Из предложенного кликайте на формат TXT.</li>
<li>Вставьте запись в поле text.</li>
</ul>
<p>После проведения всех манипуляций вернитесь на вкладку, где у вас открыта Серч Консоль, нажмите «Продолжить». Доступ к DNS вашего ресурса у Google появится не сразу (впрочем, он сам об этом предупреждает), поэтому, возможно, придется немного подождать.</p>
<h3>Подтверждение прав для URL</h3>
<p>Если вы планируете анализ страниц в Гугл Серч Консоли по URL, вам будет предложено подтвердить права при помощи загрузки html-файла.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3839" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3.png" alt="как загрузить html файл на сайт" width="826" height="440" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3.png 826w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3-300x160.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3-768x409.png 768w" sizes="(max-width: 826px) 100vw, 826px" /></p>
<p>Как загрузить HTML-файл на сайт?</p>
<ul>
<li>Скачивайте предложенный файл.</li>
<li>Заходите в админ панель.</li>
<li>Загружайте его в админпанели.</li>
<li>Сохраняйте изменения и не удаляйте файл, если в дальнейшем собираетесь пользоваться отчетами Search Console.</li>
</ul>
<p>Кроме HTML есть и другие варианты, как подтвердить права. Перечислим их:</p>
<ul>
<li>Использование Google Analytics (понадобится подтверждение аккаунта Google).</li>
<li>Подтверждение через Tag Manager.</li>
<li>Введение по аналогии с доменным подтверждением через DNS конфигурацию.</li>
</ul>
<p>Каждый из них реально задействовать для успешной регистрации своего ресурса в Google Search Console.</p>
<h2>Обзор разделов с которыми должен работать SEO специалист</h2>
<p>После того, как вы сообщили о новом источнике для анализа, вам станут доступны все базовые разделы меню Гугл Веб Мастер.</p>
<p>В них входят:</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3840" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4.png" alt="гугл веб мастер" width="1015" height="582" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4.png 1015w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4-300x172.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4-768x440.png 768w" sizes="(max-width: 1015px) 100vw, 1015px" /></p>
<ul>
<li>«Обзор»: компиляция всех данных про индексацию, проверку микроразметки в Google, проблемы в общем. Такой сводный анализ, собравший основные данные из следующих разделов.</li>
<li>Инструмент проверки URL в индексе Гугл (прежде он носил название «Просмотреть как Googlebot»).</li>
<li>Вкладка «Эффективность». Именно она представляет основную ценность и помогает получить всю нужную информацию для SEO.</li>
<li>Индекс – это вся аналитика, собираемая поисковой системой о ранжировании и других параметрах.</li>
<li>Улучшения – раздел расширенных результатов, в том числе юзабилити мобильных устройств, фактор, также важный для СЕО.</li>
<li>«Проблемы безопасности…» – еще один раздел, который имеет важность. В нем можно ознакомиться с санкциями Гугл, примененными к ресурсу, и проанализировать проблемы, которые вызвали санкционные меры.</li>
<li>Прежние инструменты и отчеты: раньше в Консоли было немало полезных инструментов и рекомендаций для веб-мастеров, и они частично перенесены в эту часть меню. Нас интересует анализ таргетинга по странам и анализ параметров URL.</li>
<li>Меню ссылки – вы узнаете обо всех линках на ваш сайт, а также про наиболее часто используемые анкоры для них.</li>
</ul>
<p>Рассмотрим меню в деталях и расскажем, как пользоваться Google Search Console для СЕО-оптимизации.</p>
<h3>Эффективность</h3>
<p>Информативная составляющая подразделения «Эффективность» представляет собой диаграмму, на которой показана динамика за определенный период по таким показателям:</p>
<ul>
<li>Число кликов.</li>
<li>Число показов.</li>
<li>Средняя позиция.</li>
<li>CTR.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3841" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5.png" alt="анализ страниц сайта в гугл серч консоли" width="1317" height="620" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5.png 1317w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5-300x141.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5-768x362.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5-1024x482.png 1024w" sizes="(max-width: 1317px) 100vw, 1317px" /></p>
<p>Каждый из параметров выделен своим цветом, и при клике на плашку соответствующего цвета над диаграммой можно отключать или выделять соответствующий график. Временной интервал для анализа можно задать в панели фильтров – теперь он составляет максимум 16 месяцев.</p>
<p>Также при помощи добавления нового фильтра можно анализировать глубже поисковые запросы, фильтровать по отдельным параметрам или локации.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3842" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6.png" alt="панель вебмастера гугл" width="1138" height="167" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6.png 1138w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6-300x44.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6-768x113.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6-1024x150.png 1024w" sizes="(max-width: 1138px) 100vw, 1138px" /></p>
<p>Под диаграммой подсвечивается полная статистика по каждому параметру фильтра, между которыми вы можете легко переключаться. Так, благодаря статданным с точки зрения СЕО можно проверять:</p>
<ul>
<li>По каким ключевым запросам чаще всего ранжируется ваш сайт или его конкретная часть.</li>
<li>Какова динамика позиций.</li>
<li>Какие страницы характеризуются низким CTR.</li>
<li>По каким ключевым запросам веб сайт находится внизу выдачи.</li>
</ul>
<p>Все это позволит вам оптимизировать запросы и выделять URL, которые имеют низкий CTR.</p>
<p>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/kpi-pokazateli-effektivnosti/">Основные показатели эффективности в интернет-маркетинге</a></p>
<h3>Проверка URL</h3>
<p>Следующий интересующий нас параметр – это проверка URL, прежде он носил название «Просмотреть как Googlebot».</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3843" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7.png" alt="запрос индексации в google search console" width="999" height="108" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7.png 999w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7-300x32.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7-768x83.png 768w" sizes="(max-width: 999px) 100vw, 999px" /></p>
<p>Просто забиваете интересующую ссылку вверху и получаете результат:</p>
<ul>
<li>Если webpage проиндексирован, появится подтверждающее окошко.</li>
<li>Если же она не индексируется (такое, к примеру, не редкость при загрузке нового контента), появляется сообщение с соответствующей информацией, причем в нем сразу же есть кнопка, при помощи которой вы можете отправить запрос индексации в Google Search Console.</li>
</ul>
<p>Этот же инструмент можно использовать для проверки индексации мобильной версии, а также для быстрой индексации обновленного контента.</p>
<h3>Покрытие</h3>
<p>В старой Серч Консоли этот раздел носил название «Статус индексирования». Он показывает данные об индексировании в целом, причем самое главное, что нас в нем интересует, это график красного цвета – индикатор ошибок индексации. При клике на него вы получите сведения о том, что не попало под индексирование Гугл, а также о причинах ошибки.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3844" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8.png" alt="посмотреть как googlebot" width="1317" height="693" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8.png 1317w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8-300x158.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8-768x404.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8-1024x539.png 1024w" sizes="(max-width: 1317px) 100vw, 1317px" /></p>
<p>Стоит просматривать и диаграмму оранжевого цвета: в ней собраны страницы, которые имеют предупреждение, но все же были проиндексированы Гугл. Чтобы в дальнейшем избежать попадания в этот раздел, стоит промониторить проблемы и устранить их.</p>
<p>Остальные две вкладки – это проиндексированные страницы и те, которые исключены из индекса (например по наличию атрибута noindex).</p>
<h3>Файлы Sitemap</h3>
<p>Эта часть аналитического инструментария предназначена для анализа карты сайта. Чтобы проверить Sitemap Google нужно ввести ссылку на карту в поле (обратите внимание, сам ваш домен уже присутствует в строке).</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3845" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9.png" alt="проверить sitemap google" width="1160" height="383" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9.png 1160w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9-300x99.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9-768x254.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9-1024x338.png 1024w" sizes="(max-width: 1160px) 100vw, 1160px" /></p>
<p>После анализа карты вы увидите статус «Успешно» напротив файла сайтмап. После этого вы можете кликнуть по строчке и в открытом окне просмотреть информацию об индексировании.</p>
<p>По своей сути, он дублирует раздел «Покрытие», но для сайтмапа.</p>
<h3>Удаления</h3>
<p>Этот раздел не только анализирует, но и помогает временно удалить нежелательные страницы из индекса поисковой системы.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3846" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10.png" alt="гугл серч консоль" width="1336" height="472" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10.png 1336w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10-300x106.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10-768x271.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10-1024x362.png 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></p>
<p>Если вам надо убрать контент, заменить его или обновить, но сделать это быстро невозможно, можно использовать удаление в Консоли для того, чтобы временно скрыть его из индексации, и Google Search для сайта не будет ее показывать пользователям. Сроки удаления &#8211; до полугода. При отправке запроса на удаление вы можете выбрать один из двух вариантов:</p>
<ul>
<li>Временно удалить ссылку – она не будет показываться в поиске, а ее кэш-версия будет удалена.</li>
<li>Удалить из кэша – ссылка будет доступна для поисковых запросов, но ее кэшированная версия и description в сниппете будут удалены.</li>
</ul>
<p>Также в этом разделе вы можете посмотреть сообщения об уже созданных ранее запросах на удаление.</p>
<h3>Удобство для мобильных устройств</h3>
<p>Хотите быть уверены, что ваш сайт точно отображается на мобильных устройствах? Тогда «Удобство для мобильных устройств» поможет вам убедиться в этом.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3847" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11.png" alt="как пользоваться google search console" width="1266" height="524" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11.png 1266w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11-300x124.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11-768x318.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11-1024x424.png 1024w" sizes="(max-width: 1266px) 100vw, 1266px" /></p>
<p>В отличие от данных отчета «Проверка URL» этот позволяет увидеть количество ошибок в мобильной версии в общем.</p>
<p>Причем ошибки эти указаны точно, и вы сможете исправить их, руководствуясь данными аудита мобильной версии.</p>
<h3>Проблемы безопасности и меры, принятые вручную</h3>
<p>Этот отчет очень полезно загружать время от времени, чтобы убедиться, что ваш сайт не был:</p>
<ul>
<li>Взломан;</li>
<li>Заражен вирусами;</li>
<li>Заблокирован в выдаче по санкциям Google.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3848" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12.png" alt="инструменты гугл вебмастера" width="984" height="258" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12.png 984w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12-300x79.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12-768x201.png 768w" sizes="(max-width: 984px) 100vw, 984px" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3849" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13.png" alt="панель вебмастера гугл" width="1037" height="231" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13.png 1037w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13-300x67.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13-768x171.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13-1024x228.png 1024w" sizes="(max-width: 1037px) 100vw, 1037px" /></p>
<p>При этом он показывает меры, принятые вручную сотрудниками Гугл (блокировка, удаление), например, если они обнаружили несоответствие их рекомендациям по обеспечению качества. Это одна из причин, по которой сайт не отображается в поиске, и устранив ее вы вернете утраченные позиции.</p>
<p>Если же у вашего сайта есть проблемы с безопасностью, отчет продемонстрирует вам это. Такие сайты при переходе по ссылке обозначаются специальным значком, а Google при переходе выдает сообщение с предупреждением о небезопасности перехода вашим пользователям.</p>
<h3>Таргетинг по странам</h3>
<p>Этот раздел остался в качестве наследия от старой версии Консоли. Он позволяет задать вашему домену региональную привязку, если он ее не имеет. Здесь же можно проверить, прописан ли на вашем сайте языковый тэг hreflang, который оповещает поисковик о наличии мультиязычного контента.</p>
<h3>Ссылки</h3>
<p>И последний раздел, который нас интересует с точки зрения СЕО – это «Ссылки».</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3850" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14.png" alt="google search для сайта" width="1368" height="271" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14.png 1368w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14-300x59.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14-768x152.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14-1024x203.png 1024w" sizes="(max-width: 1368px) 100vw, 1368px" /></p>
<p>В нем представлено 4 варианта для просмотра:</p>
<ul>
<li>Отчет о внешних ссылках на страницы вашего домена.</li>
<li>Отчет о перекрестных ссылках на сайте.</li>
<li>Отчет о самых частых ссылочных донорах.</li>
<li>Отчет об анкорах.</li>
</ul>
<p>С точки зрения оптимизации вы можете использовать первый отчет для просмотра, какой контент собирает наибольшую ссылочную массу на внешних ресурсах. Также вы увидите, каким страницам ссылочную массу нужно наращивать, в том числе, и какой контент можно использовать в качестве доноров для внутренних ссылок.</p>
<p>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/chto-takoe-linkbilding-na-chto-vliyaet/">Что такое линкбилдинг — зачем нужен и на что влияет</a></p>
<h3>Выводы</h3>
<p>Google Search Console – это не только универсальный солдат на службе веб-мастеринга, но и помощник для SEO-менеджера. С его помощью можно быстро «отлавливать блох» и повысить индексацию сайта. Понятный интерфейс и многофакторный анализ с точным определением ошибок помогут вам оперативно исправлять то, что мешает вашему сайту оказаться в ТОПе. Запускать его стоит регулярно, ведь в Консоли собраны не только данные по эффективности домена и страниц, но и сигналы об ошибках безопасности, санкциях Google и неиндексированных данных.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/google-search-console-kak-dobavit-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/">Google Search Console: как добавить сайт и лайфхаки для SEO</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/google-search-console-kak-dobavit-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Настройка динамического ремаркетинга в Google Ads &#8211; тонкости и возможности</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/nastrojka-dinamicheskogo-remarketinga-v-google-ads-tonkosti-i-vozmozhnosti/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/nastrojka-dinamicheskogo-remarketinga-v-google-ads-tonkosti-i-vozmozhnosti/#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 04 May 2020 12:04:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3817</guid>
				<description><![CDATA[<p>Динамический ремаркетинг признан перспективным, естественным способом возвращать клиентов на ваш сайт. Большинство пользователей уже устало от рекламы, появляющейся в сети на каждом сайте, и часто не интересной пользователю, этот вариант нередко становится настоящим спасательным кругом для компаний, чьи потенциальные клиенты пока не совершили покупку. Почему так происходит, и зачем нужен Dynamic Remarketing? Агентство IDA расскажет [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/nastrojka-dinamicheskogo-remarketinga-v-google-ads-tonkosti-i-vozmozhnosti/">Настройка динамического ремаркетинга в Google Ads &#8211; тонкости и возможности</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Динамический ремаркетинг признан перспективным, естественным способом возвращать клиентов на ваш сайт. Большинство пользователей уже устало от рекламы, появляющейся в сети на каждом сайте, и часто не интересной пользователю, этот вариант нередко становится настоящим спасательным кругом для компаний, чьи потенциальные клиенты пока не совершили покупку. Почему так происходит, и зачем нужен Dynamic Remarketing? Агентство IDA расскажет подробнее.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3819" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/que-es-remarketing.png" alt="Что такое динамический ремаркетинг" width="630" height="340" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/que-es-remarketing.png 630w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/que-es-remarketing-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 630px) 100vw, 630px" /></p>
<h2>Зачем нужен динамический ремаркетинг?</h2>
<p>Динамический ремаркетинг Гугл входит в число самых удобных инструментов для предпринимателей в эпоху глобального интернет-шопинга. Если описать коротко, это подсказка пользователям, которые так и не купили подходящий им товар на сайте.</p>
<p>Приведем пример: вы ищете какой-либо товар, задействуете поиск Google. Потом получаете в выдаче наиболее оптимизированные сайты, заходите на них, но нужный товар пока не покупаете: причин такого поведения клиента существует немало, от простого интереса вместо намерения совершить покупку до неудовлетворенности сервисом магазинов, ассортиментом, ценами.</p>
<p>Что происходит дальше? При настроенном товарном ремаркетинге ритейлер товаров, заинтересовавших клиента, получает возможность заявить вам о себе. Вы будете получать релевантные объявления о товарах, которые вы просматривали, в дальнейшем при пользовании гугловскими сервисами или поисковиком.</p>
<p>Еще короче: если вы искали пылесос и не купили его онлайн, в дальнейшем Google будет вам предлагать объявления о продаже именно этой модели и связанных с ней категорий товаров, с учетом вашей геолокации.</p>
<p>А теперь представьте себя по другую сторону экрана (где вы и находитесь): динамический ремаркетинг Adwords поможет вам удержать желанную аудиторию и вернуть ее к вам на сайт. При этом, такая реклама для вас гораздо выгоднее других вариантов, конверсия при этом выше, чем в стандартной рекламной кампании.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3826" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4.jpg" alt="примеры данамического ремаркетинга" width="899" height="480" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4.jpg 899w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4-300x160.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4-768x410.jpg 768w" sizes="(max-width: 899px) 100vw, 899px" /></p>
<h3>Какие преимущества у ремаркетинговой стратегии?</h3>
<p>Есть и другие преимущества, которыми могут похвастать динамические объявления Adwords:</p>
<ul>
<li>Автоматическое обновление рекламы позволяет вашей аудитории быть в курсе всех акций на интересующие их товары, обновление вашего ассортимента и другие изменения в вашей компании, если она удовлетворяет запросы потенциальных клиентов.</li>
<li>Кроме того, компания может предлагать скидки тем клиентам, которые уже посещали сайт, но не совершили покупку, при помощи ремаркетинга.</li>
<li>Выделение аудитории по сегментам &#8211; это важная особенность, и в ремаркетинге она даёт массу возможностей, от определения тех, кто уже добавил товар в корзину, но не приобрел его, до выделения аудитории по среднему чеку.</li>
</ul>
<p>Подходит ли инструментарий динамического ремаркетинга именно вам можно определить при помощи отчета Google Analytics под названием Path Length. Он показывает количество конверсий клиентов при повторных визитах пользователей на ваш сайт. При показателе 30 процентов и ниже, динамический ремаркетинг понадобится обязательно. Да и при показателе 50% и выше он будет не лишним.</p>
<p>Динамический ремаркетинг &#8211; это простой и действенный способ рассказать о себе именно тем людям, которые испытывают потребность в ваших товарах. А при помощи агентства IDA вы сможете точно и эффективно использовать этот маркетинговый инструмент.</p>
<p>И для того, чтобы понимать, что именно вы получите, если используете динамические объявления Гугл, разберём, как настраивать их. Мы предлагаем вам <a href="https://ideadigital.agency/ru/ppc/">заказать настройку контекстной рекламы</a> и Dynamic Remarketing, но при этом всегда раскрываем нашим клиентам все карты, чтобы вы понимали от «А» до «Я» все аспекты нашей работы.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3820" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/pic2.jpg" alt="суть динамического ремаркетинга" width="700" height="400" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/pic2.jpg 700w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/pic2-300x171.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></p>
<h3>Суть стратегии динамического ремаркетинга</h3>
<p>В целом, всю стратегию, которую использует настройка динамического ремаркетинга, можно разбить на 5 шагов:</p>
<ul>
<li>Сначала разрабатывается сценарий ремаркетинга;</li>
<li>Затем необходимо подготовить ваш фид товаров, который будет демонстрироваться пользователям;</li>
<li>После этого устанавливается специальный тэг с прописанными параметрами товаров и страниц;</li>
<li>Формируется аудитория ваших будущих объявлений;</li>
<li>Формируются сами динамические объявления.<br />
Настраивать динамические объявления можно несколькими способами, используя инструментарий для бизнеса от Гугл. Стратегии работы при этом будут схожи, но есть и свои отличия. Расскажем о них подробнее.</li>
</ul>
<h3>Варианты сценариев динамического ремаркетинга</h3>
<p>Поскольку намерения и действия клиентов могут различаться, соответственно, должны различаться и инструменты побуждения к покупке товаров именно у вас. В динамическом ремаркетинге такие инструменты регулируются сценариями, которых существует немало, но основными являются:</p>
<ul>
<li>Вызвать интерес клиентов, которые уже просматривали товары на вашем сайте, но пока не определились с выбором.</li>
<li>Привлечь тех, кто собирался купить товар, добавил его в корзину покупок на сайте, но не закончил покупку.</li>
<li>Показать пользователям товары смежной категории или той же категории, что и те, что их интересовали.</li>
<li>Подсказать покупателям, какие дополнительные товары могут их заинтересовать.</li>
<li>Предложить клиентам расходные товары для эксплуатации основного товара, интересующего их.</li>
</ul>
<p>Сценариев существует немало, и используя стандартный инструментарий AdWords вы подберете нужный под свои потребности и желания.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3821" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/naming.png" alt="ремаркетинга Google Ads с помощью GTM" width="630" height="340" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/naming.png 630w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/naming-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 630px) 100vw, 630px" /></p>
<p>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/kak-nastroit-google-shopping/">Как настроить Google Shopping</a></p>
<h2>Настройка динамического ремаркетинга Google Ads с помощью GTM</h2>
<p>Настройка динамического ремаркетинга через GTM &#8211; это алгоритм действий, который могут использовать все ритейлеры. Его универсальность определяет популярность такого способа настройки, ведь он передает динамические параметры в Google Analytics или Google Ads. Наша компания предпочитает именно второй вариант в силу его удобства.</p>
<p>Чтобы настроить динамический ремаркетинг Google Ads при использовании этого способа, вам понадобиться выполнить проверку, подключены ли в вашем аккаунте опции ремаркетинга и отчетность Google Analytics, которая связана с рекламой. Затем также стоит связать ваши аккаунты в GA и AdWords.</p>
<h3>Проставление тегов &#8211; основа стратегии</h3>
<p>Когда фид создан, его необходимо загрузить и настроить через Google Merchant Center. Одна из удобных опций: если в вашем фиде есть ошибки, AdWords оповестит вас и формирует отчет. Небольшое количество ошибок можно исправить прямо в поле, если же их много, проще переписать фид и ввести его повторно.</p>
<p>Следующий шаг &#8211; это проставление кода динамического ремаркетинга на страницах интернет-магазина. Вам нужно проставить теги динамического ремаркетинга на страницах, которые вы хотите анализировать. Сначала в AdWords в общей библиотеке находим подменю «Менеджер аудиторий» и в следующей категории выбираем Тег AdWords. Здесь нужно будет определить динамические параметры, которые зависят непосредственно от сферы вашей деятельности (вы можете выбрать 1 из 9 возможных вариантов, в том числе специальный фид).</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3822" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/unnamed.png" alt="что такое фид" width="547" height="368" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/unnamed.png 547w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/unnamed-300x202.png 300w" sizes="(max-width: 547px) 100vw, 547px" /></p>
<p>После обновления тега его требуется проставить в коде вашего сайта и проставить динамические параметры в Google Tag Manager. Настроенных тегов мало, нужно определить охват аудитории. Вы можете ограничиться стандартным списком AdWords (он создается автоматически и содержит данные тех клиентов, которые интересовались определенными товарами на страницах, тегированных тегами ремаркетинга). Или же вы можете настроить списки сами в основных настройках AdWords.</p>
<p>Все параметры уже введены, и вы можете создавать новую кампанию по рекламе в AdWords, чтобы начать работу. Процедура эта стандартная, но не забудьте добавить собранную в фид информацию о своих товарах в динамические объявления и определить аудиторию (стандартный список или сгенерированный под вас), а также определить тип объявления (на выбор есть несколько форматов, в которых будет показано ваше объявление пользователям).</p>
<p>Итак, мы показали, как настроить динамический ремаркетинг в целом, и при использовании возможностей GTM в частности. Давайте далее разберемся, как задействовать для подобных кампаний инструмент Google Merchant Center.</p>
<h2>Настройка динамического ремаркетинга через Google Merchant Center с помощью специального фида</h2>
<p>Гугл Мерчант Центр также позволяет настраивать объявления ремаркетинга. Динамический ремаркетинг Merchant Center настраивается не в аккаунте, потребуется использовать специальный фид.</p>
<p>Для него необходимо использовать такие обязательные параметры:</p>
<ul>
<li>Уникальный номер, который идентифицирует товар на вашем сайте (параметр ID);</li>
<li>Title &#8211; наименование продукта;</li>
<li>Price &#8211; актуальная стоимость товара;</li>
<li>Линк на изображение товара (Image);</li>
<li>Final URL, по которой будет переходить пользователь при клике на рекламную планку, баннер или изображение.</li>
<li>Наличие товара на момент просмотра объявления;</li>
<li>Состояние товара.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3823" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/go2.jpg" alt="динамический ремаркетинг через Гугл Мерчант Центр" width="641" height="375" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/go2.jpg 641w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/go2-300x176.jpg 300w" sizes="(max-width: 641px) 100vw, 641px" /></p>
<p>Мы уже описали выше, как внедрить фид в AdWords, со специальным фидом действуйте аналогично. Далее остается дело за малым: кампания, ее корректные настройки и выбор потенциальных клиентов и типа объявления. И динамический ремаркетинг через Мерчант Центр начнет свою работу.</p>
<p>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/kontekstnaya-reklama-v-google/">Как контролировать и оптимизировать рекламные кампании Google Ags</a></p>
<h2>Вы всё настроили, но динамический ремаркетинг не работает &#8211; как быть</h2>
<p>Существуют ситуации, когда, вроде бы, вы все ввели, учли все особенности настройки, но объявления пользователям по-прежнему не показываются, конверсия не растёт, и эффективности нет, прежде всего нужно заняться поиском ошибок. Чаще всего, это следующие проблемы:</p>
<ul>
<li>Не проставлен идентификатор продукта в загруженной таблице;</li>
<li>В фиде поставили некорректную ссылку на товар;</li>
<li>Нарушены параметры сбора данных в AdWords (проверьте соответствие и работоспособность в пункте «Источники аудитории»);</li>
<li>Отключена или не активирована рекламная кампания.</li>
</ul>
<p>Бывает и такое, что эти ошибки вы уже исключили, лучший наш совет &#8211; обратиться в службу технической поддержки AdWords.</p>
<h3>Выводы</h3>
<p>Динамический ремаркетинг несет в себе дополнительную возможность развития вашего бизнеса через интернет. Он не только поможет возвратить на сайт тех клиентов, которые так и не совершили покупку, но и привлечет людей, которые не нашли нужный товар у конкурентов.</p>
<p>Настраивать инструмент динамического маркетинга можно при помощи нескольких вариантов настройки, исходя из ваших возможностей и задействованных ресурсов Гугл. Вы сможете с легкостью настроить рекламную кампанию в Google и показывать своим клиентам полезную для них рекламу с актуальными ценами, обновляемым ассортиментом и релевантными позициями. Наша компания с радостью поможет вам взять на вооружение этот инструмент интернет-маркетинга и поможет сформировать эффективную рекламную кампанию, которая принесет вам доход и привлечет вашу целевую аудиторию на сайт.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/nastrojka-dinamicheskogo-remarketinga-v-google-ads-tonkosti-i-vozmozhnosti/">Настройка динамического ремаркетинга в Google Ads &#8211; тонкости и возможности</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/nastrojka-dinamicheskogo-remarketinga-v-google-ads-tonkosti-i-vozmozhnosti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>AMP-страницы: преимущества и недостатки</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/amp-stranici/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/amp-stranici/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 25 Mar 2020 07:07:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3744</guid>
				<description><![CDATA[<p>То, что в эпоху смартфонов мобильные версии сайтов — обязательны для каждого предпринимателя, говорить, думаем, не стоит. Но замечали ли вы, что при загрузке сайта на мобильном нередко присутствует торможение, не отображаются корректно элементы страницы? Специально для этих случаев Гугл запустил собственную разработку — AMP страницы. Давайте рассмотрим подробнее, что же это за мобильный стандарт [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/amp-stranici/">AMP-страницы: преимущества и недостатки</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>То, что в эпоху смартфонов мобильные версии сайтов — обязательны для каждого предпринимателя, говорить, думаем, не стоит. Но замечали ли вы, что при загрузке сайта на мобильном нередко присутствует торможение, не отображаются корректно элементы страницы? Специально для этих случаев Гугл запустил собственную разработку — AMP страницы. Давайте рассмотрим подробнее, что же это за мобильный стандарт AMP, и стоит ли его применять на практике именно вам.</p>
<p><img class="alignnone wp-image-3750 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-e1585660530650.jpg" alt="Что такое Google AMP страницы?" width="980" height="341" /></p>
<h1>Что такое Google AMP страницы?</h1>
<p>Итак, вы собираетесь открыть собственный сайт и стремитесь охватить ту целевую аудиторию, которая использует мобильные браузеры. Вам точно стоит узнать, что такое технология AMP.</p>
<p>Если стандартные варианты мобильных версий сайта используют в качестве базы основную структуру страницы, то ускоренные мобильные страницы (а именно это предлагает нам Гугл уже 5 лет) позволяют ускорить и оптимизировать загрузку самого важного контента. Аббревиатура эта означает всё те же ускоренные страницы для мобильных на английском языке (Accelerated Mobile Pages).</p>
<p>При этом, несмотря на загрузку в упрощённом режиме, AMP гарантируют пользователям:</p>
<ul>
<li>Доступ ко всем основным опциям и ссылкам страницы;</li>
<li>Удобный дизайн, в котором промахнуться мимо кнопок невозможно.</li>
</ul>
<p>При использовании Google AMP не используется адаптивный дизайн, как в разработке стандартных мобильных версий сайта. Здесь нет сложных элементов дизайна, например, кнопок-гамбургеров для выпадающих меню или лишних вставок для красоты (например, красивой планки просмотров), зато при использовании AMP каждый пользователь получает максимум доступа и только полезные функции вашего сайта.</p>
<h2>Почему технология AMP так важна?</h2>
<p>В первую очередь значимость, которую несут AMP сайты, кроется в улучшении взаимодействия с пользователями. Если говорить проще, то юзабилити у таких версий сайта на высоком уровне.</p>
<p><img class="alignnone wp-image-3748" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/6350998cd9fd483791164170c934d2bf-1.jpg" alt=" технология AMP" width="986" height="662" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/6350998cd9fd483791164170c934d2bf-1.jpg 660w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/6350998cd9fd483791164170c934d2bf-1-300x201.jpg 300w" sizes="(max-width: 986px) 100vw, 986px" /></p>
<p>Формат AMP позволяет:</p>
<ul>
<li>Ускорить загрузку вашего сайта;</li>
<li>Как следствие — сделать его удобнее и вынудить пользователя дольше остаться на сайте;</li>
<li>Повысить конверсию сайта (особенно это очевидно в сравнении статистики заказов с простой мобильной версией);</li>
<li>Получить благодарственные бонусы от Google. Если вы задействовали AMP и используете его на своем сайте, вы получите доходы, клиентуру и бонусный трафик от Гугл.</li>
</ul>
<p>Но не стоит думать, что AMP версия сайта — это решение всех ваших проблем. Даже самая лучшая AMP будет неэффективна, если у вас напрочь отсутствует контент или этот контент не привлекает внимания пользователей. Кто задержится на сайте, где нет ничего интересного, даже несмотря на хорошую быструю загрузку?</p>
<p>Отсюда вывод: технология AMP не может существовать отдельно от SEO: оптимизируйте контент и сократите его в пользу быстродействия при помощи обоих этих инструментов.</p>
<h3>Плюсы AMP</h3>
<p>Давайте рассмотрим подробнее достоинства этой технологии преобразования мобильных версий сайтов.</p>
<ul>
<li>Скорость — главный козырь AMP, ради которого, собственно, эта технология и была создана. Именно она позволит вашим клиентам зайти на ваш сайт на 15-85% быстрее при возникновении контекстной рекламы в их поле зрения или по результатам поиска (а вы сами попробуйте перейти по интересующей ссылке и подождать минуту-другую, пока она загрузится в Chrome или другом браузере). Есть большая вероятность, что без AMP ваш сайт (особенно «увешанный» модными флеш-роликами и дизайнерскими примочками) просто не получит заслуженной порции клиентов, которые уйдут до того, как он загрузится. AMP снижает такую вероятность.</li>
<li>Ваш мобильный рейтинг при использовании ускоренных страниц будет расти. Хотя сам Google регламентирует свободу ранжирования (то есть при <a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">раскрутке сайта</a>, на вашу позицию в ТОП выдачи не влияет использование Гугловских сервисов), но по факту, если вы используете это технологию, ваш рейтинг будет выше, чем у сайта с аналогичным контентом, но без AMP.</li>
<li>Снижение нагрузки на сервера. Независимо от того, используете ли вы собственный сервер или хостинг, если у вас высокие показатели трафика со смартфонов, благодаря AMP вы его снизите. А это значит, что быстродействие вашего сервера будет выше.</li>
</ul>
<p><strong>Материал по теме:</strong> <a href="https://ideadigital.agency/ru/kak-vliaet-mobilnaya-versia-sajta-na-prodvijenie/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Как влияет мобильная версия сайта на SEO продвижение</a></p>
<p>Плюсы технологии весьма ощутимы, и с этим трудно поспорить. Но что касается минусов, ведь они тоже есть?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3749" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed.jpg" alt="Плюсы AMP" width="1920" height="1080" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed.jpg 1920w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed-300x169.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed-768x432.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></p>
<h3>Минусы AMP</h3>
<p>Первая и основная вещь, которая покажется неприятной владельцам сайтов — это ограниченный вариант рекламы. Её AMP поддерживают, но в весьма урезанном режиме.</p>
<p>Также нужно быть готовым к тому, что получить реальную статистику Google Analytics будет можно только, если вы используете специальный тег, который нужно будет проставить на всех страницах сайта, адаптированных для ускоренного просмотра.</p>
<p>Если этого не сделать, данные статистики будут не валидными. Впрочем, в будущем Гугл обещает отладить этот момент и делать статистику точной с использованием AMP.</p>
<p>Но главный недостаток — это то, что любая AMP — это по своей сути просто отправленный пользователю кэш Гугла, а не автономно настроенная страница. То есть, сервис отсекает всё лишнее, кэширует страницу, и затем передаёт её данные пользователям.</p>
<p>То есть, настройка AMP страниц вам пригодится в таких случаях:</p>
<ul>
<li>Если вы не используете аналитику Гугла и вам не настолько важно, как она отображается;</li>
<li>Если вы уверены в том, что доход от рекламы стационарных версий сайта вас вполне устраивает, и мобильную рекламу вы можете не учитывать;</li>
<li>Либо, если вы готовы зависеть от кэша поисковой системы при открытии вашей страницы в мобильном девайсе.</li>
</ul>
<p>При этом помните, что в отличие от адаптивного дизайна, ускоренные страницы не есть обязательным условием. А уже поверх него вы можете настроить AMP.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3752" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages.png" alt="Минусы AMP" width="1458" height="540" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages.png 1458w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages-300x111.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages-768x284.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages-1024x379.png 1024w" sizes="(max-width: 1458px) 100vw, 1458px" /></p>
<h2>Настройка и создание ускоренных мобильных страниц на сайте</h2>
<p>Итак, как создать AMP страницу?</p>
<p>Начнём с основ: чтобы её создать, предусмотрены следующие технологии:</p>
<ul>
<li>CDN: такая технология просто кэширует страницы сайта, обращаясь к серверу, который находится в непосредственном доступе;</li>
<li>HTML-разметка с особыми, предусмотренными для ускоренной загрузки тегами;</li>
<li>JavaScript: позволяет кастомизировать страницу с использованием тэгов.</li>
</ul>
<p>Если рассматривать верстку под отдельные CMS, то она осуществляется следующим образом:</p>
<ul>
<li>Для WordPress понадобится плагин с одноименным названием. После этого в файл .htaccess нужно вставить фрагмент кода с редиректом с основных страниц на соответствующие AMP-страницы;</li>
<li>Для сайтов на Drupal предусмотрена загрузка соответствующего модуля, тем и библиотек;</li>
<li>Если у вас сайт на Joomla, вы также можете загрузить соответствующий модуль.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone wp-image-3751" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1.jpg" alt="Настройка ускоренных мобильных страниц" width="971" height="425" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1.jpg 800w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1-300x131.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1-768x336.jpg 768w" sizes="(max-width: 971px) 100vw, 971px" /></p>
<p>А вот владельцам кастомных CMS придётся потрудиться, ведь процесс установки AMP для таких систем непрост: нужно отключить динамические элементы, прописать шрифты и тэги, создать отдельные шаблоны для всех страниц, масштабировать их и настроить.</p>
<h3>Как проверить AMP страницу?</h3>
<p>Даже если вы установили плагины, вам понадобится тестировать ваш AMP и проверить AMP-страницу на предмет ее релевантности.</p>
<p>В отличие от настройки и отладки, то, как проверить AMP страницу, поразит вас своей простотой. Для этого Google предоставляет вам инструмент «проверка АМР-страниц». С его помощью после загрузки полного URL вы получите подробный отчёт о функционале и об ошибках.</p>
<h3>Выводы</h3>
<p>Если вы всё ещё не в курсе о google amp, что это за страницы, вам стоит узнать больше об этом инструменте. Он особенно пригодится тем, кто ориентируется на клиентуру, пользующуюся мобильными девайсами. Ускоренная загрузка, простота, эффективность — это отличные качества, благодаря которым сервис AMP набирает популярность.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/amp-stranici/">AMP-страницы: преимущества и недостатки</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/amp-stranici/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Что такое линкбилдинг &#8211; зачем нужен и на что влияет</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/chto-takoe-linkbilding-na-chto-vliyaet/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/chto-takoe-linkbilding-na-chto-vliyaet/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 08:08:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3694</guid>
				<description><![CDATA[<p>SEO-оптимизация сайта – это основа успешного продвижения бизнеса в интернете. Но не стоит думать, что она затрагивает только внутреннее содержимое страницы. Немаловажной частью становится внешняя SEO-оптимизация и ее главный инструмент – Link Building. Линкбилдинг это стратегия по размещению ссылок на ваш ресурс на сторонних сайтах. Ссылочную массы анализируют роботы поисковых систем, и чем больше ссылок [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/chto-takoe-linkbilding-na-chto-vliyaet/">Что такое линкбилдинг &#8211; зачем нужен и на что влияет</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>SEO-оптимизация сайта – это основа успешного продвижения бизнеса в интернете. Но не стоит думать, что она затрагивает только внутреннее содержимое страницы. Немаловажной частью становится внешняя SEO-оптимизация и ее главный инструмент – Link Building.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3699" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/link-building-referr.jpg" alt="что такое линкбилдинг" width="711" height="266" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/link-building-referr.jpg 711w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/link-building-referr-300x112.jpg 300w" sizes="(max-width: 711px) 100vw, 711px" /></p>
<p>Линкбилдинг это стратегия по размещению ссылок на ваш ресурс на сторонних сайтах. Ссылочную массы анализируют роботы поисковых систем, и чем больше ссылок на авторитетных и релевантных сайтах ведут на вашу страницу, тем выше вы будете подниматься в ранжировании ПС.</p>
<p>Кстати, статистика гласит, что успешное продвижение на 70% зависит именно от правильно использованного инструментов линк билдинга. О том, что такое линкбилдинг, и зачем покупать ссылки на сайт, мы расскажем подробнее в нашей статье.</p>
<h2>Что такое ссылка?</h2>
<p>Начнем с основ: что такое линк? Главное в линкбилдинге – это ссылка (link). В простом виде она выглядит, как строка в разметке HTML, выполняющая при клике переход на ту страницу, с которой она связана. На конкретном примере, если вы – владелец сайта Idea Digital Agency, то проставленная на другом ресурсе разметка &lt;a href=”URL сайта ”&gt;сайт&lt;/a&gt; даст возможность пользователям попасть на ваш сайт.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3697" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/sohranit.png" alt="что такое seo ссылки" width="648" height="254" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/sohranit.png 648w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/sohranit-300x118.png 300w" sizes="(max-width: 648px) 100vw, 648px" /></p>
<p>Источник, на котором находится гиперссылка, называется донором, а ваша страница в этом случае выступает акцептором.</p>
<p>При этом, донор предоставляет траст (то есть, высказывает доверие) акцептору. И размер этого траста зависит от количества размещенных ссылок. Чем больше трастовых ссылок ведут на сайт, тем выше он ранжируется в выдаче поисковиков.</p>
<h2>Кому необходим линкбилдинге и зачем покупать ссылки на сайт?</h2>
<p>SEO покупка ссылок нужна вам в том случае, если вы:</p>
<ul>
<li>Только начинаете свою деятельность в сети и хотите, чтобы о вас узнало как можно больше потенциальных клиентов.</li>
<li>Ищете эффективные способы наращивания трафика на ваш сайт.</li>
<li>Работаете в сфере, где конкуренция очень высока, и за каждого клиента идет нешуточная борьба.</li>
</ul>
<p>Если же говорить в общем, то линкбилдинг стоит задействовать каждому бренду, который продвигает себя при помощи онлайн-ресурсов.</p>
<h2>Типы ссылок в линкбилдинге</h2>
<p>Ссылки ссылкам рознь, если речь идет о линк билдинге. Существует несколько классификаций, по которым стоит отбирать подходящие варианты для внедрения стратегии закупки ссылок.</p>
<p>Типы ссылок по их техническим характеристикам:</p>
<ul>
<li>Анкорная ссылка – в тексте она спрятана за определенным словом-анкором. Анкор должен отображать суть линка, на который он приводит. То есть, если ваш сайт занимается продажей одежды, то для правильно оформленных анкорных ссылок пример будет выглядеть так: &lt;a href=”<a href="https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-zaporozhe/">https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-zaporozhe/</a> ”&gt;SEO продвижение в Запорожье&lt;/a&gt;.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3695" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka.png" alt="анкорные ссылки пример" width="787" height="226" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka.png 787w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka-300x86.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka-768x221.png 768w" sizes="(max-width: 787px) 100vw, 787px" /></p>
<ul>
<li>Безанкорная ссылка &#8211; по своему построению схожа с анкорной, но вместо ключевого слова, описывающего тот сайт, на которой оно ведет, в нем используются нейтрально-мотивирующие слова из серии: “тут”, “жмите сюда”, “по ссылке” или чистый URL ссылки.</li>
<li>Ссылка-картинка: в некоторых случаях можно использовать в качестве линка не текст, а изображение или фото. Чаще всего они используются в социальных сетях, блогах, на форумах. При прописывании вручную такой линк строится по формуле: &lt;a href=”адрес сайта”&gt;&lt;src=”путь, ведущий к изображению” alt=”текст анкора”&gt;&lt;/a&gt;.</li>
</ul>
<p>Кроме того, вы можете выбрать, как купить ссылки для сайта:</p>
<ul>
<li>Проставить их вручную (например, если вы сами будете оставлять их на форумах, в заметках в социальных сетях, на сайтах, закажете эту услугу в СЕО-компании или у владельцев “донора”).</li>
<li>Использовать автоматическое проставление при помощи специальных программ.</li>
</ul>
<p>Вопрос цены также позволяет выделить разные типы ссылок:</p>
<ul>
<li>Бесплатные ссылки вы можете публиковать сами в тех источниках, где нет премодерации. Пример &#8211; те же форумы, где можно использовать ссылки в качестве комментариев или вовсе &#8211; в подписи вашего профиля.</li>
<li>Платные: за их размещение вы вносите плату.</li>
</ul>
<p>Есть и возможность выбрать, как долго будут “жить” линки. Вы можете арендовать их, то есть, разместить арендные ссылки и оплачивать срок их аренды, а после прекращения оплаты их попросту удалят. Совсем другое дело &#8211; “вечные” ссылки. Они останутся на ресурсе навсегда. Стоимость вечной ссылки устанавливают владельцы “доноров” или биржи, оплата за них вносится только один раз.</p>
<p>Ссылки, релевантные контенту, в который они интегрированы, называют естественными. Если же ссылку разместили без привязки к тематике текста (то есть, в статье об автозапчастях есть ссылки с анкорами, которые относятся к садоводству), ее называют спамной. Такой вариант не редкость в интернете, но вот эффективность такого линкбилдинга под сомнением.</p>
<h2>Где брать хорошие ссылки?</h2>
<p>Итак, какие ссылки хорошие?</p>
<ul>
<li>Вечные.</li>
<li>Оформленные при помощи картинок или анкоров, включающих ключевые слова по теме сайта, на которые они ведут.</li>
<li>Расположенные на ресурсах-донорах, достойных доверия и имеющих авторитет.</li>
<li>Имеющие высокий статический и динамический вес.</li>
<li>Повышающие трафик.</li>
<li>Находящиеся в основной части страницы (ссылки в футере или боковых колонках реже попадаются на глаза пользователю).</li>
<li>Открытые (с атрибутом dofollow).</li>
<li>Естественно упоминающие ваш бизнес.</li>
</ul>
<p><strong>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/aktualnost-seo/">SEO продвижение с помощью вечных ссылок</a></strong></p>
<p>Затронем вопрос: траст сайта, что это такое? Траст &#8211; это доверие, которое оказывает сайт-донор, размещающий вашу ссылку. Проверить показатель траста площадки можно с помощью такого сервиса как &#8211; Checktrust. Если ссылка в контенте единственная, то вы получаете 100% траста. Если ссылок несколько &#8211; траст распределяется между ними в равных частях.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3698" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/trast.jpg" alt="что такое траст сайта" width="718" height="300" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/trast.jpg 718w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/trast-300x125.jpg 300w" sizes="(max-width: 718px) 100vw, 718px" /></p>
<p>Траст неразрывно связан с весом ссылки: анкорный вес учитывается поисковиками, и чем естественнее вписана ссылка, чем больше она соответствует теме донорского сайта, тем выше вес. Статический вес &#8211; это распределение траста между ссылками. Обратите внимание, что только анкорные ссылки передают акцептору и статический, и динамический вес.</p>
<h3>Важные критерии сайтов-доноров</h3>
<p>Кто может выступать донорским ресурсом, если вы хотите закупить ссылки? Критериями хорошего сайта выступают:</p>
<ul>
<li>Популярность: разместить упоминание о вас на крупном трастовом медиа-ресурсе или сайте с высокой посещаемостью по типу СМИ, в блоге известного человека или на крупном форуме &#8211; стоит. Размещать на ресурсе с неоднозначным контентом, непопулярной или переполненной спамом площадке &#8211; точно нет.</li>
<li>Авторитетность сайта: кроме посещаемости нужно, чтобы сайт был связан с вашей деятельностью общей тематикой. И чем более релевантен “донор”, тем выше будет индексироваться ваша ссылка роботами поисковиков.</li>
</ul>
<p>При этом, вы не ограничены в выборе площадок для линкбилдинга. Лучше всего выбрать такие из них:</p>
<ul>
<li>Тематические блоги и профильные сайты, например, ваши партнеры могут упомянуть о вас на своих страницах. Или вы можете заказать статью для размещения на таком сайте.</li>
<li>Социальные сети: кроме самих постов, наращиванию ссылочной массы помогут репосты пользователей.</li>
<li>Форумы и сайты-отзовики: это отличное поле для задействования крауд маркетинга. Размещайте ревю на свой сайт с открытыми анкорными ссылками, предложите своим клиентам написать о вас отзывы и благодарности &#8211; и вы безопасно нарастите не только ссылочную массу, но и привлечете клиентов.</li>
</ul>
<h2>Как проверить существующий ссылочный профиль сайта?</h2>
<p>Для этого можно использовать один из специальных ресурсов, которые анализируют количество упоминаний о вас в сети. Это сервисы Serpstat, Ahrefs и другие. Вы можете с их помощью не только проверить ссылочный профиль, но и в некоторых сервисах еще и отсеять спамные ссылки, чтобы удалить их.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3696" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs.png" alt="продвижение сайта вечными ссылками" width="1105" height="285" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs.png 1105w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs-300x77.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs-768x198.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs-1024x264.png 1024w" sizes="(max-width: 1105px) 100vw, 1105px" /></p>
<p><strong>Материал по теме: <a href="https://ideadigital.agency/ru/analiz-ssylochnogo-profilya/">Как провести анализ ссылочного профиля конкурентов</a></strong></p>
<h2>Этапы наращивания ссылочной массы</h2>
<p>Не старайтесь нарастить ссылочную массу простой закупкой ссылок на биржах. Такой подход не даст ощутимого результата, ведь важно не только количество линков, но и их качество. Напротив, массовая закупка активно фильтруется поисковиками и при такой стратегии вы можете попасть под санкции поисковых систем. Продвижение при помощи вечных ссылок, прописанных вручную, на авторитетном ресурсе с использованием правильно выбранных анкоров &#8211; это оптимальный способ нарастить качественную ссылочную массу.</p>
<h3>Что важно при формировании стратегии?</h3>
<p>При формировании стратегии нужно выбрать исполнителя: будете ли это вы сами или же <a href="https://ideadigital.agency/ru/">SEO -агентство</a>, веб-мастер или напрямую донорский ресурс. Также необходимо подготовить интересный и связанный с вашим сайтом контент, который пользователь, зашедший на “донора”, прочитает и захочет кликнуть на ссылку.</p>
<p>И, конечно, нужно выбрать именно тех доноров, которые помогут вашему сайту стать популярнее и нарастить трафик.</p>
<p>Все это вы можете получить в Idea Digital Agency. Мы используем эффективную стратегию линкбилдинга:</p>
<ol>
<li>Выполняем анализ ссылочных профилей конкурентов.</li>
<li>Анализируем базу релевантных доноров на необходимые параметры.</li>
<li>Мы не работаем по шаблонам, а создаем индивидуальную стратегию по закупке ссылок конкретно под ваш сайт и бизнес.</li>
<li>Прописываем и размещаем ссылки на выбранных донорах.</li>
</ol>
<h3>Выводы</h3>
<p>Итак, сравнивать линкбилдинг с банальной закупкой ссылок &#8211; неправильно. Различия между ними весьма существенны, и там, где закупка может нанести вред вашему бизнесу или оказаться неэффективной, кропотливо продуманная стратегия размещения ссылок даст хороший результат.</p>
<p>Но для этого нужно не только понимать, что такое SEO покупка ссылок, но и придирчиво отбирать как сам контент, так и потенциальных доноров. А это требует времени и знаний в сфере внешней СЕО-оптимизации. Поэтому к такому способу продвижения можно и нужно обращаться, но доверить разработку и реализацию стратегии линкбилдинга стоит профессионалам &#8211; такой подход окупается в короткий срок и повысит ваш трафик.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/chto-takoe-linkbilding-na-chto-vliyaet/">Что такое линкбилдинг &#8211; зачем нужен и на что влияет</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/chto-takoe-linkbilding-na-chto-vliyaet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>SEO или PPC – что лучше выбрать</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/seo-ili-ppc-chto-luchshe-vybrat/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/seo-ili-ppc-chto-luchshe-vybrat/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 17:23:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3451</guid>
				<description><![CDATA[<p>Бизнес неумолимо переходит в цифровую плоскость, и сегодня собственный сайт имеют практически все, от крупных корпораций до небольших компаний. Но одного только сайта для успеха недостаточно, и рано или поздно, владельцы бизнеса начинают понимать, что для привлечения клиентов необходимо задействовать рекламные инструменты, которые эффективны именно в онлайн-среде. Именно такими инструментами выступают контекстная реклама и поисковая [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/seo-ili-ppc-chto-luchshe-vybrat/">SEO или PPC – что лучше выбрать</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Бизнес неумолимо переходит в цифровую плоскость, и сегодня собственный сайт имеют практически все, от крупных корпораций до небольших компаний.</p>
<p>Но одного только сайта для успеха недостаточно, и рано или поздно, владельцы бизнеса начинают понимать, что для привлечения клиентов необходимо задействовать рекламные инструменты, которые эффективны именно в онлайн-среде. Именно такими инструментами выступают контекстная реклама и поисковая оптимизация. Но что из них выбрать для достижения ваших целей? Давайте разберемся подробнее!</p>
<p>Начнём с того, что и SEO, и PPC позволяют привлекать посетителей на вашу страницу, но действуют они при этом кардинально разными способами. И именно механизм действия обусловливает выбор той или иной рекламной стратегии. Не стоит забывать и о возможности задействовать оба варианта. Об этом мы также расскажем далее в нашей статье.</p>
<h2>Когда стоит выбрать SEO?</h2>
<p><a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SEO продвижение</a> – это оптимизация непосредственно самого сайта для того, чтобы поисковые системы находили его по запросу потенциальных клиентов и предлагали им именно ссылку на ваш ресурс в числе первых результатов поиска. И с этой точки зрения многие полагают, что в вопросе: «SEO оптимизация и контекстная реклама, что лучше?» — ответом будет именно СЕО. Но всё гораздо сложнее.</p>
<p>Для начала, SEO оптимизация – процесс поступательный. Он требует времени на разработку качественного контента, его адаптации под требования основных ПС, внедрения на сайт. Зато и результатом будет целевой трафик, который будет поступать на сайт бесплатно – просто за счёт того, что целевая аудитория будет во время поиска товаров или услуг получать в выдаче именно ваш сайт.</p>
<h3>Преимущества SEO</h3>
<p>Преимущества SEO над контекстной рекламой можно выделить следующие:</p>
<ul>
<li>Долгосрочная перспектива: даже при единоразовом денежном вливании в раскрутку сайта при помощи СЕО-инструментов вы получите длительный эффект. Пользователи будут и впредь получать при запросе на первых позициях вашу страницу, переходить по ссылке и, конечно, покупать ваши товары или услуги. Разумеется, сначала потребуется прибегнуть к помощи профессионалов и заплатить за то, чтобы оптимизировать контент, но со временем вы сможете сами обучиться основным принципам продвижения при помощи СЕО-инструментария, а значит впоследствии самостоятельно продолжать работу по раскрутке.</li>
<li>SEO несёт в себе выгоду для владельцев компании за счет того, что единожды выполненная качественно работа будет эффективной долгое время. Не нужно постоянно обновлять рекламу, ведь сама информация на сайте будет постоянно работать в качестве рекламного инструмента. Это позволит снизить затраты, ведь платить придётся только один раз. Но не забывайте о том, что подобный эффект будет реальным только при условии, что все работы выполнены качественно и профессионально.</li>
<li>Лояльность и доверие пользователей к компании возрастает при использовании СЕО-методов. Механизм очень прост: прежде, чем купить что-либо, большинство покупателей ищут информацию о бренде и его продавцах в сети. И если вы окажетесь в ТОПе поиска по ключевым запросам, это будет для потенциального покупателя сигналом, что вам можно доверять. Соответственно, шанс, что покупка будет совершена в вашем интернет-магазине или через страницу будет выше.</li>
</ul>
<p>Итого: долгосрочная перспектива развития и привлечения, простота и точечное приложение выгодно выделяют эту методику и позволяют в противостоянии «СЕО продвижение и контекстная реклама» побеждать именно SEO. Но есть у него и свои слабые стороны, о которых стоит знать, прежде, чем вы срочно начнете поиск подходящего человека, чтобы доверить ему переделку контента под продвижение в поисковиках.</p>
<h3>Недостатки поискового продвижения</h3>
<ul>
<li>Временные рамки: пока не заработает SEO оптимизация, вы будете пребывать в неопределенности. А видимый результат может проявиться через полгода-год, а то и позже. На протяжении этого периода вы будете находиться в сомнениях по поводу рентабельности выбранной стратегии, а к этому готовы далеко не все.</li>
<li>Денежные вливания: если вы решили масштабировать свой бизнес, это потребует дополнительных вложений, а они будут немалыми, если вы, конечно, нацелены на действительно качественную работу. Да и риск переделывать весь контент присутствует, а это тоже потребует вложить ваши деньги.</li>
<li>В этой стратегии не стоит использовать «запрещенные приемы», иначе поисковики могут наложить на вас санкции и попросту заблокировать в выдаче.</li>
</ul>
<p>Чтобы подытожить, обозначим, когда в вопросе, что лучше, контекстная реклама или SEO, победа будет за последним.</p>
<ul>
<li>Когда для вас в приоритете естественный трафик. В этом случае стоит начать работы по оптимизации на этапе разработки сайта.</li>
<li>Когда вы хотите закрепиться на рынке и не ждите моментального притока клиентов.</li>
<li>Если вы только планируете создавать страницу своей компании: в этом случае вы сможете изначально продумать структуру, адаптированную под СЕО.</li>
</ul>
<h2>Когда стоит выбрать контекстную рекламу?</h2>
<p>Отличие контекстной рекламы от SEO примерно в том же, в чём отличие тактики от стратегии: в скорости достижения желаемого результата. Зачастую, PPC используется, если нужно моментально нарастить объём продаж или проверить состоятельность вашей бизнес-гипотезы относительно конкретного продукта. При правильной настройке, получить очевидный приток посетителей вы сможете уже в течение 24 часов.</p>
<h3>Преимущества PPC</h3>
<p>При выборе: <a href="https://ideadigital.agency/ru/ppc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">настройка контекстной рекламы</a> или поисковая оптимизация, нужно обратить внимание на достоинства первой:</p>
<ul>
<li>Скоростной запуск и результативность в краткосрочной перспективе.</li>
<li>Её хорошо использовать для начального продвижения.</li>
<li>Такая реклама хорошо действует при продвижении продуктов и проектов сезонного характера в строго определенный момент.</li>
<li>Множественные варианты рекламных объявлений дают простор фантазии и креативу.</li>
<li>Это отличный инструмент для оценки и тестирования новых предложений, а также для теста эффективности нововведений на сайте.</li>
<li>Доступность во всех версиях устройств, от десктопа до мобильных.</li>
</ul>
<h3>Недостатки контекстной рекламы</h3>
<p>Не стоит забывать и о недостатках.</p>
<ul>
<li>Самостоятельно настроить рекламные кампании бывает непросто. Здесь в ход идут тонкие настройки, точная аналитика запросов, которые зацепят пользователей.</li>
<li>Постоянное вливание денег: принцип самой работы PPC в оплате за клик от пользователя по вашему объявлению. Соответственно, как только вы забудете пополнить счёт, реклама перестанет показываться.</li>
<li>Из предыдущего недостатка исходит следующий: при неправильной проработке ЦА или позиционировании товара, вы просто выкинете деньги на ветер.</li>
</ul>
<p>Итого: если вы заложили рекламный бюджет на постоянной основе, если вы нацелены на мобильный сегмент аудитории, хотите протестировать нововведения или вам нужно прорекламировать сезонный продукт — PPC для вас подходит как нельзя лучше.</p>
<h2>Отличие контекстной рекламы от SEO</h2>
<p>Поисковое продвижение и контекстная реклама эффективны, и это подтверждается тысячами компаний, которые прибегают к их средствам. Отличия в этих методах принципиальны:</p>
<ul>
<li>PPC — имеет моментальное действие, но работает только пока на счету есть финансы. СЕО запускается неспешно, но впоследствии не требует вложений.</li>
<li>И контекстная реклама, и SEO привлекают клиентов, но действуют разными способами. PPC более агрессивна, СЕО — естественна.</li>
<li>И СЕО, и контекстная реклама появляются в поисковых системах, но у PPC есть возможность интеграции во все устройства, что удобно для тех, кто ориентируется на пользователей смартфонов.</li>
<li>СЕО-оптимизация хороша для тех компаний, которые предлагают одни и те же продукты, независимо от сезона, контекстная реклама — для сезонных продуктов.</li>
<li>Если вы собираетесь самостоятельно настраивать рекламу, в вопросе SEO или контекстная реклама стоит выбрать первый вариант. Обучиться СЕО настройке проще, а PPC при неправильном таргетировании принесет вам убытки.</li>
</ul>
<h2>Преимущества совместной рекламы PPC и SEO</h2>
<p>Но не всегда стоит придерживаться радикального выбора: или поисковое продвижение, или контекстная реклама. Вместе эти методы обеспечат вам двойной эффект! Статистика неумолима: органическая выдача не даст вам максимальное количество трафика. Зато при помощи контекстной рекламы вы охватите максимум.</p>
<p>Как это работает?</p>
<ul>
<li>Пользователи чаще замечают более яркие рекламные объявления, но и наличие вашей компании в ТОП выдачи тоже играет роль. Оба фактора подкрепляют хорошее отношение пользователя.</li>
<li>Нередко комплексная разработка СЕО-ядра для оптимизации сайта и рекламы дает хороший результат, и в поисковиках вы оказываетесь в первых рядах дважды: по органическому поиску, и в качестве рекламы.</li>
</ul>
<p>Продвижение сайтов и контекстная реклама вместе гораздо эффективнее, чем по отдельности. Поэтому, если ваш бюджет позволяет вам задействовать оба способа, лучше не ставить вопрос ребром: что лучше выбрать контекстную рекламу или seo оптимизацию? Задействуйте их вместе — и получайте вдвое больше выгоды.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/seo-ili-ppc-chto-luchshe-vybrat/">SEO или PPC – что лучше выбрать</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/seo-ili-ppc-chto-luchshe-vybrat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Как составить рекламный оффер в Facebook и Instagram за 15 минут, а не за полдня</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/kak-sostavit-reklamnyj-offer-za-15-minut/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/kak-sostavit-reklamnyj-offer-za-15-minut/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 08:20:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=2380</guid>
				<description><![CDATA[<p>Боль маркетологов в сфере таргетинг и PPC выглядит так: 1000 идей и 100 вариантов УТП, единого оффера нет, еще и клиент вредничает — все ему не так. Даже если вы знаете о продукте/услуге все, это не значит, что вы составите оффер быстро. В этой статье расскажем о главном: о постановке задач, исходных данных, обязательных частях [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/kak-sostavit-reklamnyj-offer-za-15-minut/">Как составить рекламный оффер в Facebook и Instagram за 15 минут, а не за полдня</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-2381" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy.png" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy.png 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-300x157.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-768x402.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-1024x536.png 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>Боль маркетологов в сфере <a href="https://ideadigital.agency/ru/targeting-social/">таргетинг</a> и PPC выглядит так: 1000 идей и 100 вариантов УТП, единого оффера нет, еще и клиент вредничает — все ему не так. Даже если вы знаете о продукте/услуге все, это не значит, что вы составите оффер быстро.</p>
<p>В этой статье расскажем о главном: о постановке задач, исходных данных, обязательных частях рекламного объявления и их содержимом. А еще мы поделимся примером оффера, который используем в работе.</p>
<blockquote><p>Сила рекламного объявления в правде. Мы не будем говорить о фокусах, уловках и заклинаниях.</p></blockquote>
<h2>О подготовке</h2>
<p>Кому вы пишете оффер на рекламу: себе или клиенту? Если рекламу запускаете для своего бизнеса — можете пролистать статью до блока <a href="https://docs.google.com/document/d/1CnMJ96rJ-SA5x1u26PybxZ2l3f3X3nC96IMnUCuSnBU/edit#heading=h.3tbkie2fzghn">«О структуре объявления»</a>, если запускаете для клиента — начните работу с брифа.</p>
<h3>Зачем бриф?</h3>
<p>У каждого человека свои стандарты и мировоззрение. Если не узнать пожелания и цели клиента, скорее всего, вы будете делать 100 офферов вместо одного и общаться с заказчиком в стиле:</p>
<p><b>— Доброе утро. Как вам оффер?</b></p>
<p>— Нет, не подходит. Надо веселее.</p>
<p><b>— Написали весело и забавно. Лучше?</b></p>
<p>— Нет, мы проводим серьезный семинар и не будем там смеяться.</p>
<p><b>— Убрали забавы, написали, о чем будет семинар.</b></p>
<p>— Вы смеетесь? Я же вам все объяснила! За что я деньги плачу!</p>
<p><i>Рассмотрим на примере.</i><span style="font-weight: 400;"> К вам обратилась Анна — владелица парикмахерской. Вы знаете, что в парикмахерской делают классные прически на любое мероприятие, цены относятся к среднему сегменту, прием клиентов проходит после предварительного звонка.</span></p>
<p>Этого мало, чтобы запустить классную рекламу. Если не пробрифуете Анну — не узнаете деталей, а это самое главное. После составления брифа окажется, что Анна любит сложные задачи и готова сделать все возможное, чтобы девушки выглядели великолепно:</p>
<ul>
<li>оперативно выезжает в любую точку города, если нужно срочно сделать прическу или невеста попала под дождь;</li>
<li>команда работает оперативно — любая прическа занимает 20-25 минут;</li>
<li>у каждого зарегистрированного пользователя на сайте парикмахерской есть свой кабинет, в котором можно забронировать дату визита и оплатить услуги заранее.</li>
</ul>
<p>Получается, Анна уже не обычный владелец парикмахерской, а палочка-выручалочка для тех, кто попал в необычную ситуацию или тех, любит удобный сервис.</p>
<blockquote><p>Бриф — первый этап написания любого коммерческого текста.</p></blockquote>
<h3>Как составить бриф</h3>
<p>Бриф рассказывает о бизнесе клиента, о том, что нужно сделать и какого результата добиться. Проанализируйте, что вам нужно узнать, чтобы быстро включиться в работу и составить хорошее рекламное предложение.</p>
<p>Задавайте клиенту важные вопросы: кто целевая аудитория, на чем акцентировать внимание, когда пройдет мероприятие, что должен сделать клиент и много-много подобных вопросов. Когда знаете, что нужно клиенту, вероятность составить хорошее объявление выше, а процесс займет меньше времени.</p>
<p>Скорее всего, вы не сможете составить бриф с первого раза — это нормально. По мере работы вы будете удалять одни вопросы и добавлять другие, полезные. Можете посмотреть и скопировать <a href="https://docs.google.com/document/d/12Ay5RmzdK-rWLSp-EVySPWsz0amq4hltSJhbKh1G8KQ/edit#">пример</a> нашего брифа, расширить или наоборот — удалить вопросы и использовать его в работе.</p>
<h2>Структура оффера</h2>
<p>Сегодня информации в интернете много и пользователи читают то, что понятно и интересно, а не все подряд. Так и с вашей рекламой: заинтересовали за 1-2 секунды — прочитают, если нет — пойдут дальше.<br />
Разбиваем оффер на три части:</p>
<ul>
<li>УТП;</li>
<li>детали;</li>
<li>призыв к действию.</li>
</ul>
<h3>УТП (уникальное торговое предложение)</h3>
<p>УТП — самая главная часть оффера. Именно она должна захватить внимание пользователя с первых секунд. Поступить можно следующим образом:</p>
<ul>
<li>давить на боль клиента и показать, что с помощью вашего продукта он может решить проблему;</li>
<li>проецировать будущее, показать ощутимые выгоды, которые получит клиент после использования вашего продукта/услуги;</li>
<li>показать, что ваш продукт лучше, чем у конкурентов.</li>
</ul>
<h3>Основная часть</h3>
<p>Когда внимание захватили, его нужно удержать. Для этого добавляем в оффер мясо — примеры/ситуации/отличия от конкурентов/детали мероприятия.</p>
<p>Важно писать в мире клиента: не пишите о революционных технологиях и самых дешевых ценах — рассказывайте то, что целевой аудитории интересно.</p>
<p>Разберем на примере. Пишем оффер на интенсив по ораторскому искусству. Первое, что нужно определить — кто целевая аудитория. Быть хорошим оратором хочет каждый, но оффер нужно писать на конкретную аудиторию. В нашем случае — сотрудников, которым нужно проводить серьезные переговоры и выступать перед большой аудиторией.</p>
<p>Боль целевой аудитории — регулярные встречи, на которых он чувствует себя неловко, нервничает, потеет, становится раздражительным. Этим и воспользуемся: покажем аудитории, что можно проводить встречи без нервов и превратить свой недостаток в преимущество.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-2382" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/image_2019-07-24_13-49-43.png" alt="" width="492" height="344" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/image_2019-07-24_13-49-43.png 492w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/image_2019-07-24_13-49-43-300x210.png 300w" sizes="(max-width: 492px) 100vw, 492px" /></p>
<p><i>*все понятно: если от выступлений никуда не деться и устал нервничать — пора взять себя в руки. Целевая понятна, что будем делать на мастер-классе — понятно.</i></p>
<h3>Призыв к действию</h3>
<p>Если пользователь еще читает объявление, значит ему интересно. Осталось совершить действие: подписаться, перейти по ссылке, чтобы узнать больше или зарегистрироваться в форме. Не тяните, предоставьте пользователям эту возможность.</p>
<h2>Чек-лист по написанию рекламных офферов в соцсетях</h2>
<p>Если вы пишете оффер клиенту, первое, что нужно делать перед этими пунктами — узнать детали бизнеса и составить бриф.</p>
<ul>
<li>определяем аудиторию;</li>
<li>составляем УТП, чтобы привлечь внимание пользователя;</li>
<li>добавляем подробностей — чем полезно предложение;</li>
<li>призываем к действию.</li>
</ul>
<p>Не пишите большие объявления, не рассказывайте поминутные подробности тренинга. Всего три части: УТП, кому подойдет встреча/почему нужно записаться на курс и призыв к действию. Если объявление большое, пользователь потеряется в простыне текста, не сделает действие или просто не найдет, где ссылка на сайт регистрацию. А еще используйте в офферах эмоджи: они увеличивают кликабельность объявлений до 15%.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/kak-sostavit-reklamnyj-offer-za-15-minut/">Как составить рекламный оффер в Facebook и Instagram за 15 минут, а не за полдня</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/kak-sostavit-reklamnyj-offer-za-15-minut/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>«Мама, меня лайкнул джонни депп» или почему от масслукинга столько шума</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/pochemu-ot-masslukinga-stolko-shuma/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/pochemu-ot-masslukinga-stolko-shuma/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:52:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=1505</guid>
				<description><![CDATA[<p>Масслукинг скорее не суперфича, а родственник массфолловинга и масслайкинга, который долго был в тени. Инструмент позволяет разнообразить продвижение коммерческих аккаунтов в Instagram с помощью роботов, которые просматривают тысячи сторис таргетированной аудитории от вашего имени. В этой статье мы расскажем, когда появился сервис, почему сегодня он эффективнее массфолловинга и масслайкинга, и о популярных сервисах для массового [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/pochemu-ot-masslukinga-stolko-shuma/">«Мама, меня лайкнул джонни депп» или почему от масслукинга столько шума</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter wp-image-1512 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/massluking_18_07_19.png" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/massluking_18_07_19.png 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/massluking_18_07_19-300x157.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/massluking_18_07_19-768x402.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/massluking_18_07_19-1024x536.png 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /><br />
Масслукинг скорее не суперфича, а родственник массфолловинга и масслайкинга, который долго был в тени. Инструмент позволяет разнообразить <a href="https://ideadigital.agency/ru/smm/">продвижение коммерческих аккаунтов в Instagram</a> с помощью роботов, которые просматривают тысячи сторис таргетированной аудитории от вашего имени.<br />
В этой статье мы расскажем, когда появился сервис, почему сегодня он эффективнее массфолловинга и масслайкинга, и о популярных сервисах для массового просмотра сторис.</p>
<h2 dir="ltr">Когда появился инструмент?</h2>
<p>Впервые о масслукинге заговорила Insta-блогер Лилит Восканян. Уже в 2017-м году с ее аккаунта было до 12 тыс. просмотров сторис каждый день. А еще Лилит говорит, что именно она придумала название этому способу раскрутки (может и правда).<br />
У нас заговорили об инструменте, который делает магию в Instagram только в 2019 году. Пользователи массово заметили, что их истории просматривают популярные бренды и блогеры. Сначала просмотры популярных личностей вызывали радость и ажиотаж, но когда стало ясно, что это не единичный случай, пользователи начали жаловаться на новый вид спама (а жаловаться — некуда).<br />
<img class="aligncenter wp-image-1506 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1.jpg" alt="" width="2484" height="2208" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1.jpg 2484w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-300x267.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-768x683.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-1024x910.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2484px) 100vw, 2484px" /></p>
<h2 dir="ltr">Зачем накручивать просмотры незнакомцам?</h2>
<p>Просмотры работают как приманка на рыбалке: пользователь видит, что кто-то обратил на его историю внимание и переходит посмотреть на профиль гостя. А если гость — знаменитость, пользователь еще и расскажет близким об этом просмотре. Идея масслукинга — привлечь внимание целевой аудитории.</p>
<blockquote><p>Защитить аккаунт от незнакомых пользователей можно двумя способами: сделать его закрытым или публиковать истории для лучших друзей.<br />
В Instagram нет специального инструмента, чтобы защитить вас от масслукинга.</p></blockquote>
<h2>Почему масслугинг эффективнее массфоловинга и масслайкинга?</h2>
<p>Вопрос не в инструменте, а в формате. Три причины, почему пользователи смотрят сторис больше, чем ленту:</p>
<ul>
<li>
просмотр публикаций не занимает много времени;
</li>
<li>
контент в сторис ранжируется по мере интересности материала, поэтому сначала пользователь видит интересные публикации, потом менее популярные;
</li>
<li>в сторис настоящие фото, без ретуши и обработки в фотошопе, поэтому они «ближе» для обычных пользователей.</li>
</ul>
<blockquote><p>Настраивать масслукинг эффективно на аккаунты страниц с небольшой аудиторией (до 300 человек). Если сторис пользователя просматривает 80-120 человек, вероятность, что он обратит внимание на ваш просмотр выше, чем у человека с тысячной аудиторией.</p></blockquote>
<p>Что еще нужно знать перед запуском масслукинга</p>
<p>Запускать масслукинг нужно на вашу целевую аудиторию. Например, ваши подписчики или аудитория ваших конкурентов. Немаловажный фактор — количество просмотров сторис в день. Продвинутые пользователи говорят, что в сутки можно смотреть до 80 тыс. сторис, но мы не рекомендуем повышать отметку более 5 тыс. просмотров.</p>
<p>Еще Instagram может заподозрить взлом вашего аккаунта и наложить санкции. Это происходит по простой причине: у вас один IP-адрес, а у бота, который просматривает сторис — другой.</p>
<h2>Сервисы для запуска масслукинга</h2>
<p>Сервисов для масслукинга много: одни созданы специально для просмотров сторис, другие — позволяют продвигать аккаунт комплексно (масслукинг, массфолловинг и тд).</p>
<h3>Зевс</h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-1507 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2.jpg" alt="" width="1366" height="852" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2.jpg 1366w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-300x187.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-768x479.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-1024x639.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1366px) 100vw, 1366px" /></p>
<p>Просмотр сторис — основная функция сервиса Зевс. Сразу о ценах: первые пять дней сервис можно тестить бесплатно, но дальше без подписки дело не пойдет. Месячная цена варьируется в зависимости от количества пользователей, которые будут просматривать ваши сторис: базовый пакет (390 рублей) позволяет просматривать до 300 тыс. просмотров в сутки, VIP (1 390 рублей) — до 4 млн просмотров.</p>
<p>Увеличить охват аккаунта с помощью сервиса не сложно:</p>
<ul>
<li>регистрируйтесь;</li>
<li>откройте почту и подтвердите регистрацию;</li>
<li>свяжите сервис с аккаунтом в Instagram;</li>
<li>в верхнем правом углу нажмите на «меню»;</li>
<li>выберите «массовый просмотр»;</li>
<li>выберите аккаунт (или добавьте новый).</li>
</ul>
<p>Дальше сервис предлагает настроить аудиторию по геолокации, хэштегам, конкурентам или собственному списку.</p>
<h3>Tooligram</h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-1508 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3.jpg" alt="" width="1644" height="843" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3.jpg 1644w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-300x154.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-768x394.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-1024x525.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1644px) 100vw, 1644px" /></p>
<p>Еще один удобный способ запустить массовый просмотр сторис. Достоинства Tooligram:</p>
<ul>
<li>электронный помощник, который упростит запуск сервиса новичкам;</li>
<li>можно управлять сервисом с телефона;</li>
<li>позволяет продвигать аккаунт комплексно;</li>
<li>процессы автоматизированы (рассылка direct, автопостинг, поиск горячих клиентов, работа с комментариями).</li>
</ul>
<p>Как и первый сервис, Tooligram можно протестировать бесплатно. Дальше оплата помесячная — от $3 (200 рублей).</p>
<h3>Instapromo</h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-1509 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4.jpg" alt="" width="1243" height="713" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4.jpg 1243w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-300x172.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-768x441.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-1024x587.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1243px) 100vw, 1243px" /></p>
<p>Сервис позволяет комплексно продвигать аккаунты в Instagram: от регистрации и наполнения до разных способов продвижения.</p>
<p>Сервис умеет:</p>
<ul>
<li>настраивать рассылки в Direct;</li>
<li>запускать Insta-ботов (масслайкинг, масслукинг, массфоловинг);</li>
<li>работать с комментариями;</li>
<li>запускать отложенный постинг.</li>
</ul>
<p>Во время настройки масслукинга можно фильтровать аудиторию по возрасту, полу, популярности аккаунта (количеству подписок/подписчиков), наличию аватара и исключить просмотр историй бизнес-аккаунтов.</p>
<p>Массовый просмотр можно ставить на паузу в ночное время суток. Еще одна классная фишка сервиса — имитация работы с вашего IP, чтобы избежать санкций.</p>
<p>Первые 3 дня можно бесплатно тестировать сервис, дальше, как и в других сервисах — помесячная оплата.</p>
<h3>Insta.tools</h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-1510 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5.jpg" alt="" width="1335" height="802" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5.jpg 1335w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-300x180.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-768x461.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-1024x615.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1335px) 100vw, 1335px" /><br />
Особенность сервиса — внутренняя валюта в виде «действий». Получается, вы платите не фиксированную стоимость за месяц, а за фактический результат. Например, привлекли подписчика/посмотрели историю/получили лайк — 1 действие.<br />
Цена 20 000 действий — $20. Первые 5 дней можно протестировать сервис бесплатно.</p>
<h2>Вместо выводов: стоит ли запускать масслукинг?</h2>
<p>Если вы активно продвигаете свой профиль в Instagram с помощью массфоловинга и маслайкинга — возьмите этот инструмент на вооружение.<br />
Пользователи еще не привыкли к «незнакомцам», которые смотрят их сторис, поэтому инструмент показывает хорошие результаты. В некоторых случаях, масслукинг эффективнее массфоловинга, за использование которого накладывают временные и постоянные блокировки.<br />
Масслукинг — не панацея, а лишь еще один инструмент для привлечения внимания пользователей к вашему аккаунту, поэтому не ждите, что у вас за ночь появится 10 000 подписчиков и вы проснетесь знаменитым.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/pochemu-ot-masslukinga-stolko-shuma/">«Мама, меня лайкнул джонни депп» или почему от масслукинга столько шума</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/pochemu-ot-masslukinga-stolko-shuma/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google Trends для вашего бизнеса: минималистичный инструмент для аналитики запросов целевой аудитории</title>
		<link>https://ideadigital.agency/ru/google-trends-dlya-biznesa/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/ru/google-trends-dlya-biznesa/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 10:39:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Все статьи]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=1306</guid>
				<description><![CDATA[<p>Успех бизнеса зависит от динамики спроса пользователей вашего товара или услуги. Например, в конце декабря айфоны покупают больше, чем в июле, пляжный отдых за границей популярен в зимние месяцы, а пешие походы актуальны весной и осенью. Когда знаете, в какие месяцы товар актуален, вы вооружены: можно запустить скидки, супер-предложения и использовать другие инструменты для увеличения [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/google-trends-dlya-biznesa/">Google Trends для вашего бизнеса: минималистичный инструмент для аналитики запросов целевой аудитории</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter wp-image-1308 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/banner-31.jpg" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/banner-31.jpg 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/banner-31-300x157.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/banner-31-768x402.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/banner-31-1024x536.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /><br />
Успех бизнеса зависит от динамики спроса пользователей вашего товара или услуги. Например, в конце декабря айфоны покупают больше, чем в июле, пляжный отдых за границей популярен в зимние месяцы, а пешие походы актуальны весной и осенью.<br />
Когда знаете, в какие месяцы товар актуален, вы вооружены: можно запустить скидки, супер-предложения и использовать другие инструменты для увеличения продаж. Анализировать запросы, сезонность, локацию пользователей и тренды можно самостоятельно в Google Trends.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1309 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1.png" alt="" width="1274" height="422" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1.png 1274w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-300x99.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-768x254.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-1024x339.png 1024w" sizes="(max-width: 1274px) 100vw, 1274px" /><br />
<em>*отслеживайте тренды и показывайте ваши объявления по актуальным запросам.</em></p>
<h2>Зачем Google Trends вашему бизнесу?</h2>
<p>Google Trends (далее — GT) — аналитический инструмент для оценки динамики популярности поисковых запросов в интернете. Инструмент простой в использовании, поэтому на его изучение уйдет около часа вашего времени.<br />
Многие аналитики и маркетологи недооценивают GT из-за простоты и минимума функций, но он отлично подходит для поверхностного анализа ниши и запросов целевой аудитории.</p>
<blockquote><p>GT определяет:</p>
<ul>
<li>популярность товара/услуги;</li>
<li>тренды;</li>
<li>области/города, в которых товар популярнее.</li>
</ul>
</blockquote>
<h2>Как работать с инструментом</h2>
<p>Инструмент позволяет ввести запрос и посмотреть его динамику, сравнивать до 5 запросов, анализировать локальные запросы и изучать тренды. Все результаты по запросам GT показываются в виде графиков.</p>
<h3>Вводим и анализируем запрос</h3>
<p>Запросы бывают общие и конкретные, поэтому важно понять, почему пользователи вас ищут.<br />
Например, вы планируете открыть собственную пекарню. Заходите на GT, пишите «пекарня» и смотрите статистику по запросу. Это общий запрос, который вам не поможет. Мыслите в мире пользователя: человеку не нужна пекарня и информация, сколько времени уходит на выпечку продукции. Пользователь хочет свежего хлеба и булочек. Это конкретные запросы, которые нужно мониторить.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1310 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2.png" alt="" width="1155" height="394" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2.png 1155w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-300x102.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-768x262.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-1024x349.png 1024w" sizes="(max-width: 1155px) 100vw, 1155px" /><br />
<em>*алгоритмы Google выбирают период с ТОП-запросами и присваивают ему оценку 100. Оценка для других периодов рассчитываются относительно максимального показателя.</em><br />
В GT есть фильтры, которые позволяют:</p>
<ul>
<li>
смотреть динамику запроса по всему миру, стране или городу;
</li>
<li>
указать временные рамки для анализа, чтобы лишняя информация не отвлекала;
</li>
<li>
выбрать категорию, если фраза двусмысленная. Например, слово «коммуникация» может относится к инженерным сетям и интернет-маркетингу;
</li>
<li>
выбрать тип поиска. Например, искать по картинкам или роликам на YouTube.
</li>
</ul>
<h3>Используем операторы поиска для эффективной работы</h3>
<p>Операторы — специальные символы и слова, которые исключают похожие запросы в поисковой выдаче. Например, «пекарня», «свежая выпечка», «свежие круассаны».<br />
Если ввести запрос «пекарня» в английских парных кавычках (“”), в поисковой выдаче не будет похожих запросов, но останутся запросы с дополнительным словом. Например, Семейная “пекарня” или Французская “пекарня”.</p>
<blockquote><p>Используйте кавычки такого типа “”, чтобы исключить похожие поисковые запросы. Оператор не работает с французскими кавычками «»</p></blockquote>
<p>Еще можно использовать знак «—», чтобы в выдаче запросов не было слов, которые вы хотите отфильтровать. Запрос будет выглядеть например так: «пекарня -продается».<br />
Если использовать знак «+», можно добавить в поисковую выдачу запросы с ошибками (бывает и такое), чтобы охватить больше аудиторию. Например, «французская пикарня», французская пекарння». Такой запрос будет выглядеть так: «французская пекарня +пикарня».</p>
<h3>Сравниваем динамику нескольких запросов</h3>
<p>GT позволяют сравнивать динамику одновременно по 5-ти запросам. Результаты легко оценить по графикам.<br />
Давайте добавим еще запрос «кондитерская». Мало ли, вдруг вы еще не придумали, что именно будете открывать.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1311 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3.png" alt="" width="1152" height="392" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3.png 1152w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-300x102.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-768x261.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-1024x348.png 1024w" sizes="(max-width: 1152px) 100vw, 1152px" /><br />
<em>*красная кривая показывает динамику по запросу «кондитерская», синяя — по запросу «пекарня». Получается, пользователи больше ищут кондитерскую, чем пекарню.</em><br />
А еще можно посмотреть локально, какие запросы в каких регионах популярны. Если вы планируете открывать свое дело допустим, в Полтавской области.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-1312 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4.png" alt="" width="1153" height="451" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4.png 1153w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-300x117.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-768x300.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-1024x401.png 1024w" sizes="(max-width: 1153px) 100vw, 1153px" /><br />
<em>*в Полтавской области 61% пользователей ищет кондитерскую, 39% — пекарню.</em></p>
<h3>Изучаем актуальные тренды</h3>
<p>Внизу страницы GT показывает запросы «В тренде» (темы, по которым запросы выросли), и «Лидеры».<br />
<img class="aligncenter wp-image-1313 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5.png" alt="" width="1150" height="393" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5.png 1150w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-300x103.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-768x262.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-1024x350.png 1024w" sizes="(max-width: 1150px) 100vw, 1150px" /><br />
<em>*запросы «В тренде» можно использовать при <a href="https://ideadigital.agency/ru/ppc/">настройке рекламных компаний</a>, чтобы быть на шаг впереди от конкурентов.</em></p>
<h2>Выводы</h2>
<p>Google Trends позволяет собрать и проанализировать поисковые запросы. Инструмент подходит как для обычных пользователей, так и для маркетологов.<br />
Резюмируем. Инструмент подходит для любого бизнеса, чтобы:</p>
<ul>
<li>
анализировать тренды;
</li>
<li>
сравнивать актуальность товаров/услуг в разных локациях и временных периодах;
</li>
<li>
определить время, когда ваши услуги наиболее актуальны.
</li>
</ul>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru/google-trends-dlya-biznesa/">Google Trends для вашего бизнеса: минималистичный инструмент для аналитики запросов целевой аудитории</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/ru">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/ru/google-trends-dlya-biznesa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
