<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Idea Digital Agency</title>
	<atom:link href="https://ideadigital.agency/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://ideadigital.agency</link>
	<description>Диджитал агентство</description>
	<lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 13:24:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.7</generator>

<image>
	<url>https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/06/favicon-32x32.png</url>
	<title>Idea Digital Agency</title>
	<link>https://ideadigital.agency</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sitemap.xml (карта сайту): як створити і налаштувати</title>
		<link>https://ideadigital.agency/sitemap-xml-karta-sajtu-yak-stvoriti-i-nalashtuvati/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/sitemap-xml-karta-sajtu-yak-stvoriti-i-nalashtuvati/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 06:36:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3975</guid>
				<description><![CDATA[<p>В інтернет-маркетингу важливі навіть дрібниці. Нерідко власники бізнесу онлайн залишаються здивованими: вже придуманий якісний контент, активно йде рекламна кампанія, інтернет-магазин або лендінг радує ексклюзивним дизайном і юзабіліті, навіть СЕО-параметри в нормі, але припливу клієнтів немає! Налаштованої SEO оптимізації і точного таргетування аудиторії недостатньо: провал трапляється, адже конверсія залежить від безлічі параметрів! Варто поцікавитися: чи налаштував [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/sitemap-xml-karta-sajtu-yak-stvoriti-i-nalashtuvati/">Sitemap.xml (карта сайту): як створити і налаштувати</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>В інтернет-маркетингу важливі навіть дрібниці. Нерідко власники бізнесу онлайн залишаються здивованими: вже придуманий якісний контент, активно йде рекламна кампанія, інтернет-магазин або лендінг радує ексклюзивним дизайном і юзабіліті, навіть СЕО-параметри в нормі, але припливу клієнтів немає! Налаштованої SEO оптимізації і точного таргетування аудиторії недостатньо: провал трапляється, адже конверсія залежить від безлічі параметрів! Варто поцікавитися: чи налаштував власник Sitemaps xml (карта сайту)? Це невелике, дієве рішення, що допомагає в просуванні ресурсу та прискорює його індексацію основними пошуковими системами. В першу чергу, ми говоримо про ПС Яндекс і Google.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3951" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1.jpg" alt="Sitemap.xml (карта сайта)" width="1600" height="914" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1.jpg 1600w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1-300x171.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1-768x439.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap1-1024x585.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></p>
<p>Сьогодні обов&#8217;язкова розкрутка і оптимізація будь-якого інтернет-бізнесу, отже, розробці сайтмапа надається велике значення.</p>
<p>Почнемо спочатку: визначимо поняття, що це таке, навіщо використовується і як працює.</p>
<h2>Що таке карта сайту і для чого вона потрібна?</h2>
<p>Карта сайту (сайтмап) — своєрідний гід, що допомагає роботам швидко і точно індексувати ресурс. Уявіть: ви гуляєте незнайомим містом без екскурсовода або будуєте маршрут без географічних карт та контактів перевізників. Аналогічно поводяться роботи пошукових систем, що змушені індексувати ресурс без путівника.</p>
<p>Наявність її особливо важливо для ресурсів, що налічують сотні, тисячі розділів. Ресурсу, що містить близько 20-30, вона стане в нагоді не менше.</p>
<p>Що відбувається без путівника?</p>
<ul>
<li>Роботи Google ігнорують нові розділи, створені недавно: доводиться сканувати весь ресурс заново, щоб індексувати нововведення. З огляду на сучасну кількість інформації, яка щодня з&#8217;являється в мережі, гарантія того, що роботи проїндексируют ваш сайт сумлінно, відсутня. Можна сказати, шанси, що пошукові алгоритми просканують один-два URL, а решту просто проігнорують, досить високі. Аналогічно і з оновленими розділами, урл з довгою вервечкою лінків переходу, пріоритетами індексації, періодичністю індексації.</li>
<li>Якщо частково індексація провалена, користувачі можуть замість переходу на бажаний розділ побачити на екрані помилку 404: до вашого магазину вони не потраплять, продуктами не зацікавляться, не куплять, а прибуток дістанеться конкурентам.</li>
<li>Він впливає на швидкість індексування. Не списуйте важливий параметр для конкурентів з рахунків: якщо контент справно крадуть, оперативна переіндексація дозволить вам зберегти право першоджерела. Інакше ваш особисто скреативлений контент, опублікований і індексований на чужому джерелі раніше за часом, визнається плагіатом. При наявності &#8220;путівника&#8221;, роботи проведуть індексацію швидше, і якщо ви запускаєте новий онлайн-проект, дуже добре, конкуренти не встигнуть вкрасти контент, а значить, ви визнані першоджерелом, і позиції в ТОП видачі виявляться вище.</li>
</ul>
<p>Це не просто зручний провідник, це робочий інструмент оптимізації.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3952" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2.png" alt="Что такое карта сайта" width="1055" height="50" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2.png 1055w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2-300x14.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2-768x36.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap2-1024x49.png 1024w" sizes="(max-width: 1055px) 100vw, 1055px" /></p>
<p>Створюється він у форматі XML. Додатково можна скласти дерево сайту в HTML, як наполегливо рекомендують великі пошукові системи, але, фактично, це важливо тільки відвідувачам, якщо струтура логічна — етап пропускають.</p>
<p>Користь його очевидна, залишилася справа за малим: як зробити карту сайту? Вебмастеру належить вибрати між двома рішеннями:</p>
<ul>
<li>Автоматичне створення карти сайту — просто і зручно. Досить скористатися онлайн-сервісом, і все!</li>
<li>Створення карти сайту вручну — нерідко використовується для точного і динамічного налаштування сайтмапа.</li>
</ul>
<p>Обидва варіанти, безперечно, мають право бути, про їх особливості ми розповімо докладно.</p>
<h2>Сервіси для створення Sitemap XML (карти сайту)</h2>
<p>Створити Sitemap (карту сайту) онлайн можна за допомогою декількох сервісів. Найпопулярнішим залишається MySitemapGenerator. Є і готові програмні рішення — наприклад, Site Map Generator. Існують онлайн-генератори, які набирають популярність — Cy-Pr яскравий тому приклад. В цілому, рішень чимало, і вони всі більш-менш ефективні.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3954" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4.png" alt="MySitemapGenerator" width="1316" height="479" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4.png 1316w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4-300x109.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4-768x280.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap4-1024x373.png 1024w" sizes="(max-width: 1316px) 100vw, 1316px" /></p>
<p>Чому ж генератор Sitemap (карти сайту) не є універсальною зброєю в руках вебмайстрів? Причини цього дві:</p>
<ul>
<li>Обмежене число позицій, які можна додати. Тобто, для кількості в сотню і менше, цей недолік не вплине на результат, і створювати її ви зможете за допомогою генератора без проблем, але в разі, коли планується гайд на 500+ позицій, той же MySiteMapGenerator безкоштовно вам її генерувати не буде: доведеться вибрати платну версію. І при кожному апдейті знову доплачувати за генерацію.</li>
<li>І тут ми підходимо до другого недоліку, набагато більш істотного: згенерувати за допомогою онлайн-генераторів або програм можна тільки в статичному вигляді. Якщо вам необхідно часто змінювати асортимент магазину, заливати статті в блог або публікувати новини, такий варіант вам не підійде, оскільки кожен раз при оновленні доведеться заново створювати, а потім заливати її на сервер, інакше нововведення не будуть індексуватися роботами.</li>
</ul>
<p>Але в цілому, для джерел з нерегулярною або рідкісною зміною контенту і малою кількістю розділів створити Sitemap онлайн цілком реально.</p>
<h3>Правила складання</h3>
<p>Розберемо докладніше, як створити Sitemap для Google.</p>
<ol>
<li>Генерується він з прив&#8217;язкою до адреси xyz.net/Sitemap.xml (тут xyz.net замінюємо на ваш домен). Eсли після генерації вона відкривається з іншою адресою, досить налаштувати редирект на цю адресу з попереднього URL.</li>
<li>Вона виглядає, як документ з переліком лінків і зазначенням даних про частоту їх поновлення, пріоритет, останнє оновлення (директив). Для даних використовуються директиви changefreq, priority, відповідно.</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3955" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5.png" alt="Правила составления sitemap" width="934" height="104" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5.png 934w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5-300x33.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap5-768x86.png 768w" sizes="(max-width: 934px) 100vw, 934px" /></p>
<ol start="3">
<li>Ваш сайтмап повинен збігатися з даними файлу robots.txt. Якщо ви в «роботах» закрили від індексації будь-які УРЛ (що містять службову інформацію, теги), в Sitemap вказувати не варто.</li>
<li>Не вмикайте URL з помилками, тестові і решту «сміття».</li>
<li>Існують обмеження: менше 50000 лінків, підсумковий файл розміром менше 10 Мб.</li>
</ol>
<h2>Что делать, если в Sitemap более 50 тысяч позиций?</h2>
<p>Перед тим, як зробити карту сайту, подивіться, чи немає в списку URL тестових, неіндексованих сторінок, а також посилань, які створюються за рахунок використання фільтрів і категорій.</p>
<p>Також можна розбити її на частини: зробити окремі дочірні Site maps для різних типів, категорій або розбити їх за іншими параметрами.</p>
<p>Зменшити вагу до необхідних 10 Мб і зібрати всі варіанти з дочірніми воєдино можна просто: заархівуйте їх! Єдина умова: розширення архіву повинно бути .gz.</p>
<h2>Генерация карты сайта через популярные CMS?</h2>
<p>Сьогодні власна CMS чи не обов&#8217;язковий must-have для поважаючих себе власників бізнесу онлайн. Добре, що практично для кожної з них є можливість генерації сайтмапа в самій CMS. І ми в Idea Digital Agency вирішили розглянути основні три системи управління і те, як забезпечити побудову з їх допомогою. Зрозуміло, мова піде про найбільш затребувані на нашому ринку CMS: WordPress, OpenCart і 1С Бітрікс.</p>
<h3>WordPress</h3>
<p>Щоб створити путівник у юзер-френдлі середовищі Вордпресс, достатньо кількох простих дій:</p>
<ul>
<li>Знадобиться встановити плагін для оптимізації WP Yoast SEO</li>
<li>Не забудьте його активувати. Пізніше він допоможе вам і з іншими налаштуваннями СЕО.</li>
<li>В меню плагіна вибираємо XML-map і налаштовуємо її: вносимо максимальне число URL (до 50000 позицій, пам&#8217;ятайте!), Маркуємо сторінки, які не повинні індексуватися, натискаємо Enabled — готово!</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3950" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap6.png" alt="Yoast SEO" width="764" height="366" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap6.png 764w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap6-300x144.png 300w" sizes="(max-width: 764px) 100vw, 764px" /></p>
<p>Плагін для WordPress зручний тим, що він може генерувати сайтмап неодноразово і зберігати всі варіанти, доступ до них простий і логічний. Також якщо подивитися на приклад Sitemap xml в Вордпресі, то він зручний і зрозумілий, як самим вебмастерам, так і пошуковим роботам. Недолік один: вбудованих параметрів періодичності та пріоритету у нього немає, тож або доведеться давати завдання програмістам по «Допилювання» плагіна, або оновлювати вручну кожен раз.</p>
<h3>OpenCart</h3>
<p>Щоб розробити цей інструмент в CMS OpenCart нам знадобиться модуль Гугл Сайтмап. Якщо у вас його немає в адмін панелі, встановіть його, активуйте і переведіть в режим «включено». Загалом, це все! Нижче в віконці ви побачите готовий УРЛ, який можна вставляти в robots.txt.</p>
<p>Особливість тільки одна: URL буде виглядати явно не так, як в прикладі, який ми наводили вище. Але це можна виправити простим 301 перенаправленням.</p>
<h3>1C-Битрикс</h3>
<ul>
<li>Заходимо в адмін панель і вибираємо в меню розділ «Маркетинг».</li>
<li>Вибираємо пункт з промовистою назвою «Налаштування сайт мап».</li>
<li>У разі, якщо карта вже існує, ви побачите посилання і дату створення. Її можна відредагувати, натиснувши відповідну кнопку в верхній частині вікна. Якщо вихідної карти не було і немає — натискаємо кнопку «Створити».</li>
<li>Крок за кроком заповнюємо налаштування. Вони тут розподілені по чотирьох вкладках. У кожній вкладці є поля, в яких ви можете задати: коректну адресу, ті сторінки, які повинні потрапити в карту і виключення.</li>
<li>Після виставлених налаштувань досить натиснути кнопку «Зберегти і запустити», і ви отримаєте результат.</li>
</ul>
<p>Все просто і зручно, але є і свої особливості: іноді 1С-Бітрікс творить дива і додає сторінки за замовчуванням, навіть створені в минулому столітті, видаляє певні типи URL з індексації або дублює дочірні.</p>
<h2>Як залити карту сайту на ваш ресурс</h2>
<p>Отже, все готово, залишилася справа за малим — як додати мапу на сайт? Але раніше не забудьте перевірити: перевірка Sitemap xml справа декількох хвилин, але нерви вона вам збереже. Зробіть це спеціальними сервісами, наприклад, XML Sitemaps. Досить загуглити, перейти за посиланням, залити файл і запустити перевірку.</p>
<p>Після цього внесіть лінк Site map в файл robots.txt: звідти його будуть ідентифікувати пошуковики. Додайте URL сайтмапа в панелі Гугл Серч Консоль та Яндекс.Вебмайстер.</p>
<p>Матеріал по темі: <a href="https://ideadigital.agency/google-search-console-yak-dodati-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/">Google Search Console: как додати сайт і лайфхаки для SEO</a></p>
<ul>
<li>У Google це підменю «Сканування», розділ «Файли Sitemap», введіть у них посилання на карту.</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3953" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3.png" alt="Как залить карту сайта на сайт" width="1518" height="209" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3.png 1518w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3-300x41.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3-768x106.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/07/sitemap3-1024x141.png 1024w" sizes="(max-width: 1518px) 100vw, 1518px" /></p>
<ul>
<li>У Яндекса — підменю «Індексування», розділ «Файли Site map».</li>
</ul>
<p>Обидва сервіси додатково пропонують тестування своїми силами, і пропускати цей етап не варто: дві перевірки точніші за одну.</p>
<p>Якщо ви не знаєте, як подивитися карту сайту, ви можете знайти посилання на неї:</p>
<ul>
<li>У файлі robots.txt.</li>
<li>У налаштуваннях CMS,</li>
<li>У налаштуваннях сервісів Яндекс і Гугл.</li>
</ul>
<p>Карту сайту зробити нескладно, незалежно, чи хочете ви використовувати автоматичні сервіси-генератори або попрацювати над створенням через CMS вручну. Обидва варіанти можуть бути реалізовані недосвідченими власниками, але звернення до професіоналів стане кращим рішенням, якщо хочете уникнути помилок і отримати відчутний результат.</p>
<p>Користь такого гайда цілком відчутна. Не нехтуйте цим корисним інструментом, і ваш ресурс буде коректно відображатися у видачі ПС, а сторінки будуть швидко і точно проіндексовані в режимі оновлення контенту 24/7.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/sitemap-xml-karta-sajtu-yak-stvoriti-i-nalashtuvati/">Sitemap.xml (карта сайту): як створити і налаштувати</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/sitemap-xml-karta-sajtu-yak-stvoriti-i-nalashtuvati/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google Search Console: як додати сайт і лайфхаки для SEO</title>
		<link>https://ideadigital.agency/google-search-console-yak-dodati-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/google-search-console-yak-dodati-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:14:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3856</guid>
				<description><![CDATA[<p>SEO менеджмент, як всім відомо, це підбір робочих інструментів, що дозволяють ефективно проводити SEO просування сайтів. Але не забувайте, що це ще й кропітка робота над помилками, причому використовувати для неї варто головний інструмент веб-мастерингу — Гугл Серч Консоль. У разі, коли сайт не індексується пошуковими системами, завантаження відбувається занадто повільно, присутні проблеми з безпекою, [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/google-search-console-yak-dodati-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/">Google Search Console: як додати сайт і лайфхаки для SEO</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>SEO менеджмент, як всім відомо, це підбір робочих інструментів, що дозволяють ефективно проводити <a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/">SEO просування сайтів</a>. Але не забувайте, що це ще й кропітка робота над помилками, причому використовувати для неї варто головний інструмент веб-мастерингу — Гугл Серч Консоль. У разі, коли сайт не індексується пошуковими системами, завантаження відбувається занадто повільно, присутні проблеми з безпекою, немає належної оптимізації під мобільні пристрої, є сумніви з приводу того, чи коректно працюють онлайн-майданчики, ці інструменти Гугл вебмастера допоможуть визначити їх і виявити причини.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3835" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console.jpg" alt="google search console это" width="1280" height="720" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console.jpg 1280w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console-300x169.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console-768x432.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/Googe-search-console-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></p>
<p>Як працювати, і що цікавого вона пропонує з точки зору СЕО — розповімо докладніше в нашій статті. І почнемо ми по порядку — з того, як додати сторінку в Гугл Серч Консоль, оскільки саме з цього починається робота з інструментарієм ресурсу.</p>
<h2>Як додати ресурс в Google Search Console?</h2>
<p>Заходимо на сервіс, натискаємо кнопку «Спробувати». Запустити аналітику сервісу непросто: необхідно не тільки додати сайт в Гугл, а й підтвердити права на нього, і зробити це можна по розгалуженому дереву варіантів.</p>
<p>Наступним екраном ресурс надасть вибір: два поля для додавання.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3837" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1.png" alt="добавить сайт в гугл" width="889" height="538" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1.png 889w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1-300x182.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-1-768x465.png 768w" sizes="(max-width: 889px) 100vw, 889px" /></p>
<p>Спочатку потрібно визначитися, чи хочете ви отримати аналітику цілком по домену, або вам необхідна інформація по конкретному розділу, URL. У першому випадку ви додаєте в ліве поле ім&#8217;я без префіксів (наприклад, ideadigital.agency). У другому — використовуєте праве поле і вводите повний URL (наприклад, http://ideadigital.agency/, https://ideadigital.agency/ і <a href="https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-kiev/">https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-kiev/</a> ).</p>
<p>У чому різниця? Доменний ресурс буде аналізуватися цілком, з усіма варіантами протоколів, які в нього входять. При аналізі URL будуть оброблені тільки дані конкретного посилання: при аналізі http://ideadigital.agency/ не збиратимуться дані з https://ideadigital.agency/, а при обробці конкретного посилання https://ideadigital.agency/ru/promo / seo-kiev / збір даних торкнеться тільки його, а не інші підрозділи.</p>
<p>Ви можете не обмежуватися одним варіантом, а задіяти обидва для одного ресурсу. Після введення доменів і URL натисніть кнопку «Продовжити».</p>
<h3>Підтвердження прав на сайт через DNS</h3>
<p>Крім введення лінка для роботи в панель вебмастера Гугл необхідно підтвердити ваші права на нього.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3838" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2.png" alt="подтвердить права на сайт в гугл" width="827" height="470" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2.png 827w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2-300x170.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-2-768x436.png 768w" sizes="(max-width: 827px) 100vw, 827px" /></p>
<p>Для кожного типу додавання існують свої способи підтвердження. Почнемо з введення домену/субдомену. Щоб підтвердити права на сайт в Гугл в наступному вікні збережіть запропонований рядок TXT. Потім відкрийте конфігуратор DNS і вставте рядок в нього. Для цього:</p>
<ul>
<li>Зайдіть на ваш реєстратор домену.</li>
<li>Перейдіть в особистий кабінет.</li>
<li>Зайдіть в панель управління.</li>
<li>Натисніть на «Додати запис».</li>
<li>Із запропонованого клікайте на формат TXT.</li>
<li>Вставте запис в поле text.</li>
</ul>
<p>Після проведення всіх маніпуляцій поверніться на вкладку, де у вас відкрита Серч Консоль, натисніть «Продовжити». Доступ до DNS вашого ресурсу у Google з&#8217;явиться не відразу (втім, він сам про це попереджає), тому, можливо, доведеться трохи почекати.</p>
<h3>Підтвердження прав для URL</h3>
<p>Якщо ви плануєте аналіз сторінок в Гугл Серч Консолі по URL, вам буде запропоновано підтвердити права за допомогою завантаження html-файлу.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3839" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3.png" alt="как загрузить html файл на сайт" width="826" height="440" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3.png 826w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3-300x160.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-3-768x409.png 768w" sizes="(max-width: 826px) 100vw, 826px" /></p>
<p>Як завантажити HTML-файл на сайт?</p>
<ul>
<li>Скачуйте запропонований файл.</li>
<li>Заходьте в адмін панель.</li>
<li>Завантажуйте його в адмінпанелі.</li>
<li>Зберігайте зміни і не видаляйте файл, якщо в подальшому збираєтеся користуватися звітами Search Console.</li>
</ul>
<p>Крім HTML є й інші варіанти, як підтвердити права. Перерахуємо їх:</p>
<ul>
<li>Використання Google Analytics (знадобиться підтвердження облікового запису Google).</li>
<li>Підтвердження через Tag Manager.</li>
<li>Введення за аналогією з доменним підтвердженням через DNS конфігурацію.</li>
</ul>
<p>Кожен з них реально задіяти для успішної реєстрації свого ресурсу в Google Search Console.</p>
<h2>Огляд розділів з якими повинен працювати SEO специалист</h2>
<p>Після того, як ви повідомили про нове джерело для аналізу, вам стануть доступні всі базові розділи меню Гугл Веб Майстер.</p>
<p>До них входять:</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3840" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4.png" alt="гугл веб мастер" width="1015" height="582" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4.png 1015w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4-300x172.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-4-768x440.png 768w" sizes="(max-width: 1015px) 100vw, 1015px" /></p>
<ul>
<li>«Огляд»: компіляція всіх даних про індексацію, перевірку мікророзмітки в Google, проблеми загалом. Такий зведений аналіз, що зібрав основні дані з наступних розділів.</li>
<li>Інструмент перевірки URL в індексі Гугл (раніше він носив назву «Переглянути як Googlebot»).</li>
<li>Вкладка «Ефективність». Саме вона є найціннішою і допомагає отримати всю потрібну інформацію для SEO.</li>
<li>Індекс — це вся аналітика, що збирається пошуковою системою щодо ранжування і інших параметрах.</li>
<li>Покращення — розділ розширених результатів, в тому числі юзабіліті мобільних пристроїв, фактор, що також важливий для СЕО.</li>
<li>«Проблеми безпеки &#8230;» — ще один розділ, який є важливим. У ньому можна ознайомитися з санкціями Гугл, що були застосовані до ресурсу, і проаналізувати проблеми, які викликали санкційні заходи.</li>
<li>Колишні інструменти та звіти: раніше в Консолі було чимало корисних інструментів і рекомендацій для веб-майстрів, і вони частково перенесені в цю частину меню. Нас цікавить аналіз таргетингу по країнах і аналіз параметрів URL.</li>
<li>Меню посилання — ви дізнаєтеся про всі лінки на ваш сайт, а також про найбільш використовувані анкор для них.</li>
</ul>
<p>Розглянемо меню в деталях і розповімо, як користуватися Google Search Console для СЕО-оптимізації.</p>
<h3>Ефективність</h3>
<p>Інформативна складова підрозділу «Ефективність» являє собою діаграму, на якій показана динаміка за певний період за такими показниками:</p>
<ul>
<li>Число кліків.</li>
<li>Число показів.</li>
<li>Середня позиція.</li>
<li>CTR.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3841" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5.png" alt="анализ страниц сайта в гугл серч консоли" width="1317" height="620" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5.png 1317w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5-300x141.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5-768x362.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-5-1024x482.png 1024w" sizes="(max-width: 1317px) 100vw, 1317px" /></p>
<p>Кожен з параметрів виділено своїм кольором, і при кліці на плашку відповідного кольору над діаграмою можна відключати або виділяти відповідний графік. Часовий інтервал для аналізу можна задати в панелі фільтрів — тепер він становить максимум 16 місяців.</p>
<p>Також за допомогою додавання нового фільтра можна глибше аналізувати пошукові запити, фільтрувати за окремими параметрами або локаціями.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3842" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6.png" alt="панель вебмастера гугл" width="1138" height="167" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6.png 1138w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6-300x44.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6-768x113.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-6-1024x150.png 1024w" sizes="(max-width: 1138px) 100vw, 1138px" /></p>
<p>Під діаграмою підсвічується повна статистика по кожному параметру фільтра, між якими ви можете легко перемикатися. Так, завдяки статистичними даними з точки зору СЕО можна перевіряти:</p>
<ul>
<li>За якими ключовими запитами найчастіше ранжується ваш сайт або його конкретна частина.</li>
<li>Яка динаміка позицій.</li>
<li>Які сторінки характеризуються низьким CTR.</li>
<li>За якими ключовими запитами веб сайт знаходиться внизу видачі.</li>
</ul>
<p>Все це дозволить вам оптимізувати запити і виділяти URL, які мають низький CTR.</p>
<p>Матеріал за темою: <a href="https://ideadigital.agency/kpi-pokazniki-efektivnosti/">Основні показники ефективності в інтернет-маркетингу</a></p>
<h3>Перевірка URL</h3>
<p>Наступний цікавий для нас параметр — це перевірка URL, спочатку він носив назву «Переглянути як Googlebot».</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3843" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7.png" alt="запрос индексации в google search console" width="999" height="108" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7.png 999w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7-300x32.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-7-768x83.png 768w" sizes="(max-width: 999px) 100vw, 999px" /></p>
<p>Просто вставляєте посилання, що вас цікавить, у поле і отримуєте результат:</p>
<ul>
<li>Якщо webpage проіндексований, з&#8217;явиться віконце підтвердження.</li>
<li>Якщо ж він не індексується (таке, наприклад, не рідкість при завантаженні нового контенту), з&#8217;являється повідомлення з відповідною інформацією, причому в ньому відразу ж є кнопка, за допомогою якої ви можете відправити запит індексації в Google Search Console.</li>
</ul>
<p>Цей же інструмент можна використовувати для перевірки індексації мобільної версії, а також для швидкої індексації оновленого контенту.</p>
<h3>Покриття</h3>
<p>У старій Серч Консолі цей розділ називався «Статус індексування». Він показує дані про індексування в цілому, причому найголовніше, що нас в ньому цікавить, це графік червоного кольору — індикатор помилок індексації. Клікніть на нього і ви отримаєте відомості про те, що не потрапило під індексування Гугл, а також про причини помилки.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3844" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8.png" alt="посмотреть как googlebot" width="1317" height="693" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8.png 1317w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8-300x158.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8-768x404.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-8-1024x539.png 1024w" sizes="(max-width: 1317px) 100vw, 1317px" /></p>
<p>Варто переглядати і діаграму помаранчового кольору: в ній зібрані сторінки, які мають попередження, але все ж були проіндексовані Google. Щоб надалі уникнути попадання в цей розділ, варто промоніторити проблеми і усунути їх.</p>
<p>Решта вкладок— це проіндексовані сторінки і ті, які виключені з індексу (наприклад за наявністю атрибуту noindex).</p>
<h3>Файли Sitemap</h3>
<p>Ця частина аналітичного інструментарію призначена для аналізу карти сайту. Щоб перевірити Sitemap Google потрібно ввести посилання на карту в поле (зверніть увагу, сам ваш домен вже присутній в рядку).</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3845" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9.png" alt="проверить sitemap google" width="1160" height="383" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9.png 1160w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9-300x99.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9-768x254.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-9-1024x338.png 1024w" sizes="(max-width: 1160px) 100vw, 1160px" /></p>
<p>Після аналізу карти ви побачите статус «Успішно» навпроти файлу сайтмап. Після цього ви можете клікнути по рядку і в відкритому вікні переглянути інформацію про індексування.</p>
<p>За своєю суттю, він дублює розділ «Покриття», але для сайтмапа.</p>
<h3>Видалення</h3>
<p>Цей розділ не тільки аналізує, а й допомагає тимчасово видалити небажані сторінки з індексу пошукової системи.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3846" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10.png" alt="гугл серч консоль" width="1336" height="472" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10.png 1336w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10-300x106.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10-768x271.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-10-1024x362.png 1024w" sizes="(max-width: 1336px) 100vw, 1336px" /></p>
<p>Якщо вам треба прибрати контент, замінити його або оновити, але зробити це швидко неможливо, можна використовувати видалення в Консолі для того, щоб тимчасово приховати його з індексації, і Google Search для сайту не буде її показувати користувачам. Терміни видалення — до півроку. При відправці запиту на видалення ви можете вибрати один з двох варіантів:</p>
<ul>
<li>Тимчасово видалити посилання — воно не буде показуватися в пошуку, а його кеш-версія буде видалена.</li>
<li>Видалити з кешу — посилання буде доступне для пошукових запитів, але його кешована версія і description в сніпеті будуть видалені.</li>
</ul>
<p>Також в цьому розділі ви можете подивитися повідомлення про вже створені раніше запити на видалення.</p>
<h3>Зручність для мобільних пристроїв</h3>
<p>Хочете бути впевнені, що ваш сайт точно відображається на мобільних пристроях? Тоді «Зручність для мобільних пристроїв» допоможе вам переконатися в цьому.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3847" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11.png" alt="как пользоваться google search console" width="1266" height="524" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11.png 1266w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11-300x124.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11-768x318.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-11-1024x424.png 1024w" sizes="(max-width: 1266px) 100vw, 1266px" /></p>
<p>На відміну від даних звіту «Перевірка URL» цей дозволяє побачити кількість помилок в мобільній версії загалом.</p>
<p>Причому помилки ці вказані точно, і ви зможете виправити їх, керуючись даними аудиту мобільної версії.</p>
<h3>Проблеми безпеки і заходи, прийняті вручну</h3>
<p>Цей звіт дуже корисно завантажувати час від часу, щоб переконатися, що ваш сайт не був:</p>
<ul>
<li>Зламаний;</li>
<li>Заражений вірусами;</li>
<li>Заблокований у видачі по санкціям Google.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3848" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12.png" alt="инструменты гугл вебмастера" width="984" height="258" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12.png 984w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12-300x79.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-12-768x201.png 768w" sizes="(max-width: 984px) 100vw, 984px" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3849" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13.png" alt="панель вебмастера гугл" width="1037" height="231" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13.png 1037w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13-300x67.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13-768x171.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-13-1024x228.png 1024w" sizes="(max-width: 1037px) 100vw, 1037px" /></p>
<p>При цьому він показує заходи, прийняті вручну співробітниками Гугл (блокування, видалення), наприклад, якщо вони виявили невідповідність їхнім рекомендаціям щодо забезпечення якості. Це одна з причин, з яких сайт не відображається в пошуку, і усунувши її ви повернете втрачені позиції.</p>
<p>Якщо ж у вашого сайту є проблеми з безпекою, звіт продемонструє вам це. Такі сайти при переході за посиланням позначено піктограмою, а Google при переході видає повідомлення з попередженням про небезпеку переходу вашим користувачам.</p>
<h3>Таргетинг за країнами</h3>
<p>Цей розділ залишився в якості спадщини від старої версії Консолі. Він дозволяє задати вашому домену регіональну прив&#8217;язку, якщо він її не має. Тут також можна перевірити, чи прописаний на вашому сайті мовний тег hreflang, який сповіщає пошуковик про наявність мультимовного контенту.</p>
<h3>Посилання</h3>
<p>І останній розділ, який нас цікавить з точки зору СЕО — це «Посилання».</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3850" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14.png" alt="google search для сайта" width="1368" height="271" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14.png 1368w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14-300x59.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14-768x152.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/GSC-14-1024x203.png 1024w" sizes="(max-width: 1368px) 100vw, 1368px" /></p>
<p>У ній представлено 4 варіанти для перегляду:</p>
<ul>
<li>Звіт про зовнішні посилання на сторінку вашого домену.</li>
<li>Звіт про перехрестні посилання на сайті.</li>
<li>Звіт з найчастішими посилальними донорами.</li>
<li>Звіт про анкори.</li>
</ul>
<p>З точки зору оптимізації ви можете використовувати перший звіт для перегляду, який контент збирає найбільшу кількість посилань на зовнішніх ресурсах. Також ви побачите, яким сторінкам кількість посилань потрібно нарощувати, в тому числі, і який контент можна використовувати в якості донорів для внутрішніх посилань.</p>
<p>Матеріал за темою: <a href="https://ideadigital.agency/chto-take-linkbilding-na-chto-vpluvae/">Що таке лінкбілдінг — навіщо потрібен і на що впливає</a></p>
<h3>Висновки</h3>
<p>Google Search Console — це не тільки універсальний солдат на службі веб-мастерингу, але і помічник для SEO-менеджера. З його допомогою можна швидко «відловлювати бліх» і підвищити індексацію сайту. Зрозумілий інтерфейс і багатофакторний аналіз з точним визначенням помилок допоможуть вам оперативно виправляти те, що заважає вашому сайту опинитися в ТОПі. Запускати його варто регулярно, адже в Консолі зібрані не тільки дані по ефективності домену та сторінок, але і сигнали про помилки безпеки, санкції Google і неіндексовані дані.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/google-search-console-yak-dodati-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/">Google Search Console: як додати сайт і лайфхаки для SEO</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/google-search-console-yak-dodati-sajt-i-lajfhaki-dlya-seo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Налаштування динамічного ремаркетингу в Google Ads — тонкощі та можливості</title>
		<link>https://ideadigital.agency/nalashtuvannya-dinamichnogo-remarketingu-v-google-ads-tonkoshhi-ta-mozhlivosti/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/nalashtuvannya-dinamichnogo-remarketingu-v-google-ads-tonkoshhi-ta-mozhlivosti/#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 11:19:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3854</guid>
				<description><![CDATA[<p>Динамічний ремаркетинг визнаний перспективним, природним способом повертати клієнтів на ваш сайт. Більшість користувачів вже втомилося від реклами, що з&#8217;являється в мережі на кожному сайті, і часто не цікавить користувачева, цей варіант нерідко стає справжнім рятувальним колом для компаній, чиї потенційні клієнти поки не зробили покупку. Чому так відбувається, і навіщо потрібен Dynamic Remarketing? Агентство IDA [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/nalashtuvannya-dinamichnogo-remarketingu-v-google-ads-tonkoshhi-ta-mozhlivosti/">Налаштування динамічного ремаркетингу в Google Ads — тонкощі та можливості</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Динамічний ремаркетинг визнаний перспективним, природним способом повертати клієнтів на ваш сайт. Більшість користувачів вже втомилося від реклами, що з&#8217;являється в мережі на кожному сайті, і часто не цікавить користувачева, цей варіант нерідко стає справжнім рятувальним колом для компаній, чиї потенційні клієнти поки не зробили покупку. Чому так відбувається, і навіщо потрібен Dynamic Remarketing? Агентство IDA розповість докладніше.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3819" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/que-es-remarketing.png" alt="Что такое динамический ремаркетинг" width="630" height="340" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/que-es-remarketing.png 630w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/que-es-remarketing-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 630px) 100vw, 630px" /></p>
<h2>Навіщо потрібен динамічний ремаркетинг?</h2>
<p>Динамічний ремаркетинг Гугл входить в число найбільш зручних інструментів для підприємців в епоху глобального інтернет-шопінгу. Якщо описати коротко, це підказка користувачам, які так і не купили підходящий їм товар на сайті.</p>
<p>Наведемо приклад: ви шукаєте  товар використовуючи пошук Google. Потім отримуєте у видачі найбільш оптимізовані сайти, заходите на них, але потрібний товар поки не купуєте: причин такої поведінки клієнта існує чимало, від простого інтересу замість наміру зробити покупку до незадоволеності сервісом магазинів, асортиментом, цінами.</p>
<p>Що відбувається далі? При налаштованому товарному ремаркетингу рітейлер товарів, що зацікавили клієнта, отримує можливість заявити вам про себе. Ви будете отримувати релевантні оголошення про товари, які ви переглядали, в подальшому при користуванні гугловськими сервісами або пошукачем.</p>
<p>Ще коротше: якщо ви шукали пилосос і не купили його онлайн, в подальшому Google буде вам пропонувати оголошення про продаж саме цієї моделі і пов&#8217;язаних з нею категорій товарів, з урахуванням вашої геолокації.</p>
<p>А тепер уявіть себе по інший бік екрану (де ви і перебуваєте): динамічний ремаркетинг Adwords допоможе вам утримати бажану аудиторію і повернути її до вас на сайт. При цьому, така реклама для вас набагато вигідніша за інші варіанти, конверсія при цьому вища, ніж в стандартній рекламній кампанії.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3826" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4.jpg" alt="примеры данамического ремаркетинга" width="899" height="480" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4.jpg 899w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4-300x160.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/image4-768x410.jpg 768w" sizes="(max-width: 899px) 100vw, 899px" /></p>
<h3>Які переваги у ремаркетингової стратегії?</h3>
<p>Є й інші переваги, якими можуть похвалитися динамічні оголошення Adwords:</p>
<ul>
<li>Автоматичне оновлення реклами дозволяє вашій аудиторії бути в курсі всіх акцій на цікаві для них товари, оновлення вашого асортименту та інші зміни у вашій компанії, якщо вона задовольняє запити потенційних клієнтів.</li>
<li>Крім того, компанія може пропонувати знижки тим клієнтам, які вже відвідували сайт, але не зробили покупку, за допомогою ремаркетингу.</li>
<li>Виділення аудиторії за сегментами — це важлива особливість, і в ремаркетингу вона дає безліч можливостей, від визначення тих, хто вже додав товар до кошика, але не придбав його, до виділення аудиторії за середнім чеком.</li>
</ul>
<p>Чи підходить інструментарій динамічного ремаркетингу саме вам можна визначити за допомогою звіту Google Analytics під назвою Path Length. Він показує кількість конверсій клієнтів при повторних візитах користувачів на ваш сайт. При показнику 30 відсотків і нижче, динамічний ремаркетинг знадобиться обов&#8217;язково. Та й при показнику 50% і вище він буде не зайвим.</p>
<p>Динамічний ремаркетинг — це простий та дієвий спосіб розповісти про себе саме тим людям, які відчувають потребу у ваших товарах. А за допомогою агентства IDA ви зможете точно і ефективно використовувати цей маркетинговий інструмент.</p>
<p>І для того, щоб розуміти, що саме ви отримаєте, якщо використовуєте динамічні оголошення Гугл, розберемо, як налаштовувати їх. Ми пропонуємо вам замовити налаштування контекстної реклами і Dynamic Remarketing, але при цьому завжди розкриваємо нашим клієнтам всі карти, щоб ви розуміли від «А» до «Я» всі аспекти нашої роботи.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3820" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/pic2.jpg" alt="суть динамического ремаркетинга" width="700" height="400" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/pic2.jpg 700w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/pic2-300x171.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></p>
<h3>Суть стратегії динамічного ремаркетингу</h3>
<p>В цілому, всю стратегію, яку використовує налаштування динамічного ремаркетингу, можна розбити на 5 кроків:</p>
<ul>
<li>Спочатку розробляється сценарій ремаркетингу;</li>
<li>Потім необхідно підготувати ваш фід товарів, який буде демонструватися користувачам;</li>
<li>Після цього встановлюється спеціальний тег з прописаними параметрами товарів і сторінок;</li>
<li>Формується аудиторія ваших майбутніх оголошень;</li>
<li>Формуються самі динамічні оголошення.</li>
</ul>
<p>Налаштовувати динамічні оголошення можна кількома способами, використовуючи інструментарій для бізнесу від Гугл. Стратегії роботи при цьому будуть схожі, але є і свої відмінності. Розповімо про них докладніше.</p>
<h3>Варіанти сценаріїв динамічного ремаркетингу</h3>
<p>Оскільки наміри і дії клієнтів можуть відрізнятися, відповідно, повинні відрізнятися і інструменти спонукання до покупки товарів саме у вас. У динамічному ремаркетингу такі інструменти регулюються сценаріями, яких існує чимало, але основними є:</p>
<ul>
<li>Викликати інтерес клієнтів, які вже переглядали товари на вашому сайті, але поки не визначилися з вибором.</li>
<li>Залучити тих, хто збирався купити товар, додав його до кошика на сайті, але не закінчив покупку.</li>
<li>Показати користувачам товари суміжної категорії або тієї ж категорії, що і ті, що їх цікавили.</li>
<li>Підказати покупцям, які додаткові товари можуть їх зацікавити.</li>
<li>Запропонувати клієнтам витратні товари для експлуатації основного товару, що цікавить їх.</li>
</ul>
<p>Сценаріїв існує чимало, і використовуючи стандартний інструментарій AdWords ви підберете потрібний під свої потреби і бажання.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3821" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/naming.png" alt="ремаркетинга Google Ads с помощью GTM" width="630" height="340" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/naming.png 630w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/naming-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 630px) 100vw, 630px" /></p>
<p>Матеріал за темою: <a href="https://ideadigital.agency/google-shopping-pokrokove-kerivnitstvo/">Як налаштувати Google Shopping</a></p>
<h2>Налаштування динамічного ремаркетингу Google Ads за допомогою GTM</h2>
<p>Налаштування динамічного ремаркетингу через GTM — це алгоритм дій, який можуть використовувати всі рітейлери. Його універсальність визначає популярність такого способу налаштування, адже воно передає динамічні параметри в Google Analytics або Google Ads. Наша компанія надає перевагу саме другому варіанту через його зручність.</p>
<p>Щоб налаштувати динамічний ремаркетинг Google Ads при використанні цього способу, вам знадобитися виконати перевірку, чи підключені у вашому обліковому записі опції ремаркетингу та звітність Google Analytics, яка пов&#8217;язана з рекламою. Потім також варто зв&#8217;язати ваші акаунти в GA і AdWords.</p>
<h3>Проставлення тегів — основа стратегії</h3>
<p>Коли фід створений, його необхідно завантажити та налаштувати через Google Merchant Center. Одна зі зручних опцій: якщо у вашому фіду є помилки, AdWords сповістить вас і формує звіт. Невелику кількість помилок можна виправити прямо в полі, якщо ж їх багато, простіше переписати фід і ввести його повторно.</p>
<p>Наступний крок — це проставлення коду динамічного ремаркетингу на сторінках інтернет-магазину. Вам потрібно проставити теги динамічного ремаркетингу на сторінках, які ви хочете аналізувати. Спочатку в AdWords в загальній бібліотеці знаходимо підменю «Менеджер аудиторій» і в наступній категорії вибираємо Тег AdWords. Тут потрібно буде визначити динамічні параметри, які залежать безпосередньо від сфери вашої діяльності (ви можете вибрати 1 з 9 можливих варіантів, в тому числі спеціальний фід).</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3822" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/unnamed.png" alt="что такое фид" width="547" height="368" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/unnamed.png 547w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/unnamed-300x202.png 300w" sizes="(max-width: 547px) 100vw, 547px" /></p>
<p>Після поновлення тега його потрібно проставити в коді вашого сайту і проставити динамічні параметри в Google Tag Manager. Налаштованих тегів мало, потрібно визначити охоплення аудиторії. Ви можете обмежитися стандартним списком AdWords (він створюється автоматично і містить дані тих клієнтів, які цікавилися певними товарами на сторінках, тегованих тегами ремаркетингу). Або ж ви можете налаштувати списки самі в основних налаштуваннях AdWords.</p>
<p>Всі параметри вже введені, і ви можете створювати нову кампанію з реклами в AdWords, щоб почати роботу. Процедура ця стандартна, але не забудьте додати зібрану в фід інформацію про свої товари в динамічні оголошення і визначити аудиторію (стандартний список або згенерований під вас), а також визначити тип оголошення (на вибір є декілька форматів, в яких буде показано ваше оголошення користувачам) .</p>
<p>Отже, ми показали, як налаштувати динамічний ремаркетинг в цілому, і при використанні можливостей GTM зокрема. Давайте далі розберемося, як задіяти для подібних кампаній інструмент Google Merchant Center.</p>
<h2>Налаштування динамічного ремаркетингу через Google Merchant Center за допомогою спеціального фіда</h2>
<p>Гугл Мерчант Центр також дозволяє налаштовувати оголошення ремаркетингу. Динамічний ремаркетинг Merchant Center налаштовується не в акаунті, потрібно використовувати спеціальний фід.</p>
<p>Для нього необхідно використовувати такі обов&#8217;язкові параметри:</p>
<ul>
<li>Унікальний номер, який ідентифікує товар на вашому сайті (параметр ID);</li>
<li>Title — найменування продукту;</li>
<li>Price — актуальна вартість товару;</li>
<li>Лінк на зображення товару (Image);</li>
<li>Final URL, по якому буде переходити користувач при кліці на рекламну планку, банер або зображення.</li>
<li>Наявність товару на момент перегляду оголошення;</li>
<li>Стан товару.</li>
</ul>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3823" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/go2.jpg" alt="динамический ремаркетинг через Гугл Мерчант Центр" width="641" height="375" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/go2.jpg 641w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/05/go2-300x176.jpg 300w" sizes="(max-width: 641px) 100vw, 641px" /></p>
<p>Ми вже описали вище, як впровадити фід в AdWords, зі спеціальним фідом дійте аналогічно. Далі залишаються дрібниці: кампанія, її коректні налаштування та вибір потенційних клієнтів і типу оголошення. І динамічний ремаркетинг через Мерчант Центр почне свою роботу.</p>
<p>Матеріал за темою: <a href="https://ideadigital.agency/kontekstna-reklama-v-google/">Як контролювати та оптимізовувати рекламні кампанії в Google Ags</a></p>
<h2>Ви все налаштували, але динамічний ремаркетинг не працює — як бути</h2>
<p>Існують ситуації, коли, начебто, ви все ввели, врахували всі особливості налаштування, але оголошення користувачам як і раніше не демонструються, конверсія не росте, і ефективності немає, перш за все потрібно зайнятися пошуком помилок. Найчастіше, це такі проблеми:</p>
<ul>
<li>Не проставлено ідентифікатор продукту в завантаженої таблиці;</li>
<li>У фіді поставили некоректне посилання на товар;</li>
<li>Порушені параметри збору даних в AdWords (перевірте відповідність і працездатність в пункті «Джерела аудиторії»);</li>
<li>Відключена або не активована рекламна кампанія.</li>
</ul>
<p>Буває і таке, що ці помилки ви вже виключили, краща наша порада — звернутися в службу технічної підтримки AdWords.</p>
<h3>Висновки</h3>
<p>Динамічний ремаркетинг несе в собі додаткову можливість розвитку вашого бізнесу через інтернет. Він не тільки допоможе повернути на сайт тих клієнтів, які так і не зробили покупку, але і зацікавить людей, які не знайшли потрібний товар у конкурентів.</p>
<p>Налаштовувати інструмент динамічного маркетингу можна за допомогою декількох варіантів налаштування, виходячи з ваших можливостей і задіяних ресурсів Гугл. Ви зможете з легкістю налаштувати рекламну кампанію в Google і показувати своїм клієнтам корисну для них рекламу з актуальними цінами, асортиментом, що оновлюється, і релевантними позиціями. Наша компанія з радістю допоможе вам взяти на озброєння цей інструмент інтернет-маркетингу і допоможе сформувати ефективну рекламну кампанію, яка принесе вам дохід і цільову аудиторію на сайт.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/nalashtuvannya-dinamichnogo-remarketingu-v-google-ads-tonkoshhi-ta-mozhlivosti/">Налаштування динамічного ремаркетингу в Google Ads — тонкощі та можливості</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/nalashtuvannya-dinamichnogo-remarketingu-v-google-ads-tonkoshhi-ta-mozhlivosti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>AMP-сторінки: переваги і недоліки</title>
		<link>https://ideadigital.agency/amp-storinki-perevagi-i-nedoliki/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/amp-storinki-perevagi-i-nedoliki/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 07:24:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3759</guid>
				<description><![CDATA[<p>Те, що в епоху смартфонів мобільні версії сайтів — обов&#8217;язкові для кожного підприємця, говорити, думаємо, не варто. Але чи помічали ви, що при завантаженні сайту на мобільному нерідко присутні гальмування, не відображаються коректно елементи сторінки? Спеціально для цих випадків Гугл запустив власну розробку — AMP сторінки. Давайте розглянемо докладніше, що ж це за мобільний стандарт [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/amp-storinki-perevagi-i-nedoliki/">AMP-сторінки: переваги і недоліки</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Те, що в епоху смартфонів мобільні версії сайтів — обов&#8217;язкові для кожного підприємця, говорити, думаємо, не варто. Але чи помічали ви, що при завантаженні сайту на мобільному нерідко присутні гальмування, не відображаються коректно елементи сторінки? Спеціально для цих випадків Гугл запустив власну розробку — AMP сторінки. Давайте розглянемо докладніше, що ж це за мобільний стандарт AMP, і чи варто його застосовувати на практиці саме вам.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-3750 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-e1585660631612.jpg" alt="Что такое Google AMP страницы?" width="979" height="325" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-e1585660631612.jpg 979w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-e1585660631612-300x100.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-e1585660631612-768x255.jpg 768w" sizes="(max-width: 979px) 100vw, 979px" /></p>
<h2>Що таке Google AMP сторінки?</h2>
<p>Отже, ви збираєтеся відкрити власний сайт і прагнете охопити ту цільову аудиторію, яка використовує мобільні браузери. Вам точно варто дізнатися, що таке технологія AMP.</p>
<p>Якщо стандартні варіанти мобільних версій сайту використовують в якості бази основну структуру сторінки, то прискорені мобільні сторінки (а саме це пропонує нам Гугл вже 5 років) дозволяють прискорити та оптимізувати завантаження найважливішого контенту. Абревіатура ця означає все ті ж прискорені сторінки для мобільних англійською мовою (Accelerated Mobile Pages).</p>
<p>При цьому, незважаючи на завантаження в спрощеному режимі, AMP гарантують користувачам:</p>
<ul>
<li>Доступ до всіх основних опцій і посиланнях сторінки;</li>
<li>Зручний дизайн, в якому промахнутися повз кнопок неможливо.</li>
</ul>
<p>При використанні Google AMP не використовується адаптивний дизайн, як в розробці стандартних мобільних версій сайту. Тут немає складних елементів дизайну, наприклад, кнопок-гамбургерів для випадаючих меню або зайвих вставок для краси (наприклад, красивої планки переглядів), зате при використанні AMP кожен користувач отримує максимум доступу та тільки корисні функції вашого сайту.</p>
<h2>Чому технологія AMP так важлива?</h2>
<p>В першу чергу значимість, яку несуть AMP сайти, криється в поліпшенні взаємодії з користувачами. Якщо говорити простіше, то юзабіліті у таких версій сайту на високому рівні.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-3748" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/6350998cd9fd483791164170c934d2bf-1.jpg" alt="технология AMP" width="986" height="662" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/6350998cd9fd483791164170c934d2bf-1.jpg 660w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/6350998cd9fd483791164170c934d2bf-1-300x201.jpg 300w" sizes="(max-width: 986px) 100vw, 986px" /></p>
<p>Формат AMP дозволяє:</p>
<ul>
<li>Прискорити завантаження вашого сайту;</li>
<li>Як наслідок — зробити його зручнішим та змусити користувача довше залишитися на сайті;</li>
<li>Підвищити конверсію сайту (особливо це очевидно у порівнянні статистики замовлень з простою мобільною версією);</li>
<li>Отримати подячні бонуси від Google. Якщо ви задіяли AMP і використовуєте його на своєму сайті, ви отримаєте доходи, клієнтуру та бонусний трафік від Гугл.</li>
</ul>
<p>Але не варто думати, що AMP версія сайту — це вирішення всіх ваших проблем. Навіть найкраща AMP буде неефективна, якщо у вас геть відсутній контент або цей контент не привертає уваги користувачів. Хто затримається на сайті, де немає нічого цікавого, навіть незважаючи на гарне швидке завантаження?</p>
<p>Звідси висновок: технологія AMP не може існувати окремо від SEO: оптимізуйте контент і скоротіть його на користь швидкодії за допомогою обох цих інструментів.</p>
<h3>Плюси AMP</h3>
<p>Давайте розглянемо докладніше переваги цієї технології перетворення мобільних версій сайтів.</p>
<ul>
<li>Швидкість — головний козир AMP, заради якого, власне, ця технологія і була створена. Саме вона дозволить вашим клієнтам зайти на ваш сайт на 15-85% швидше при виникненні контекстної реклами в їх полі зору або за результатами пошуку (а ви самі спробуйте перейти за необхідним посиланням і почекати хвилину-другу, поки воно завантажиться в Chrome або іншому браузері ). Є велика ймовірність, що без AMP ваш сайт (особливо «обвішаний» модними флеш-роликами та дизайнерськими примочками) просто не отримає заслуженої порції клієнтів, які підуть до того, як він завантажиться. AMP знижує таку ймовірність.</li>
<li>Ваш мобільний рейтинг при використанні прискорених сторінок буде рости. Хоча сам Google регламентує свободу ранжування (тобто при <a href="https://ideadigital.agency/seo-prosuvannya-sajtu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">розкрутці сайту</a>, на вашу позицію в ТОП видачі не впливає використання гугловських сервісів), але по факту, якщо ви використовуєте цю технологію, ваш рейтинг буде вищим, ніж у сайту з аналогічним контентом, але без AMP.</li>
<li>Зниження навантаження на сервери. Незалежно від того, чи використовуєте ви свій сервер або хостинг, якщо у вас високі показники трафіку зі смартфонів, завдяки AMP ви його знизите. А це означає, що швидкодія вашого сервера буде вище.</li>
</ul>
<p><strong>Матеріал по темі:</strong> <a href="https://ideadigital.agency/yak-vplivaye-mobilna-versiya-sajtu-na-seo-prosuvannya/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Як впливає мобільна версія сайту на SEO просування</a></p>
<p>Плюси технології вельми відчутні, і з цим важко посперечатися. Але що стосується мінусів, адже вони теж є?</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3749" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed.jpg" alt="Плюсы AMP" width="1920" height="1080" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed.jpg 1920w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed-300x169.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed-768x432.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/ab69db4561571ffa5a9d031689ce35ed-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></p>
<h3>Мінуси AMP</h3>
<p>Перша і основна річ, яка здасться неприємною власникам сайтів — це обмежений варіант реклами. Її AMP підтримують, але в дуже урізаному режимі.</p>
<p>Також потрібно бути готовим до того, що отримати реальну статистику Google Analytics буде можна тільки, якщо ви використовуєте спеціальний тег, який потрібно буде проставити на всіх сторінках сайту, адаптованих для прискореного перегляду.</p>
<p>Якщо цього не зробити, дані статистики будуть не валідними. Втім, в майбутньому Гугл обіцяє налагодити цей момент і робити статистику точною з використанням AMP.</p>
<p>Але головний недолік — це те, що будь-яка AMP — це за своєю суттю просто відправлений користувачеві кеш Гугла, а не автономно налаштована сторінка. Тобто, сервіс відсікає все зайве, кешує сторінку, і потім передає її дані користувачам.</p>
<p>Тобто, налаштування AMP сторінок вам стане в нагоді в таких випадках:</p>
<ul>
<li>Якщо ви не використовуєте аналітику Гугла і вам не настільки важливо, як вона відображається;</li>
<li>Якщо ви впевнені в тому, що дохід від реклами стаціонарних версій сайту вас цілком влаштовує, і мобільну рекламу ви можете не враховувати;</li>
<li>Або, якщо ви готові залежати від кеша пошукової системи при відкритті вашої сторінки в мобільному девайсі.</li>
</ul>
<p>При цьому пам&#8217;ятайте, що на відміну від адаптивного дизайну, прискорені сторінки не є обов&#8217;язковою умовою. А вже поверх нього ви можете налаштувати AMP.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-3752" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages.png" alt="Минусы AMP" width="1458" height="540" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages.png 1458w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages-300x111.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages-768x284.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/AMP-Pages-1024x379.png 1024w" sizes="(max-width: 1458px) 100vw, 1458px" /></p>
<h2>Налаштування та створення прискорених мобільних сторінок на сайті</h2>
<p>Отже, як створити AMP сторінку?</p>
<p>Почнемо з основ: щоб її створити, передбачені наступні технології:</p>
<ul>
<li>CDN: така технологія просто кешує сторінки сайту, звертаючись до сервера, який знаходиться в безпосередньому доступі;</li>
<li>HTML-розмітка з особливими, передбаченими для прискореного завантаження тегами;</li>
<li>JavaScript: дозволяє кастомізувати сторінку з використанням тегів.</li>
</ul>
<p>Якщо розглядати верстку під окремі CMS, то вона здійснюється наступним чином:</p>
<ul>
<li>Для WordPress знадобиться плагін з однойменною назвою. Після цього в файл .htaccess потрібно вставити фрагмент коду з перенаправленням з основних сторінок на відповідні AMP-сторінки;</li>
<li>Для сайтів на Drupal передбачене завантаження відповідного модуля, тем і бібліотек;</li>
<li>Якщо у вас сайт на Joomla, ви також можете завантажити відповідний модуль.</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter wp-image-3751" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1.jpg" alt="Настройка ускоренных мобильных страниц" width="971" height="425" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1.jpg 800w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1-300x131.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/03/amp-google-dlya-wordpress-1-768x336.jpg 768w" sizes="(max-width: 971px) 100vw, 971px" /></p>
<p>А ось власникам кастомних CMS доведеться попрацювати, адже процес установки AMP для таких систем непростий: потрібно відключити динамічні елементи, прописати шрифти та теги, створити окремі шаблони для всіх сторінок, масштабувати їх і налаштувати.</p>
<h3>Як перевірити AMP сторінку?</h3>
<p>Навіть якщо ви встановили плагіни, вам необхідно тестувати ваш AMP і перевірити AMP-сторінку на предмет її релевантності.</p>
<p>На відміну від налаштування та налагодженн, те, як перевірити AMP сторінку, вразить вас своєю простотою. Для цього Google надає вам інструмент «перевірка АМР-сторінок». З його допомогою після завантаження повного URL ви отримаєте детальний звіт про функціонал і про помилки.</p>
<h3>Висновки</h3>
<p>Якщо ви досі не в курсі про google amp, що це за сторінки, вам варто дізнатися більше про цей інструмент. Він особливо стане в нагоді тим, хто орієнтується на клієнтуру, що користується мобільними девайсами. Прискорене завантаження, простота, ефективність — це відмінні якості, завдяки яким сервіс AMP набирає популярність.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/amp-storinki-perevagi-i-nedoliki/">AMP-сторінки: переваги і недоліки</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/amp-storinki-perevagi-i-nedoliki/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Що таке лінкбілдінг — навіщо потрібен та на що впливає</title>
		<link>https://ideadigital.agency/chto-take-linkbilding-na-chto-vpluvae/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/chto-take-linkbilding-na-chto-vpluvae/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 09:05:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Lena]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3705</guid>
				<description><![CDATA[<p>SEO-оптимізація сайту — це основа успішного просування бізнесу в інтернеті. Але не варто думати, що вона зачіпає лише внутрішній вміст сторінки. Важливою частиною стає зовнішня SEO-оптимізація та її головний інструмент — Link Building. Лінкбілдінг це стратегія з розміщення посилань на ваш ресурс на сторонніх сайтах. Посилальну масу аналізують роботи пошукових систем, і чим більше посилань [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/chto-take-linkbilding-na-chto-vpluvae/">Що таке лінкбілдінг — навіщо потрібен та на що впливає</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>SEO-оптимізація сайту — це основа успішного просування бізнесу в інтернеті. Але не варто думати, що вона зачіпає лише внутрішній вміст сторінки. Важливою частиною стає зовнішня SEO-оптимізація та її головний інструмент — Link Building.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3699" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/link-building-referr.jpg" alt="що таке лінкбилдінг" width="711" height="266" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/link-building-referr.jpg 711w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/link-building-referr-300x112.jpg 300w" sizes="(max-width: 711px) 100vw, 711px" /></p>
<p>Лінкбілдінг це стратегія з розміщення посилань на ваш ресурс на сторонніх сайтах. Посилальну масу аналізують роботи пошукових систем, і чим більше посилань на авторитетних і релевантних сайтах ведуть на вашу сторінку, тим вище ви будете підніматися в ранжуванні ПС.</p>
<p>До речі, статистика свідчить, що успішне просування на 70% залежить саме від правильно використаних інструментів лінк білдінга. Про те, що таке лінкбілдінг, і навіщо купувати посилання на сайт, ми розповімо докладніше в нашій статті.</p>
<h2>Що таке посилання?</h2>
<p>Почнемо з основ: що таке лінк? Головне у лінкбілдінгу — це посилання (link). У простому вигляді вона виглядає, як рядок в розмітці HTML, що виконує при кліці перехід на ту сторінку, з якої вона пов&#8217;язана. На конкретному прикладі, якщо ви — власник сайту Idea Digital Agency, то проставлена на іншому ресурсі розмітка &lt;a href=&#8221;URL сайту &#8220;&gt; сайт &lt;/a&gt; дасть можливість користувачам потрапити на ваш сайт.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3697" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/sohranit.png" alt="що таке seo посилання" width="648" height="254" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/sohranit.png 648w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/sohranit-300x118.png 300w" sizes="(max-width: 648px) 100vw, 648px" /></p>
<p>Джерело, на якому знаходиться гіперпосилання, називається донором, а ваша сторінка в цьому випадку виступає акцептором.</p>
<p>При цьому, донор надає траст (тобто, висловлює довіру) акцептору. І розмір цього трасту залежить від кількості розміщених посилань. Чим більше трастових посилань ведуть на сайт, тим вище він ранжируется у видачі пошукових систем.</p>
<h2>Кому потрібен лінкбілдінг і навіщо купувати посилання на сайт?</h2>
<p>SEO купівля посилань потрібна вам в тому випадку, якщо ви:</p>
<ul>
<li>Тільки починаєте свою діяльність в мережі і хочете, щоб про вас дізналося якомога більше потенційних клієнтів.</li>
<li>Шукаєте ефективні способи нарощування трафіку на ваш сайт.</li>
<li>Працюєте в сфері, де конкуренція дуже висока, і за кожного клієнта йде неабияка боротьба.</li>
</ul>
<p>Якщо ж говорити загалом, то лінкбілдінг варто задіяти кожному бренду, який просуває себе за допомогою онлайн-ресурсів.</p>
<h2>Типи посилань у лінкбілдінгу</h2>
<p>Посилання відрізняються одне від одного, якщо мова йде про лінк білдінг. Існує кілька класифікацій, за якими варто відбирати підходящі варіанти для впровадження стратегії закупівлі посилань.</p>
<p>Типи посилань за їх технічними характеристиками:</p>
<ul>
<li>Анкорне посилання — в тексті воно заховане за певним словом-анкором. Анкор повинен відображати сутність лінку, на який він веде. Тобто, якщо ваш сайт займається продажем одягу, то для правильно оформлених анкорних посилань приклад буде виглядати так: &lt;a href=&#8221;<a href="https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-zaporozhe/">https://ideadigital.agency/ru/promo/seo-zaporozhe/</a> &#8220;&gt; SEO просування в Запоріжжі &lt;/ a&gt;.</li>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3695" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka.png" alt="анкорні посилання приклад" width="787" height="226" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka.png 787w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka-300x86.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ankornaya-ssylka-768x221.png 768w" sizes="(max-width: 787px) 100vw, 787px" /></p>
<li>Безанкорне посилання —за своєю будовою схоже з анкорним, але замість ключового слова, що описує той сайт, на який воно веде, в ньому використовуються нейтрально-мотивуючі слова із серії: &#8220;тут&#8221;, &#8220;тисніть сюди&#8221;, &#8220;за посиланням&#8221; або чисте URL посилання.</li>
<li>Посилання-картинка: в деяких випадках можна використовувати в якості лінка не текст, а зображення або фото. Найчастіше вони використовуються в соціальних мережах, блогах, на форумах. При прописуванні вручну такий лінк будується за формулою: &lt;a href=&#8221;адрес сайта&#8221;&gt; &lt;src = &#8220;шлях, що веде до зображення&#8221; alt = &#8220;текст анкора&#8221;&gt; &lt;/a&gt;.</li>
</ul>
<p>Крім того, ви можете вибрати, як купити посилання для сайту:</p>
<ul>
<li>Проставити їх вручну (наприклад, якщо ви самі будете залишати їх на форумах, в нотатках в соціальних мережах, на сайтах, замовите цю послугу в СЕО-компанії або у власників &#8220;донора&#8221;).</li>
<li>Використовувати автоматичне проставлення за допомогою спеціальних програм.</li>
</ul>
<p>Питання ціни також дозволяє виділити різні типи посилань:</p>
<ul>
<li>Безкоштовні посилання ви можете публікувати самі в тих джерелах, де немає премодерації. Приклад — ті ж форуми, де можна використовувати посилання в якості коментарів або взагалі — в підписі вашого профілю.</li>
<li>Платні: за їх розміщення ви вносите плату.</li>
</ul>
<p>Є і можливість вибрати, як довго будуть &#8220;жити&#8221; лінки. Ви можете орендувати їх, тобто, розмістити орендні посилання і оплачувати термін їхньої оренди, а після припинення оплати їх просто видалять. Зовсім інша справа — &#8220;вічні&#8221; посилання. Вони залишаться на ресурсі назавжди. Вартість вічного посилання встановлюють власники &#8220;донорів&#8221; або біржі, оплата за них вноситься тільки один раз.</p>
<p>Посилання, релевантні контенту, в який вони інтегровані, називають природними. Якщо ж посилання розмістили без прив&#8217;язки до тематики тексту (тобто, в статті про автозапчастини є посилання з анкорами, які відносяться до садівництва), його називають спамним. Такий варіант не рідкість в інтернеті, але ось ефективність такого лінкбілдінга під сумнівом.</p>
<h2>Де брати хороші посилання?</h2>
<p>Отже, які посилання хороші?</p>
<ul>
<li>Вічні.</li>
<li>Оформлені за допомогою картинок або анкоров, що включають ключові слова по темі сайту, на які вони ведуть.</li>
<li>Розташовані на ресурсах-донорах, вартих довіри і з авторитетом.</li>
<li>Ті, що мають високу статичну та динамічну вагу.</li>
<li>Підвищують трафік.</li>
<li>Знаходяться в основній частині сторінки (посилання в футері або бічних колонках рідше трапляються на очі користувачеві).</li>
<li>Відкриті (з атрибутом dofollow).</li>
<li>Природно згадують ваш бізнес.</li>
</ul>
<p>Матеріал по темі: <a href="https://ideadigital.agency/aktualnist-seo/">SEO просування за допомогою вічних посилань</a></p>
<p>Відповімо на питання: траст сайту, що це таке? Траст — це довіра, яку надає сайт-донор, що розміщує ваше посилання. Перевірити показник трасту майданчика можна за допомогою такого сервісу як — Checktrust. Якщо посилання в контенті єдине, то ви отримуєте 100% трасту. Якщо посилань кілька — траст розподіляється між ними в рівних частинах.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3698" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/trast.jpg" alt="що таке траст сайту" width="718" height="300" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/trast.jpg 718w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/trast-300x125.jpg 300w" sizes="(max-width: 718px) 100vw, 718px" /></p>
<p>Траст нерозривно пов&#8217;язаний з вагою посилання: анкорна вага враховується пошуковими системами, і чим природніше вписане посилання, чим більше воно відповідає темі донорського сайту, тим вище вага. Статична вага — це розподіл трасту між посиланнями. Зверніть увагу, що тільки анкорні посилання передають акцептору і статичну, і динамічну вагу.</p>
<h3>Важливі критерії сайтів-донорів</h3>
<p>Хто може виступати донорським ресурсом, якщо ви хочете закупити посилання? Критеріями гарного сайту виступають:</p>
<ul>
<li>Популярність: розмістити згадку про вас на великому трастовому медіа-ресурсі або сайті з високою відвідуваністю за типом ЗМІ, в блозі відомої людини або на великому форумі — варто. Розміщувати на ресурсі з неоднозначним контентом, непопулярному або переповненому спамом майданчику — точно не варто.</li>
<li>Авторитетність сайту: крім відвідуваності потрібно, щоб сайт був пов&#8217;язаний з вашою діяльністю загальною тематикою. І чим більш релевантним буде &#8220;донор&#8221;, тим вище буде індексуватися ваше посилання роботами пошукових систем.</li>
</ul>
<p>При цьому, ви не обмежені у виборі майданчиків для лінкбілдінга. Найкраще вибрати такі з них:</p>
<ul>
<li>Тематичні блоги і профільні сайти, наприклад, ваші партнери можуть згадати про вас на своїх сторінках. Або ви можете замовити статтю для розміщення на такому сайті.</li>
<li>Соціальні мережі: крім самих постів, нарощуванню посилальної маси допоможуть репости користувачів.</li>
<li>Форуми і сайти з відгуками: це гарне поле для задіяння крауд ​​маркетингу. Розміщуйте рев’ю на свій сайт з відкритими анкорними посиланнями, запропонуйте своїм клієнтам написати про вас відгуки та подяки — і ви зможете не лише безпечно збільшити кількість посилань, але і залучите клієнтів.</li>
</ul>
<h2>Як перевірити існуючий контрольний профіль сайту?</h2>
<p>Для цього можна використовувати один із спеціальних ресурсів, які аналізують кількість згадок про вас в мережі. Це сервіси Serpstat, Ahrefs і інші. Ви можете з їх допомогою не тільки перевірити контрольний профіль, але і в деяких сервісах ще і відсіяти спамні посилання, щоб видалити їх.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-3696" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs.png" alt="просування сайту вічними посиланнями" width="1105" height="285" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs.png 1105w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs-300x77.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs-768x198.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2020/02/ahrefs-1024x264.png 1024w" sizes="(max-width: 1105px) 100vw, 1105px" /></p>
<p>Матеріал по темі: <a href="https://ideadigital.agency/analiz-posilalnogo-profilyu-konkurentiv/">Як провести аналіз посилального профілю конкурентів</a></p>
<h2>Етапи нарощування посилальної маси</h2>
<p>Не намагайтеся нарощувати посилальну масу простою закупівлею посилань на біржах. Такий підхід не дасть відчутного результату, адже важлива не тільки кількість лінків, але і їх якість. Навпаки, масова закупівля активно фільтрується пошуковими системами і при такій стратегії ви можете потрапити під санкції пошукових систем. Просування за допомогою вічних посилань, прописаних вручну, на авторитетному ресурсі з використанням правильно обраних анкоров — це оптимальний спосіб наростити якісну посилальну масу. </p>
<h3>Що важливо при формуванні стратегії?</h3>
<p>При формуванні стратегії потрібно вибрати виконавця: чи це будете ви самі або ж <a href="https://ideadigital.agency/">SEO агентство</a>, веб-майстер або безпосередньо донорський ресурс. Також необхідно підготувати цікавий і пов&#8217;язаний з вашим сайтом контент, який користувач, що зайшов на &#8220;донора&#8221;, прочитає і захоче клікнути на посилання.</p>
<p>І, звичайно, потрібно вибрати саме тих донорів, які допоможуть вашому сайту стати популярнішими і наростити трафік.</p>
<p>Все це ви можете отримати в Idea Digital Agency. Ми використовуємо ефективну стратегію лінкбілдінга:</p>
<ol>
<li>Виконуємо аналіз довідкових профілів конкурентів.</li>
<li>Аналізуємо базу релевантних донорів на необхідні параметри.</li>
<li>Ми не працюємо за шаблонами, а створюємо індивідуальну стратегію щодо закупівлі посилань конкретно під ваш сайт і бізнес.</li>
<li>Прописуємо і розміщуємо посилання на обраних донорах.</li>
</ol>
<h2>Висновки</h2>
<p>Отже, порівнювати лінкбілдінг з банальною закупівлею посилань — неправильно. Відмінності між ними досить істотні, і там, де закупівля може завдати шкоди вашому бізнесу або виявитися неефективною, ретельно продумана стратегія розміщення посилань дасть хороший результат.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/chto-take-linkbilding-na-chto-vpluvae/">Що таке лінкбілдінг — навіщо потрібен та на що впливає</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/chto-take-linkbilding-na-chto-vpluvae/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>SEO або PPC – що краще вибрати</title>
		<link>https://ideadigital.agency/seo-abo-ppc-shho-krashhe-vibrati/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/seo-abo-ppc-shho-krashhe-vibrati/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 10:30:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=3468</guid>
				<description><![CDATA[<p>Бізнес невблаганно переходить у цифрову площину, і сьогодні власний сайт мають практично всі, від великих корпорацій до невеликих компаній. Але одного лише сайту для успіху недостатньо, і рано чи пізно, власники бізнесу починають розуміти, що для залучення клієнтів необхідно задіяти рекламні інструменти, які ефективні саме в онлайн-середовищі. Саме такими інструментами виступають контекстна реклама і пошукова [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/seo-abo-ppc-shho-krashhe-vibrati/">SEO або PPC – що краще вибрати</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Бізнес невблаганно переходить у цифрову площину, і сьогодні власний сайт мають практично всі, від великих корпорацій до невеликих компаній.</p>
<p>Але одного лише сайту для успіху недостатньо, і рано чи пізно, власники бізнесу починають розуміти, що для залучення клієнтів необхідно задіяти рекламні інструменти, які ефективні саме в онлайн-середовищі. Саме такими інструментами виступають контекстна реклама і пошукова оптимізація. Але що з них вибрати для досягнення ваших цілей? Давайте розберемося докладніше!</p>
<p>Почнемо з того, що і SEO, і PPC дозволяють залучати відвідувачів на вашу сторінку, але діють вони при цьому кардинально різними способами. І саме механізм дії обумовлює вибір тієї чи іншої рекламної стратегії. Не варто забувати і про можливість задіяти обидва варіанти. Про це ми також розповімо далі в нашій статті.</p>
<h2>Коли варто вибрати SEO?</h2>
<p><a href="https://ideadigital.agency/ru/seo-prodvizhenie-sajta/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SEO просування</a> – це оптимізація безпосередньо самого сайту для того, щоб пошукові системи знаходили його за запитом потенційних клієнтів і пропонували їм саме посилання на ваш ресурс в числі перших результатів пошуку. І з цієї точки зору багато хто вважає, що в питанні: «SEO оптимізація і контекстна реклама, що краще?» — відповіддю буде саме СЕО. Але все набагато складніше.</p>
<p>Для початку, SEO оптимізація — процес поступальний. Він вимагає часу на розробку якісного контенту, його адаптації під вимоги основних ПС, впровадження на сайт. Зате і результатом буде цільовий трафік, який буде надходити на сайт безкоштовно — просто за рахунок того, що цільова аудиторія буде під час пошуку товарів або послуг отримувати у видачі саме ваш сайт.</p>
<h3>Переваги SEO</h3>
<p>Переваги SEO над контекстною рекламою можна виділити наступні:</p>
<ul>
<li>Довгострокова перспектива: навіть при одноразовому грошовому вливанні в розкрутку сайту за допомогою СЕО-інструментів ви отримаєте тривалий ефект. Користувачі будуть і надалі отримувати при запиті на перших позиціях вашу сторінку, переходити за посиланням і, звичайно, купувати ваші товари або послуги. Зрозуміло, спочатку потрібно вдатися до допомоги професіоналів і заплатити за те, щоб оптимізувати контент, але з часом ви зможете самі навчитися основним принципам просування за допомогою СЕО-інструментарію, а значить згодом самостійно продовжувати роботу по розкрутці.</li>
<li>SEO несе в собі вигоду для власників компанії за рахунок того, що одного разу виконана якісно робота буде ефективною довгий час. Не потрібно постійно оновлювати рекламу, адже сама інформація на сайті буде постійно працювати в якості рекламного інструменту. Це дозволить знизити витрати, адже платити доведеться тільки один раз. Але не забувайте про те, що подібний ефект буде реальним лише за умови, що всі роботи виконані якісно і професійно.</li>
<li>Лояльність і довіра користувачів до компанії зростає при використанні СЕО-методів. Механізм дуже простий: перш, ніж купити будь-що, більшість покупців шукають інформацію про бренд і його продавців в мережі. І якщо ви опинитеся в ТОПі пошуку по ключових запитах, це буде для потенційного покупця сигналом, що вам можна довіряти. Відповідно, шанс, що покупка буде здійснена в вашому інтернет-магазині або через сторінку буде вище.</li>
</ul>
<p>Загалом: довгострокова перспектива розвитку і залучення, простота і точкове додаток вигідно виділяють цю методику і дозволяють в протистоянні «СЕО просування і контекстна реклама» перемагати саме SEO. Але є у нього і свої слабкі сторони, про які варто знати, перш, ніж ви терміново почнете шукати людину, щоб довірити йому переробку контенту під просування в пошукових системах.</p>
<h3>Недоліки пошукового просування</h3>
<ul>
<li>Рамки часу: поки не запрацює SEO оптимізація, ви будете перебувати в невизначеності. А видимий результат може проявитися через півроку-рік, а то й пізніше. Протягом цього періоду ви будете перебувати в сумнівах з приводу рентабельності обраної стратегії, а до цього готові далеко не всі.</li>
<li>Грошові вливання: якщо ви вирішили масштабувати свій бізнес, це потребує додаткових вкладень, а вони будуть чималими, якщо ви, звичайно, націлені на дійсно якісну роботу.</li>
<li>Та й ризик переробляти весь контент присутній, а це теж зажадає вкласти ваші гроші.</li>
<li>У цій стратегії не варто використовувати «заборонені прийоми», інакше пошуковики можуть накласти на вас санкції і просто заблокувати у видачі.</li>
</ul>
<p>Щоб підсумувати, позначимо, коли в питанні, що краще, контекстна реклама або SEO, перемога буде за останнім.</p>
<ul>
<li>Коли для вас в пріоритеті природний трафік. У цьому випадку варто почати роботи по оптимізації на етапі розробки сайту.</li>
<li>Коли ви хочете закріпитися на ринку і не чекаєте моментального припливу клієнтів.</li>
<li>Якщо ви тільки плануєте створювати сторінку своєї компанії: в цьому випадку ви зможете спочатку продумати структуру, адаптовану під СЕО.</li>
</ul>
<h2>Коли варто вибрати контекстну рекламу?</h2>
<p>Відмінність контекстної реклами від SEO приблизно в тому ж, у чому відмінність тактики від стратегії: в швидкості досягнення бажаного результату. Найчастіше, PPC використовується, якщо потрібно моментально наростити обсяг продажів або перевірити спроможність вашої бізнес-гіпотези щодо конкретного продукту. При правильному налаштуванні, отримати відчутний приплив відвідувачів ви зможете вже протягом 24 годин.</p>
<h3>Переваги PPC</h3>
<p>При виборі: <a href="https://ideadigital.agency/ru/ppc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">налаштування контекстної реклами</a> або пошукова оптимізація, потрібно звернути увагу на переваги першої:</p>
<ul>
<li>Швидкісний запуск і результативність в короткостроковій перспективі.</li>
<li>Її добре використовувати для початкового просування.</li>
<li>Така реклама добре діє при просуванні товарів і проектів сезонного характеру в строго певний момент.</li>
<li>Множинні варіанти рекламних оголошень дають простір фантазії і креативу.</li>
<li>Це відмінний інструмент для оцінки та тестування нових пропозицій, а також для тесту ефективності нововведень на сайті.</li>
<li>Доступність у всіх версіях пристроїв, від десктопу до мобільних.</li>
</ul>
<h3>Недоліки контекстної реклами</h3>
<p>Не варто забувати і про недоліки.</p>
<ul>
<li>Самостійно налаштувати рекламні кампанії буває непросто. Тут в хід йдуть тонкі налаштування, точна аналітика запитів, які зачеплять користувачів.</li>
<li>Постійне вливання грошей: принцип самої роботи PPC в оплаті за клік від користувача по вашій об&#8217;яві. Відповідно, як тільки ви забудете поповнити рахунок, реклама перестане показуватися.</li>
<li>З попереднього недоліку виходить наступний: при неправильному опрацюванні ЦА або позиціонуванні товару, ви просто викинете гроші на вітер.</li>
</ul>
<p>Загалом: якщо ви заклали рекламний бюджет на постійній основі, якщо ви націлені на мобільний сегмент аудиторії, хочете протестувати нововведення або вам потрібно прорекламувати сезонний продукт — PPC для вас підходить якнайкраще.</p>
<h2>Відмінність контекстної реклами від SEO</h2>
<p>Пошукове просування та контекстна реклама ефективні, і це підтверджується тисячами компаній, які вдаються до таких заходів. Відмінності в цих методах принципові:</p>
<ul>
<li>PPC — має моментальну дію, але працює тільки поки на рахунку є фінанси. СЕО запускається неспішно, але згодом не вимагає вкладень.</li>
<li>І контекстна реклама, і SEO залучають клієнтів, але діють різними способами. PPC агресивніше, СЕО — природно.</li>
<li>І СЕО, і контекстна реклама з&#8217;являються в пошукових системах, але у PPC є можливість інтеграції в усі пристрої, що зручно для тих, хто орієнтується на користувачів смартфонів.</li>
<li>СЕО-оптимізація зручна для тих компаній, які пропонують одні й ті ж продукти, незалежно від сезону, контекстна реклама — для сезонних продуктів.</li>
<li>Якщо ви збираєтеся самостійно налаштовувати рекламу, в питанні SEO або контекстна реклама варто вибрати перший варіант. Навчитися СЕО налаштуванню простіше, а PPC при неправильному таргетуванню принесе вам збитки.</li>
</ul>
<h2>Переваги спільної реклами PPC і SEO</h2>
<p>Але не завжди варто дотримуватися радикального вибору: або пошукове просування, або контекстна реклама. Разом ці методи забезпечать вам подвійний ефект! Статистика невблаганна: органічна видача не дасть вам максимальну кількість трафіку. Зате за допомогою контекстної реклами ви охопите максимум.</p>
<p>Як це працює?</p>
<ul>
<li>Користувачі частіше помічають більш яскраві рекламні оголошення, а й наявність вашої компанії в ТОП видачі теж грає роль. Обидва чинники підкріплюють добре ставлення користувача.</li>
<li>Нерідко комплексна розробка СЕО-ядра для оптимізації сайту і реклами дає хороший результат, і в пошукових системах ви опиняєтеся в перших рядах двічі: з органічного пошуку, і в якості реклами.</li>
</ul>
<p>Просування сайтів і контекстна реклама разом набагато ефективніші, ніж окремо. Тому, якщо ваш бюджет дозволяє вам задіяти обидва способи, краще не ставити питання ребром: що краще вибрати контекстну рекламу або seo оптимізацію? Задіюйте їх разом — і отримуйте вдвічі більше вигоди.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/seo-abo-ppc-shho-krashhe-vibrati/">SEO або PPC – що краще вибрати</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/seo-abo-ppc-shho-krashhe-vibrati/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як скласти рекламний офер в Facebook і Instagram за 15 хвилин, а не за півдня</title>
		<link>https://ideadigital.agency/yak-sklasti-reklamnij-offer-za-15-hvilin/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/yak-sklasti-reklamnij-offer-za-15-hvilin/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 09:15:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=2386</guid>
				<description><![CDATA[<p>Біль маркетологів виглядає так: 1000 ідей і 100 варіантів УТП, єдиного офера немає, ще й клієнт вередує – все йому не так. Навіть якщо ви знаєте про продукт/послугу все, це не означає, що ви складете офер швидко. У цій статті розповімо про головне: про постановку завдань, вихідних даних, обов&#8217;язкові частини рекламного оголошення і їх вміст. [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/yak-sklasti-reklamnij-offer-za-15-hvilin/">Як скласти рекламний офер в Facebook і Instagram за 15 хвилин, а не за півдня</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-full wp-image-2387 aligncenter" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-4.png" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-4.png 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-4-300x157.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-4-768x402.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/Artboard-Copy-4-1024x536.png 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>Біль маркетологів виглядає так: 1000 ідей і 100 варіантів УТП, єдиного офера немає, ще й клієнт вередує – все йому не так. Навіть якщо ви знаєте про продукт/послугу все, це не означає, що ви складете офер швидко.</p>
<p>У цій статті розповімо про головне: про постановку завдань, вихідних даних, обов&#8217;язкові частини рекламного оголошення і їх вміст. А ще ми поділимося прикладом офера, який використовуємо в роботі.</p>
<blockquote><p>Сила рекламного оголошення в правді. Ми не говоритимемо про фокусах, хитрощах і заклинаннях.</p></blockquote>
<h2>Про підготовку</h2>
<p>Кому ви пишете офер на рекламу: собі або клієнту? Якщо рекламу запускаєте для свого бізнесу – можете прокрутити статтю до блоку «Про структуру оголошення», якщо запускаєте для клієнта – почніть роботу з брифа.</p>
<h3>Навіщо бриф?</h3>
<p>У кожної людини свої стандарти і світогляд. Якщо не вивчити побажання і цілі клієнта, швидше за все, ви будете робити 100 оферов замість одного і спілкуватися з замовником в стилі:</p>
<p><strong>– Добрий ранок. Як вам офер?</strong></p>
<p>– Ні, не підходить. Треба веселіше.</p>
<p><strong>– Написали весело і забавно. Краще?</strong></p>
<p>– Ні, ми проводимо серйозну семінар і не будемо там сміятися.</p>
<p><strong>– Прибрали забави, написали, про що буде семінар.</strong></p>
<p>– Ви смієтесь? Я ж вам все пояснила! За що я гроші плачу!</p>
<p>Розглянемо на прикладі. До вас звернулася Ганна – власниця перукарні. Ви знаєте, що в перукарні роблять класні зачіски на будь-який захід, ціни відносяться до середнього сегменту, прийом клієнтів проходить після попереднього дзвінка.</p>
<p>Цієї інформації мало, щоб запустити класну рекламу. Якщо не пробрифуєте Анну – не впізнаєте деталей, а це найголовніше. Після складання брифу виявиться, що Анна любить складні завдання і готова зробити все можливе, щоб дівчата виглядали чудово:</p>
<ul>
<li>оперативно виїжджає в будь-яку точку міста, якщо потрібно терміново зробити зачіску або наречена потрапила під дощ;</li>
<li>команда працює оперативно – будь-яка зачіска займає 20-25 хвилин;</li>
<li>біля кожного зареєстрованого користувача на сайті перукарні є свій кабінет, в якому можна забронювати дату візиту і оплатити послуги заздалегідь.</li>
</ul>
<p>Виходить, Анна вже не звичайна власник перукарні, а паличка-виручалочка для тих, хто потрапив у незвичайну ситуацію або тих, любить зручний сервіс.</p>
<blockquote><p>Бриф – перший етап написання будь-якого комерційного тексту.</p></blockquote>
<h3>Як скласти бриф</h3>
<p>Бриф розповідає про бізнес клієнта, про те, що потрібно зробити і якого результату добитися. Проаналізуйте, що вам потрібно дізнатися, щоб швидко включитись в роботу і скласти гарну рекламну пропозицію.</p>
<p>Задавайте клієнту важливі питання: хто цільова аудиторія, на чому акцентувати увагу, коли пройде захід, що має зробити клієнт і багато-багато подібних питань. Коли знаєте, що потрібно клієнтові, ймовірність скласти гарне оголошення вища, а процес займе менше часу.</p>
<p>Швидше за все, ви не зможете скласти бриф з першого разу – це нормально. У міру роботи ви будете видаляти одні питання і додавати інші, корисні. Можете подивитися і скопіювати <a href="https://docs.google.com/document/d/12Ay5RmzdK-rWLSp-EVySPWsz0amq4hltSJhbKh1G8KQ/edit#">приклад</a> нашого брифа, розширити або навпаки – видалити питання та використовувати його в роботі.</p>
<h2>Структура офера</h2>
<p>Сьогодні інформації в інтернеті багато і користувачі читають те, що зрозуміло і цікаво, а не все підряд. Так і з вашою рекламою: зацікавили за 1-2 секунди – прочитають, якщо ні – підуть далі.<br />
Розбиваємо офер на три частини:</p>
<ul>
<li>УТП;</li>
<li>деталі;</li>
<li>заклик до дії.</li>
</ul>
<h3>УТП (унікальна торгова пропозиція)</h3>
<p>УТП – найголовніша частина оффера. Саме вона повинна захопити увагу користувача з перших секунд. Вступити можна наступним чином:</p>
<ul>
<li>тиснути на біль клієнта і показати, що за допомогою вашого продукту він може вирішити проблему;</li>
<li>проектувати майбутнє, показати відчутні вигоди, які отримає клієнт після використання вашого продукту/послуги;</li>
<li>показати, що ваш продукт кращий, ніж у конкурентів.</li>
</ul>
<h3>Основна частина</h3>
<p>Коли увагу захопили, її потрібно утримати. Для цього додаємо в офер м&#8217;ясо – приклади/ситуації/відмінності від конкурентів/деталі заходу.</p>
<p>Важливо писати у світі клієнта: не пишіть про революційні технології та найдешевших цінах – розповідайте те, що цільової аудиторії цікаво.</p>
<p>Розберемо на прикладі. Пишемо офер на інтенсив з ораторського мистецтва. Перше, що потрібно визначити – хто цільова аудиторія. Бути хорошим оратором хоче кожний, але офер потрібно писати на конкретну аудиторію. У нашому випадку – співробітників, яким потрібно проводити серйозні переговори і виступати перед великою аудиторією.</p>
<p>Біль цільової аудиторії – регулярні зустрічі, на яких він відчуває себе ніяково, нервує, пітніє, стає дратівливим. Цим і скористаємося: покажемо аудиторії, що можна проводити зустрічі без нервів і перетворити свій недолік на перевагу.</p>
<p><img class="wp-image-2382 size-full aligncenter" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/image_2019-07-24_13-49-43.png" alt="" width="492" height="344" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/image_2019-07-24_13-49-43.png 492w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/image_2019-07-24_13-49-43-300x210.png 300w" sizes="(max-width: 492px) 100vw, 492px" /></p>
<p><em>* все зрозуміло: якщо від виступів нікуди не дітися і втомився нервувати &#8211; пора взяти себе в руки. Цільова зрозуміла, що будемо робити на майстер-класі &#8211; зрозуміло.</em></p>
<h3>Заклик до дії</h3>
<p>Якщо користувач ще читає оголошення, значить йому цікаво. Залишилося зробити дію: підписатися, перейти за посиланням, щоб дізнатися більше або зареєструватися в формі. Не тягніть, надайте користувачам цю можливість.</p>
<h2>Чек-лист з написання рекламних оферов в соцмережах</h2>
<p>Якщо ви пишете офер клієнту, перше, що потрібно робити перед цими пунктами &#8211; дізнатися деталі бізнесу і скласти бриф.</p>
<ul>
<li>визначаємо аудиторію;</li>
<li>складаємо УТП, щоб привернути увагу користувача;</li>
<li>додаємо подробиць – чим корисна пропозиція;</li>
<li>закликаємо до дії.</li>
</ul>
<p>Не пишіть великі оголошення, не розповідайте похвилинно подробиці тренінгу. Всього три частини: УТП, кому підійде зустріч/чому потрібно записатися на курс і заклик до дії. Якщо оголошення велике, користувач загубиться в простирадлі тексту, не зробить дію або просто не знайде, де посилання на сайт реєстрацію. А ще використовуйте в оферу емоджі: вони збільшують клікабельність оголошень до 15%.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/yak-sklasti-reklamnij-offer-za-15-hvilin/">Як скласти рекламний офер в Facebook і Instagram за 15 хвилин, а не за півдня</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/yak-sklasti-reklamnij-offer-za-15-hvilin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>«Мама, мене лайкнув джонні депп» або чому від масслукінга стільки шуму</title>
		<link>https://ideadigital.agency/mama-mene-lajknuv-dzhonni-depp-abo-chomu-vid-masslukinga-stilki-shumu/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/mama-mene-lajknuv-dzhonni-depp-abo-chomu-vid-masslukinga-stilki-shumu/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:57:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=1514</guid>
				<description><![CDATA[<p>Масслукінг скоріше не суперфіча, а родич массфолловінга і масслайкінга, який довго був в тіні. Інструмент дозволяє урізноманітнити просування комерційних акаунтів в Instagram за допомогою роботів, які переглядають тисячі сторіс таргетированной аудиторії від вашого імені. У цій статті ми розповімо, коли з&#8217;явився сервіс, чому сьогодні він ефективніший за массфолловінг і масслайкінг, і про популярних сервісах для [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/mama-mene-lajknuv-dzhonni-depp-abo-chomu-vid-masslukinga-stilki-shumu/">«Мама, мене лайкнув джонні депп» або чому від масслукінга стільки шуму</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter wp-image-1742 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/18_07_19.png" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/18_07_19.png 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/18_07_19-300x157.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/18_07_19-768x402.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/18_07_19-1024x536.png 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /><br />
Масслукінг скоріше не суперфіча, а родич массфолловінга і масслайкінга, який довго був в тіні. Інструмент дозволяє урізноманітнити просування комерційних акаунтів в Instagram за допомогою роботів, які переглядають тисячі сторіс таргетированной аудиторії від вашого імені.</p>
<p>У цій статті ми розповімо, коли з&#8217;явився сервіс, чому сьогодні він ефективніший за массфолловінг і масслайкінг, і про популярних сервісах для масового перегляду сторіс.</p>
<h2>Коли з&#8217;явився інструмент?</h2>
<p>Вперше про масслукінг заговорила Insta-блогер Ліліт Восканян. Уже в 2017-му році з її аккаунта було до 12 тис. Переглядів сторіс кожен день. А ще Ліліт каже, що саме вона придумала назву цьому способу розкрутки (може і правда).</p>
<p>У нас заговорили про інструмент, який робить магію в Instagram тільки в 2019 році. Користувачі масово помітили, що їх історії переглядають популярні бренди та блогери. Спочатку перегляди популярних особистостей викликали радість і ажіотаж, але коли стало ясно, що це не поодинокий випадок, користувачі почали скаржитися на новий вид спаму (а скаржитися нікуди).<br />
<img class="aligncenter wp-image-1516 size-large" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-1-1024x910.jpg" alt="" width="1024" height="910" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-1-1024x910.jpg 1024w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-1-300x267.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_1-1-768x683.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Навіщо накручувати перегляди незнайомцям?</h2>
<p>Перегляди працюють як приманка на рибалці: користувач бачить, що хтось звернув на його історію увагу і переходить подивитися на профіль гостя. А якщо гість – знаменитість, користувач ще й розповість близьким про це перегляді. Ідея масслукінга – привернути увагу цільової аудиторії.</p>
<blockquote><p>Захистити акаунт від незнайомих користувачів можна двома способами: зробити його закритим або публікувати історії для кращих друзів.<br />
У Instagram немає спеціального інструменту, щоб захистити вас від масслукінга.</p></blockquote>
<h2>Чому масслугінг ефективніший за массфоловінг і масслайкінг?</h2>
<p>Питання не в інструменті, а в форматі. Три причини, чому користувачі дивляться cторіс більше, ніж стрічку:</p>
<ul>
<li>перегляд публікацій не займає багато часу;</li>
<li>контент в cторіс ранжируется в міру цікавинки матеріалу, тому спочатку користувач бачить цікаві публікації, потім менш популярні;</li>
<li>в cторіс справжні фото, без ретуші та обробки в фотошопі, тому вони «ближче» для звичайних користувачів.</li>
</ul>
<p>Налаштовувати масслукінг ефективно на акаунти сторінок з невеликою аудиторією (до 300 осіб). Якщо cторіс користувача переглядає 80-120 чоловік, ймовірність, що він зверне увагу на ваш перегляд вище, ніж у людини з тисячною аудиторією.</p>
<h2>Що ще потрібно знати перед запуском масслукінга</h2>
<p>Запускати масслукінг потрібно на вашу цільову аудиторію. Наприклад, ваші передплатники або аудиторія ваших конкурентів. Важливий фактор &#8211; кількість переглядів cторіс в день. Просунуті користувачі говорять, що в добу можна дивитися до 80 тис. cторіс, але ми не рекомендуємо підвищувати позначку більше 5 тис. переглядів.<br />
Ще Instagram може запідозрити злом вашого облікового запису та накласти санкції. Це відбувається з простої причини: у вас один IP-адреса, а у бота, який переглядає cторіс – інший.</p>
<h2>Сервіси для запуску масслукінга</h2>
<p>Сервісів для масслукінга багато: одні створені спеціально для переглядів cторіс, інші – дозволяють просувати акаунт комплексно (масслукінг, массфолловінг і тд).</p>
<h3>Зевс</h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-1517 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-1.jpg" alt="" width="1366" height="852" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-1.jpg 1366w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-1-300x187.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-1-768x479.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_2-1-1024x639.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1366px) 100vw, 1366px" /><br />
Перегляд сторіс – основна функція цього сервісу. Відразу про ціни: перші п&#8217;ять днів сервіс можна тестувати безкоштовно, але далі без підписки справа не піде. Місячна ціна варіюється в залежності від кількості користувачів, які будуть переглядати ваші сторіс: базовий пакет (390 рублів) дозволяє переглядати до 300 тис. Переглядів на добу, VIP (1 390 рублів) – до 4 млн переглядів.<br />
Збільшити охоплення облікового запису за допомогою сервісу не складно:</p>
<ul>
<li>реєструйтеся;</li>
<li>відкрийте пошту і підтвердіть реєстрацію;</li>
<li>зв&#8217;яжіть сервіс з акаунтом в Instagram;</li>
<li>у верхньому правому куті натисніть на «меню»;</li>
<li>виберіть «масовий перегляд»;</li>
<li>виберіть обліковий запис (або додайте новий).</li>
</ul>
<p>Далі сервіс пропонує налаштувати аудиторію по геолокації, хештег, конкурентам або власним списком.</p>
<h3>Tooligram</h3>
<p>&nbsp;<br />
<img class="aligncenter wp-image-1518 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-1.jpg" alt="" width="1644" height="843" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-1.jpg 1644w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-1-300x154.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-1-768x394.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_3-1-1024x525.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1644px) 100vw, 1644px" /><br />
Ще один зручний спосіб запустити масовий перегляд сторіс. Переваги Tooligram:</p>
<ul>
<li>електронний помічник, який спростить запуск сервісу новачкам;</li>
<li>можна управляти сервісом з телефону;</li>
<li>дозволяє просувати акаунт комплексно;</li>
<li>процеси автоматизовані (розсилка direct, автопостінг, пошук гарячих клієнтів, робота з коментарями).</li>
</ul>
<p>Як і перший сервіс, Tooligram можна протестувати безкоштовно. Далі оплата помісячна &#8211; від $ 3 (200 рублів).</p>
<h3>Instapromo</h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-1519 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-1.jpg" alt="" width="1243" height="713" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-1.jpg 1243w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-1-300x172.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-1-768x441.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_4-1-1024x587.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1243px) 100vw, 1243px" /><br />
Сервіс дозволяє комплексно просувати акаунти в Instagram: від реєстрації та наповнення до різних способів просування.<br />
Сервіс вміє:</p>
<ul>
<li>налаштовувати розсилки в Direct;</li>
<li>запускати Insta-ботів (масслайкінг, масслукінг, массфоловінг);</li>
<li>працювати з коментарями;</li>
<li>запускати відкладений постинг.</li>
</ul>
<p>Під час налаштування масслукінга можна фільтрувати аудиторію за віком, статтю, популярністю акаунта (кількості підписок / передплатників), наявності аватара і виключити перегляд історій бізнес-акаунтів.<br />
Масовий перегляд можна ставити на паузу в нічний час доби. Ще одна класна фішка сервісу – імітація роботи з вашого IP, щоб уникнути санкцій.<br />
Перші 3 дні можна безкоштовно тестувати сервіс, далі, як і в інших сервісах – помісячна оплата.</p>
<h3>Insta.tools</h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-1520 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-1.jpg" alt="" width="1335" height="802" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-1.jpg 1335w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-1-300x180.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-1-768x461.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-1_5-1-1024x615.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1335px) 100vw, 1335px" /><br />
Особливість сервісу – внутрішня валюта у вигляді «дій». Виходить, ви платите не фіксовану вартість за місяць, а за фактичний результат. Наприклад, залучили передплатника / подивилися історію / отримали лайк – 1 дію.<br />
Ціна 20 000 дій – $ 20. Перші 5 днів можна протестувати сервіс безкоштовно.</p>
<h2>Замість висновків: чи варто запускати масслукінг?</h2>
<p>Якщо ви активно просуваєте свій профіль в Instagram за допомогою массфоловінга і маслайкінга – візьміть цей інструмент на озброєння.<br />
Користувачі ще не звикли до «незнайомців», які дивляться їх сторіс, тому інструмент показує хороші результати. У деяких випадках, масслукінг ефективніший за массфоловінг, за використання якого накладають тимчасові і постійні блокування.<br />
Масслукінг – не панацея, а лише ще один інструмент для залучення уваги користувачів до вашого профілю, тому не чекайте, що у вас за ніч з&#8217;явиться 10 000 передплатників і ви прокинетеся знаменитим.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/mama-mene-lajknuv-dzhonni-depp-abo-chomu-vid-masslukinga-stilki-shumu/">«Мама, мене лайкнув джонні депп» або чому від масслукінга стільки шуму</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/mama-mene-lajknuv-dzhonni-depp-abo-chomu-vid-masslukinga-stilki-shumu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google Trends для вашого бізнесу: інструмент для аналітики запитів цільової аудиторії</title>
		<link>https://ideadigital.agency/google-trends-dlya-vashogo-biznesu/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/google-trends-dlya-vashogo-biznesu/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 10:42:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=1316</guid>
				<description><![CDATA[<p>Успіх бізнесу залежить від динаміки попиту користувачів вашого товару або послуги. Наприклад, в кінці грудня айфони купують більше, ніж в липні, пляжний відпочинок за кордоном популярний в зимові місяці, а піші походи актуальні навесні і восени. Коли знаєте, в які місяці товар актуальніше, ви озброєні: можна запустити знижки, супер-пропозиції і використовувати інші інструменти для збільшення [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/google-trends-dlya-vashogo-biznesu/">Google Trends для вашого бізнесу: інструмент для аналітики запитів цільової аудиторії</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter wp-image-1745 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/2019.png" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/2019.png 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/2019-300x157.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/2019-768x402.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/2019-1024x536.png 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /><br />
Успіх бізнесу залежить від динаміки попиту користувачів вашого товару або послуги. Наприклад, в кінці грудня айфони купують більше, ніж в липні, пляжний відпочинок за кордоном популярний в зимові місяці, а піші походи актуальні навесні і восени.<br />
Коли знаєте, в які місяці товар актуальніше, ви озброєні: можна запустити знижки, супер-пропозиції і використовувати інші інструменти для збільшення продажів. Аналізувати запити, сезонність, локацію користувачів і тренди можна самостійно в Google Trends.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1318 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-1.png" alt="" width="1274" height="422" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-1.png 1274w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-1-300x99.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-1-768x254.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_1-1-1024x339.png 1024w" sizes="(max-width: 1274px) 100vw, 1274px" /><br />
<i>*відстежуйте тренди і показуйте ваші оголошення з актуальних запитам.</i></p>
<h2>Навіщо Google Trends вашому бізнесу?</h2>
<p>Google Trends (далі &#8211; GT) – аналітичний інструмент для оцінки динаміки популярності пошукових запитів в інтернеті. Інструмент простий у використанні, тому на його вивчення піде близько години вашого часу.<br />
Багато аналітиків і маркетологів недооцінюють GT через простоту і мінімум функцій, але він краще за все підходить для поверхневого аналізу ніші і запитів цільової аудиторії.</p>
<blockquote><p>GT визначає:</p></blockquote>
<ul>
<li>
популярність товару / послуги;
</li>
<li>
тренди;
</li>
<li>
області / міста, в яких товар найпопулярніший.
</li>
</ul>
<h2>Як працювати з інструментом</h2>
<p>Інструмент дозволяє ввести запит і подивитися його динаміку, порівнювати до 5 запитів, аналізувати локальні запити і вивчати тренди. Всі результати за запитами GT показуються у вигляді графіків.</p>
<h3>Вводимо і аналізуємо запит</h3>
<p>Запити бувають загальні і конкретні, тому важливо зрозуміти, чому користувачі вас шукають.<br />
Наприклад, ви плануєте відкрити власну пекарню. Заходьте на GT, пишіть «пекарня» та дивіться статистику за запитом. Це загальний запит, який вам не допоможе. Думайте в світі користувача: людині не потрібна пекарня і інформація, скільки часу витрачається на випічку продукції. Користувач хоче свіжого хліба і булочок. Це конкретні запити, які потрібно моніторити.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1319 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-1.png" alt="" width="1155" height="394" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-1.png 1155w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-1-300x102.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-1-768x262.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_2-1-1024x349.png 1024w" sizes="(max-width: 1155px) 100vw, 1155px" /><br />
<i>*алгоритми Google вибирають період з ТОП-запитів і привласнюють йому оцінку 100. Оцінка для інших періодів розраховуються щодо максимального показника.</i><br />
У GT є фільтри, які дозволяють:</p>
<ul>
<li>
дивитися динаміку запиту по всьому світу, країні або місту;
</li>
<li>
вказати тимчасові рамки для аналізу, щоб зайва інформація не відволікала;
</li>
<li>
вибрати категорію, якщо фраза двозначна. Наприклад, слово «комунікація» може відноситься до інженерних мереж та інтернет-маркетингу;
</li>
<li>
вибрати тип пошуку. Наприклад, шукати по картинках або роликах на YouTube.
</li>
</ul>
<h3>Використовуємо оператори пошуку для ефективної роботи</h3>
<p>Оператори – спеціальні символи і слова, які виключають схожі запити в пошуковій видачі. Наприклад, «пекарня», «свіжа випічка», «свіжі круасани».<br />
Якщо ввести запит «пекарня» в англійських парних лапках (&#8220;&#8221;), в пошуковій видачі не буде схожих запитів, але залишаться запити з додатковим словом. Наприклад, Сімейна &#8220;пекарня&#8221; або Французька &#8220;пекарня&#8221;.</p>
<blockquote><p>Використовуйте лапки такого типу &#8220;&#8221;, щоб вилучити подібні пошукові запити. Оператор не працює з французькими лапками «»</p></blockquote>
<p>Ще можна використовувати знак «–», щоб у видачі запитів не було слів, які ви хочете відфільтрувати. Запит буде виглядати наприклад так: «пекарня –продано».<br />
Якщо використовувати знак «+», можна додати в пошукову видачу запити з помилками (буває і таке), щоб охопити більше аудиторію. Наприклад, «французька пікарня», французька пекарння ». Такий запит буде виглядати так: «французька пекарня + пікарня».</p>
<h3>Порівнюємо динаміку декількох запитів</h3>
<p>GT дозволяють порівнювати динаміку одночасно по 5-ти запитах. Результати легко оцінити за графіками.<br />
Давайте додамо ще запит «кондитерська». Бо раптом ви ще не придумали, що саме будете відкривати.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1320 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-1.png" alt="" width="1152" height="392" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-1.png 1152w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-1-300x102.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-1-768x261.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_3-1-1024x348.png 1024w" sizes="(max-width: 1152px) 100vw, 1152px" /><br />
<i>*червона крива показує динаміку за запитом «кондитерська», синя – за запитом «пекарня». Виходить, користувачі більше шукають кондитерську, ніж пекарню.</i><br />
А ще можна подивитися локально, які запити в яких регіонах популярні. Якщо ви плануєте відкривати свою справу допустимо, в Полтавській області.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-1321 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-1.png" alt="" width="1153" height="451" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-1.png 1153w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-1-300x117.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-1-768x300.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_4-1-1024x401.png 1024w" sizes="(max-width: 1153px) 100vw, 1153px" /><br />
><i>*в Полтавській області 61% користувачів шукає кондитерську, 39% &#8211; пекарню.</i></p>
<h3>Вивчаємо актуальні тренди</h3>
<p>Внизу сторінки GT показує запити «В тренді» (теми, за якими запити виросли), і «Лідери».<br />
<img class="aligncenter wp-image-1322 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-1.png" alt="" width="1150" height="393" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-1.png 1150w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-1-300x103.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-1-768x262.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-39_5-1-1024x350.png 1024w" sizes="(max-width: 1150px) 100vw, 1150px" /><br />
<i>*запити «В тренді» можна використовувати в рекламних кампаніях, щоб бути на крок попереду від конкурентів.</i></p>
<h2>Висновки</h2>
<p>Google Trends дозволяє зібрати і проаналізувати пошукові запити. Інструмент підходить як для звичайних користувачів, так і для маркетологів.<br />
Резюмуємо. Інструмент підходить для будь-якого бізнесу, щоб:</p>
<ul>
<li>
аналізувати тренди;
</li>
<li>
порівнювати актуальність товарів / послуг в різних локаціях і тимчасових періодах;
</li>
<li>
визначити час, коли ваші послуги найбільш актуальні.
</li>
</ul>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/google-trends-dlya-vashogo-biznesu/">Google Trends для вашого бізнесу: інструмент для аналітики запитів цільової аудиторії</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/google-trends-dlya-vashogo-biznesu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Performance Planner: як вести кілька рекламних кампаній і не зливати бюджет</title>
		<link>https://ideadigital.agency/yak-vesti-kilka-reklamnih-kampanij-i-ne-zlivati-byudzhet/</link>
				<comments>https://ideadigital.agency/yak-vesti-kilka-reklamnih-kampanij-i-ne-zlivati-byudzhet/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 10:29:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[manager]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Всі статті]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://ideadigital.agency/?p=1297</guid>
				<description><![CDATA[<p>«&#8230; Де наш Федір по контекстній рекламі? Правильно, що ховається &#8230; знову весь бюджет злив, гад ». 14 травня Google Ads представив новий інструмент Performance Planner. Він буде корисний для тих, хто веде кілька рекламних кампаній і постійно стикається з проблемою розподілу бюджету. Як працює інструмент Інструмент пропонує 2 способи розподілу бюджету: автоматичний; самостійний (за [&#8230;]</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/yak-vesti-kilka-reklamnih-kampanij-i-ne-zlivati-byudzhet/">Performance Planner: як вести кілька рекламних кампаній і не зливати бюджет</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter wp-image-1747 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/04-01.png" alt="" width="1200" height="628" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/04-01.png 1200w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/04-01-300x157.png 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/04-01-768x402.png 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/04-01-1024x536.png 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<blockquote><p>«&#8230; Де наш Федір по контекстній рекламі? Правильно, що ховається &#8230; знову весь бюджет злив, гад ».</p></blockquote>
<p>14 травня Google Ads представив новий інструмент Performance Planner. Він буде корисний для тих, хто веде кілька рекламних кампаній і постійно стикається з проблемою розподілу бюджету.</p>
<h2>Як працює інструмент</h2>
<p>Інструмент пропонує 2 способи розподілу бюджету:</p>
<ul>
<li>
автоматичний;
</li>
<li>
самостійний (за цілями).
</li>
</ul>
<p>При автоматичному розподілі планувальник сам показує, при якому бюджеті буде максимальна конверсія. Такий розподіл бюджету підійде починаючим PPC-фахівцям і тим, хто не любить налаштовувати рекламу вручну.<br />
При поділі бюджету за програмними цілями PPC-фахівцеві потрібно самостійно ввести бажану ціну за клік (наприклад, 5 центів), а сервіс самостійно розрахує оптимальний бюджет для досягнення цілей.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-1299 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_1-1.jpg" alt="" width="1659" height="672" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_1-1.jpg 1659w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_1-1-300x122.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_1-1-768x311.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_1-1-1024x415.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1659px) 100vw, 1659px" /><br />
<em>*коли ви задаєте всі значення, сервіс покаже схему з планом розподілу бюджету. Сіра точка на графіку показує результат поточних установок, синя – плановані результати після зміни ціни за конверсію.</em><br />
Опція «Add new keywords» дозволить визначити ефективність кампанії після додавання нових ключових фраз в оголошення.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1300 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_2-1.jpg" alt="" width="1571" height="630" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_2-1.jpg 1571w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_2-1-300x120.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_2-1-768x308.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_2-1-1024x411.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1571px) 100vw, 1571px" /><br />
<img class="aligncenter wp-image-1301 size-full" src="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_3-1.jpg" alt="" width="1818" height="678" srcset="https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_3-1.jpg 1818w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_3-1-300x112.jpg 300w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_3-1-768x286.jpg 768w, https://ideadigital.agency/wp-content/uploads/2019/07/statya-38_3-1-1024x382.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1818px) 100vw, 1818px" /><br />
<em>*iінтерактив, діаграми і гістограми спрощують роботу з інструментом.</em><br />
Використовуючи планувальник ефективності, ви не ризикуєте бюджетом. Всі зміни залишаються на рівні чернетки. Щоб застосувати їх на практиці, потрібно завантажити файл в редактор Google Ads.</p>
<h2>Чим інструмент відрізняється від планувальника ключових слів?</h2>
<p>Головна відмінність в тому, що планувальник ключових слів показує прогнози по окремому ключовому слову (максимальну ціну за клік, кількість конверсій, середньої ціни за клік) на основі динаміки обсягів пошукових запитів, пристрої та розташування, а планувальник ефективності – складає прогноз для всієї кампанії, з урахуванням цільової аудиторії, впливу сезонності на кампанію (вихідні, свята) і місця розташування.<br />
Розробники повідомляють, що планувальник ефективності може не відображати підйоми і спади трафіку за деякими кампаніям.</p>
<h2>Замість висновків</h2>
<p>Зараз важко сказати, наскільки ефективний новий інструмент від Google, оскільки прогноз будується на поточних даних, ставках і показниках рекламної кампанії.<br />
Розробники стверджують, що Performance Planner здатний збільшити конверсію до 43%, але чи так це – дізнаємося через 2-3 місяці, коли інструмент протестують PPC-фахівці.</p>
<p>Повідомлення <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency/yak-vesti-kilka-reklamnih-kampanij-i-ne-zlivati-byudzhet/">Performance Planner: як вести кілька рекламних кампаній і не зливати бюджет</a> з'явилися спочатку на <a rel="nofollow" href="https://ideadigital.agency">Idea Digital Agency</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://ideadigital.agency/yak-vesti-kilka-reklamnih-kampanij-i-ne-zlivati-byudzhet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
